[
  {
    "instruction": "Wann trat die Pflege-Personalbedarfsregelung (PPR) in Kraft?",
    "input": "",
    "output": "1993"
  },
  {
    "instruction": "Was war die Pflege-Personalbedarfsregelung (PPR)?",
    "input": "",
    "output": "Ein T\u00e4tigkeitsprofil f\u00fcr die klinische Pflege, das zur Grundlage des Bedarfs von Pflegepersonal galt"
  },
  {
    "instruction": "Wer entwickelte die Pflege-Personalbedarfsregelung (PPR)?",
    "input": "",
    "output": "Eine Expertengruppe aus Fachleuten, die von der Bundesregierung berufen wurde"
  },
  {
    "instruction": "Wann wurde die Expertengruppe berufen?",
    "input": "",
    "output": "September 1990"
  },
  {
    "instruction": "Was war das Ziel der Expertengruppe?",
    "input": "",
    "output": "Die Grundlagen f\u00fcr ein neues Personalbedarfsverfahren zu erarbeiten"
  },
  {
    "instruction": "An welchem Pflegemodell orientierte sich die Expertengruppe?",
    "input": "",
    "output": "Dem Pflegemodell nach Juchli 'Aktivit\u00e4ten des T\u00e4glichen Lebens'"
  },
  {
    "instruction": "Wie wurden die pflegerischen T\u00e4tigkeiten bewertet?",
    "input": "",
    "output": "Anhand bestehender Studien und Praxiserfahrungen in Minutenwerte festgelegt"
  },
  {
    "instruction": "In welche zwei Pflegearten wurden die pflegerischen T\u00e4tigkeiten aufgeteilt?",
    "input": "",
    "output": "Allgemeine Pflege und Spezielle Pflege"
  },
  {
    "instruction": "Wie viele Intensit\u00e4tsstufen wurden definiert?",
    "input": "",
    "output": "Drei: Grundleistung, erweiterte Leistung und besondere Leistung"
  },
  {
    "instruction": "Was wurde unter 'Kommunikation' in der Allgemeinen Pflege verstanden?",
    "input": "",
    "output": "Entlastende und Orientierung gebende Patientengespr\u00e4che, Begleiten des Patienten in der Phase des Sterbens, Gespr\u00e4che mit Angeh\u00f6rigen einschlie\u00dflich Beratung und Patientenbezogene Informationsgespr\u00e4che"
  },
  {
    "instruction": "Warum wurde Kommunikation nur dann zeitlich bewertet, wenn sie nicht zeitgleich mit anderen pflegerischen Leistungen erbracht wurde?",
    "input": "",
    "output": "Um einen Raum f\u00fcr Kommunikation (Beratung) zu schaffen"
  },
  {
    "instruction": "Wie sah die Praxis der Anwendung der PPR aus?",
    "input": "",
    "output": "Der Leistungskatalog fand meist nur gek\u00fcrzt Anwendung, Kommunikation und Dokumentation wurden kaum noch beachtet"
  },
  {
    "instruction": "Warum wurde die PPR ausgesetzt?",
    "input": "",
    "output": "Es gab Ver\u00e4nderungsimpulse durch die Einf\u00fchrung der Pflegeversicherung"
  },
  {
    "instruction": "Was geschah mit der PPR nach ihrer offiziellen Aussetzung?",
    "input": "",
    "output": "Manche Krankenh\u00e4user verwenden die PPR noch als internes Steuerungsinstrument"
  },
  {
    "instruction": "Was war die Folge der Einf\u00fchrung der Pflegeversicherung?",
    "input": "",
    "output": "Es gab Ver\u00e4nderungsimpulse f\u00fcr die PPR"
  },
  {
    "instruction": "Was war die Bedeutung der PPR f\u00fcr die Pflege?",
    "input": "",
    "output": "Die PPR war ein Instrument zur Erfassung des Pflegebedarfs und zur Steuerung des Personalaufwands in der Pflege"
  },
  {
    "instruction": "Wie wurde der Pflegebedarf in der PPR erfasst?",
    "input": "",
    "output": "Durch die Bewertung der pflegerischen T\u00e4tigkeiten in Minutenwerten"
  },
  {
    "instruction": "Was war die Rolle der Kommunikation in der PPR?",
    "input": "",
    "output": "Kommunikation war eine zentrale pflegerische Aufgabe und wurde als solche bewertet"
  },
  {
    "instruction": "Wie wurde die Kommunikation in der PPR bewertet?",
    "input": "",
    "output": "Durch die Zuweisung von Minutenwerten f\u00fcr Kommunikation"
  },
  {
    "instruction": "Was war die Bedeutung der PPR f\u00fcr die Pflegedienstleitungen?",
    "input": "",
    "output": "Die PPR war ein Instrument zur Steuerung des Personalaufwands in der Pflege und zur Erfassung des Pflegebedarfs"
  },
  {
    "instruction": "Wie sah die Zukunft der PPR aus?",
    "input": "",
    "output": "Die PPR wurde offiziell ausgesetzt, aber manche Krankenh\u00e4user verwenden sie noch als internes Steuerungsinstrument"
  },
  {
    "instruction": "Was war die Folge der Aussetzung der PPR?",
    "input": "",
    "output": "Die PPR wurde nicht mehr offiziell verwendet, aber ihre Inhalte und Ziele blieben relevant"
  },
  {
    "instruction": "Was war die Rolle der Expertengruppe bei der Entwicklung der PPR?",
    "input": "",
    "output": "Die Expertengruppe entwickelte die PPR und legte die Grundlagen f\u00fcr ein neues Personalbedarfsverfahren"
  },
  {
    "instruction": "Wie wurde die PPR finanziert?",
    "input": "",
    "output": "Die PPR wurde von der Bundesregierung finanziert"
  },
  {
    "instruction": "Was war die Bedeutung der PPR f\u00fcr die Patienten?",
    "input": "",
    "output": "Die PPR war ein Instrument zur Erfassung des Pflegebedarfs und zur Steuerung des Personalaufwands in der Pflege, um eine bessere Versorgung der Patienten zu gew\u00e4hrleisten"
  },
  {
    "instruction": "Was war die Rolle der Pflegedienstleitungen bei der Umsetzung der PPR?",
    "input": "",
    "output": "Die Pflegedienstleitungen waren f\u00fcr die Umsetzung der PPR in den Krankenh\u00e4usern verantwortlich"
  },
  {
    "instruction": "Was war die Folge der Evaluation der PPR?",
    "input": "",
    "output": "Die PPR wurde offiziell ausgesetzt, aber manche Krankenh\u00e4user verwenden sie noch als internes Steuerungsinstrument"
  },
  {
    "instruction": "Wie wurde die PPR in der Forschung verwendet?",
    "input": "",
    "output": "Die PPR wurde in der Forschung verwendet, um die Wirksamkeit und Effizienz von Pflegema\u00dfnahmen zu \u00fcberpr\u00fcfen"
  },
  {
    "instruction": "Was war die Bedeutung der PPR f\u00fcr die Pflegeforschung?",
    "input": "",
    "output": "Die PPR war ein Instrument zur Erfassung des Pflegebedarfs und zur Steuerung des Personalaufwands in der Pflege, um eine bessere Versorgung der Patienten zu gew\u00e4hrleisten"
  },
  {
    "instruction": "Was war die Rolle der Bundesregierung bei der Entwicklung der PPR?",
    "input": "",
    "output": "Die Bundesregierung finanzierte die Entwicklung der PPR und berief die Expertengruppe"
  },
  {
    "instruction": "Wie wurde die PPR in den Medien dargestellt?",
    "input": "",
    "output": "Die PPR wurde in den Medien als ein Instrument zur Erfassung des Pflegebedarfs und zur Steuerung des Personalaufwands in der Pflege dargestellt"
  },
  {
    "instruction": "Was war die Bedeutung der PPR f\u00fcr die \u00d6ffentlichkeit?",
    "input": "",
    "output": "Die PPR war ein Instrument zur Erfassung des Pflegebedarfs und zur Steuerung des Personalaufwands in der Pflege, um eine bessere Versorgung der Patienten zu gew\u00e4hrleisten"
  },
  {
    "instruction": "Wie wurde die PPR in der Politik diskutiert?",
    "input": "",
    "output": "Die PPR wurde in der Politik diskutiert, um ihre Wirksamkeit und Effizienz zu \u00fcberpr\u00fcfen und um sie an die Bed\u00fcrfnisse der Patienten und der Pflegedienstleitungen anzupassen"
  },
  {
    "instruction": "Was war die Folge der politischen Diskussion \u00fcber die PPR?",
    "input": "",
    "output": "Die PPR wurde offiziell ausgesetzt, aber manche Krankenh\u00e4user verwenden sie noch als internes Steuerungsinstrument"
  },
  {
    "instruction": "Was war die Bedeutung der PPR f\u00fcr die Wissenschaft?",
    "input": "",
    "output": "Die PPR war ein Instrument zur Erfassung des Pflegebedarfs und zur Steuerung des Personalaufwands in der Pflege, um eine bessere Versorgung der Patienten zu gew\u00e4hrleisten"
  }
]