[
  {
    "instruction": "Warum ist eine Weiterentwicklung der Pflegest\u00fctzpunkte notwendig?",
    "input": "",
    "output": "Aufgrund der erwarteten h\u00f6heren Anzahl von Pflegebed\u00fcrftigen und von Pflegebed\u00fcrftigkeit Bedrohten."
  },
  {
    "instruction": "Was besagt die Beschussempfehlung des Bundestag Ausschusses des \u00a77a?",
    "input": "",
    "output": "Der Spitzenverband Bund der Pflegekassen soll keine Richtlinien f\u00fcr die Pflegeberatung erstellen, sondern ausdr\u00fccklich Empfehlungen."
  },
  {
    "instruction": "Was wurde in der Unterst\u00fctzung Pflegebed\u00fcrftiger bisher vernachl\u00e4ssigt?",
    "input": "",
    "output": "Die psychischen und sozialen Belange."
  },
  {
    "instruction": "Was ist eine wesentliche Anforderung der pflegerischen Versorgung an die Zukunft?",
    "input": "",
    "output": "Das Potenzial der Eigenverantwortung und die Eigeninitiative zu st\u00e4rken."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Ziel der PflegeberaterInnen bei der Unterst\u00fctzung von Pflegebed\u00fcrftigen?",
    "input": "",
    "output": "Die St\u00e4rkung der Eigenverantwortung und Eigeninitiative."
  },
  {
    "instruction": "Was zeigt die statistische Entwicklung der Pflegebed\u00fcrftigen?",
    "input": "",
    "output": "Eine steigende Anzahl von Pflegebed\u00fcrftigen und von Pflegebed\u00fcrftigkeit Bedrohten."
  }
]