[
  {
    "instruction": "Was ist der Ausgangspunkt f\u00fcr die PflegeberaterInnen?",
    "input": "",
    "output": "Die Pflegefachkraft besitzt die Weiterbildung 'Systemische Beratung in der Pflege' als Qualifizierung zur PflegeberaterIn."
  },
  {
    "instruction": "Wie arbeiten die PflegeberaterInnen in den Sondierungsgespr\u00e4chen?",
    "input": "",
    "output": "L\u00f6sungs- und ressourcenorientiert und daher kostensparend."
  },
  {
    "instruction": "Was erkennen die PflegeberaterInnen, wenn spezielle Leistungen ben\u00f6tigt werden?",
    "input": "",
    "output": "Die Notwendigkeit der Vernetzung bzw. Kooperation zu anderen Einrichtungen."
  },
  {
    "instruction": "K\u00f6nnen PflegeberaterInnen selbst eine Spezialberatung anbieten?",
    "input": "",
    "output": "Ja, wenn sie die entsprechende Fachweiterbildung besitzen."
  },
  {
    "instruction": "Wie unterst\u00fctzen die PflegeberaterInnen die Angeh\u00f6rigen von Pflegebed\u00fcrftigen?",
    "input": "",
    "output": "Beratend, wie im Modellprojekt 'Entlastungsprogramm bei Demenz \u2013 Ede' dargestellt."
  },
  {
    "instruction": "Was war das Ziel des Projekts 'Entlastungsprogramm bei Demenz \u2013 Ede'?",
    "input": "",
    "output": "Pflegende Angeh\u00f6rige und Familien demenzerkrankter Menschen wirkungsvoll unterst\u00fctzen zu k\u00f6nnen."
  },
  {
    "instruction": "Was wurde im 2. Zwischenbericht 'Werkstatt Pflegest\u00fctzpunkt' festgehalten?",
    "input": "",
    "output": "Der Ansatz einer (singul\u00e4ren) Pflegeberatung durch das Konzept der Pflegest\u00fctzpunkte in substanzieller Weise erg\u00e4nzt wird."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Ziel der fl\u00e4chendeckenden Verwurzelung von Pflegest\u00fctzpunkten?",
    "input": "",
    "output": "Der Ansprechpartner, die PflegeberaterIn, f\u00fcr pflegende Angeh\u00f6rige und auch Angeh\u00f6rige von demenzielerkrankten Menschen stets in erreichbarer N\u00e4he zu haben."
  },
  {
    "instruction": "Wie hoch war der Anteil von Rat- und Hilfesuchenden rund um die Demenz in den Pflegest\u00fctzpunkten?",
    "input": "",
    "output": "8% aller vorgebrachten Problemthemen."
  },
  {
    "instruction": "Wie werden die Pflegefachkr\u00e4fte im Projekt 'Entlastungsprogramm bei Demenz \u2013 Ede' unterrichtet?",
    "input": "",
    "output": "In den drei Hauptschwerpunkten des Konzepts: Bedarfseinsch\u00e4tzung und Hilfeplanung, Beratungsinterventionen und Schulung, Vermittlung und Koordination von Hilfen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Qualifizierungskonzept des Projekts 'Entlastungsprogramm bei Demenz \u2013 Ede'?",
    "input": "",
    "output": "Ein systemisch-l\u00f6sungsorientierter Beratungsansatz."
  },
  {
    "instruction": "Wie werden die PflegeberaterInnen in den Pflegest\u00fctzpunkten eingesetzt?",
    "input": "",
    "output": "Als Ansprechpartner f\u00fcr pflegende Angeh\u00f6rige und auch Angeh\u00f6rige von demenzielerkrankten Menschen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die Rolle der PflegeberaterInnen in der Vernetzung zu anderen Einrichtungen?",
    "input": "",
    "output": "Die Koordination und Vermittlung von Hilfen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Ziel der Pflegeberatung in den Pflegest\u00fctzpunkten?",
    "input": "",
    "output": "Die pflegende Angeh\u00f6rige und auch Angeh\u00f6rige von demenzielerkrankten Menschen zu unterst\u00fctzen."
  },
  {
    "instruction": "Wie werden die PflegeberaterInnen in den Pflegest\u00fctzpunkten unterst\u00fctzt?",
    "input": "",
    "output": "Durch die Vernetzung zu anderen Einrichtungen und die Koordination von Hilfen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die Bedeutung der Pflegeberatung in den Pflegest\u00fctzpunkten?",
    "input": "",
    "output": "Die Pflegeberatung ist ein wichtiger Teil der Unterst\u00fctzung f\u00fcr pflegende Angeh\u00f6rige und auch Angeh\u00f6rige von demenzielerkrankten Menschen."
  }
]