[
  {
    "instruction": "Was war das Ziel des BMBF-gef\u00f6rderten Verbundprojekts?",
    "input": "",
    "output": "Das Ziel war u. a. eine bundesweite Studie zur Anerkennung und Anrechnung von au\u00dferhochschulischen Vorleistungen in der wissenschaftlichen Weiterbildung durchzuf\u00fchren."
  },
  {
    "instruction": "Was wurde in der quantitativen Teilstudie untersucht?",
    "input": "",
    "output": "In der quantitativen Teilstudie wurde der Frage nachgegangen, welche Relevanz dem Thema Anrechnung von Akteur_innen in der wissenschaftlichen Weiterbildung beigemessen wird."
  },
  {
    "instruction": "Was wurde in der qualitativen Teilstudie untersucht?",
    "input": "",
    "output": "In der qualitativen Teilstudie wurde gefragt, wie Akteur_innen der wissenschaftlichen Weiterbildung mit der Anerkennung und Anrechnung au\u00dferhochschulischer Vorleistungen umgehen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Thema der Anrechnung?",
    "input": "",
    "output": "Das Thema der Anrechnung bezieht sich auf die Anrechnung von au\u00dferhochschulischen Vorleistungen in der wissenschaftlichen Weiterbildung."
  },
  {
    "instruction": "Warum wurde die Studie durchgef\u00fchrt?",
    "input": "",
    "output": "Die Studie wurde durchgef\u00fchrt, um die Anerkennung und Anrechnung von au\u00dferhochschulischen Vorleistungen in der wissenschaftlichen Weiterbildung zu untersuchen."
  },
  {
    "instruction": "Wer unterst\u00fctzte das Verbundprojekt?",
    "input": "",
    "output": "Das Verbundprojekt wurde vom BMBF gef\u00f6rdert."
  }
]