[
  {
    "instruction": "Was ist das Ziel bildungs- und wirtschaftspolitischer Akteure in Deutschland?",
    "input": "",
    "output": "Das Ziel ist, mehr beruflich Qualifizierte mit geringer akademischer Vorerfahrung f\u00fcr die Teilnahme an wissenschaftlicher Weiterbildung zu gewinnen."
  },
  {
    "instruction": "Warum ist die \u00d6ffnung der Hochschulen f\u00fcr beruflich Qualifizierte wichtig?",
    "input": "",
    "output": "Die \u00d6ffnung der Hochschulen f\u00fcr beruflich Qualifizierte ist wichtig, um die Durchl\u00e4ssigkeit von der beruflichen Praxis in die Hochschule zu verbessern."
  },
  {
    "instruction": "Wie k\u00f6nnen berufliche Erfahrungen bei der Zulassung zum Studium ber\u00fccksichtigt werden?",
    "input": "",
    "output": "Berufliche Erfahrungen k\u00f6nnen durch Anrechnung von Vorleistungen bei der Zulassung zum Studium ber\u00fccksichtigt werden."
  },
  {
    "instruction": "Was sind die Herausforderungen f\u00fcr nicht-traditionell Studierende?",
    "input": "",
    "output": "Nicht-traditionell Studierende haben Herausforderungen bei der Aufnahme und der Bew\u00e4ltigung eines weiterbildenden Studiums, insbesondere neben Beruf und famili\u00e4ren Verpflichtungen."
  },
  {
    "instruction": "Wie kann die Anrechnung von au\u00dferhochschulischen Vorleistungen helfen?",
    "input": "",
    "output": "Die Anrechnung von au\u00dferhochschulischen Vorleistungen kann helfen, die Herausforderungen f\u00fcr nicht-traditionell Studierende abzumildern und den Zugang zum weiterbildenden Studium zu er\u00f6ffnen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Ziel von Beratung f\u00fcr nicht-traditionell Studierende?",
    "input": "",
    "output": "Das Ziel von Beratung f\u00fcr nicht-traditionell Studierende ist es, Fragen und Unklarheiten bei der Anrechnung zu bearbeiten und die Studien- sowie Auswahlentscheidung zu erleichtern."
  },
  {
    "instruction": "Wer hat gezeigt, dass nicht-traditionell Studierende Informations- und Beratungsangebote h\u00e4ufiger nutzen?",
    "input": "",
    "output": "Ulf Banscherus, Caroline Kamm und Alexander Otto haben gezeigt, dass nicht-traditionell Studierende Informations- und Beratungsangebote h\u00e4ufiger nutzen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Ziel der Europ\u00e4ischen Kommission?",
    "input": "",
    "output": "Das Ziel der Europ\u00e4ischen Kommission ist es, allen Europ\u00e4er_innen zu erm\u00f6glichen, sich sozialen und wirtschaftlichen Ver\u00e4nderungen anzupassen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die OECD?",
    "input": "",
    "output": "Die OECD ist eine Organisation, die Vergleiche zwischen L\u00e4ndern durchf\u00fchrt."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das BMBF?",
    "input": "",
    "output": "Das BMBF ist das Bundesministerium f\u00fcr Bildung und Forschung."
  },
  {
    "instruction": "Was ist der Akkreditierungsrat?",
    "input": "",
    "output": "Der Akkreditierungsrat ist eine Institution, die sich mit der Akkreditierung von Studieng\u00e4ngen besch\u00e4ftigt."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die HRK?",
    "input": "",
    "output": "Die HRK ist die Hochschulrektorenkonferenz."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die KMK?",
    "input": "",
    "output": "Die KMK ist die Kultusministerkonferenz."
  },
  {
    "instruction": "Was ist der NEPS?",
    "input": "",
    "output": "Der NEPS ist das Nationale Bildungspanel."
  },
  {
    "instruction": "Wie kann die Anrechnung von Vorleistungen helfen?",
    "input": "",
    "output": "Die Anrechnung von Vorleistungen kann helfen, die Herausforderungen f\u00fcr nicht-traditionell Studierende abzumildern und den Zugang zum weiterbildenden Studium zu er\u00f6ffnen."
  },
  {
    "instruction": "Was sind die Voraussetzungen f\u00fcr die Anrechnung von Vorleistungen?",
    "input": "",
    "output": "Die Voraussetzungen f\u00fcr die Anrechnung von Vorleistungen sind, dass die Vorleistungen gleichwertig sind und dass sie bei der Zulassung zum Studium ber\u00fccksichtigt werden k\u00f6nnen."
  },
  {
    "instruction": "Wie kann die Beratung f\u00fcr nicht-traditionell Studierende verbessert werden?",
    "input": "",
    "output": "Die Beratung f\u00fcr nicht-traditionell Studierende kann verbessert werden, indem spezifische Beratungsangebote f\u00fcr diese Zielgruppe vorgehalten werden."
  },
  {
    "instruction": "Wie kann die \u00d6ffnung der Hochschulen f\u00fcr beruflich Qualifizierte erreicht werden?",
    "input": "",
    "output": "Die \u00d6ffnung der Hochschulen f\u00fcr beruflich Qualifizierte kann erreicht werden, indem die Durchl\u00e4ssigkeit von der beruflichen Praxis in die Hochschule verbessert wird und indem spezifische Beratungsangebote f\u00fcr diese Zielgruppe vorgehalten werden."
  },
  {
    "instruction": "Was sind die Herausforderungen f\u00fcr die \u00d6ffnung der Hochschulen f\u00fcr beruflich Qualifizierte?",
    "input": "",
    "output": "Die Herausforderungen f\u00fcr die \u00d6ffnung der Hochschulen f\u00fcr beruflich Qualifizierte sind die Schaffung von Durchl\u00e4ssigkeit von der beruflichen Praxis in die Hochschule und die Bereitstellung von spezifischen Beratungsangeboten f\u00fcr diese Zielgruppe."
  },
  {
    "instruction": "Wie kann die Europ\u00e4ische Kommission die \u00d6ffnung der Hochschulen f\u00fcr beruflich Qualifizierte unterst\u00fctzen?",
    "input": "",
    "output": "Die Europ\u00e4ische Kommission kann die \u00d6ffnung der Hochschulen f\u00fcr beruflich Qualifizierte unterst\u00fctzen, indem sie sich f\u00fcr lebenslanges Lernen einsetzt und die Durchl\u00e4ssigkeit von der beruflichen Praxis in die Hochschule f\u00f6rdert."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die Bedeutung der OECD f\u00fcr die \u00d6ffnung der Hochschulen f\u00fcr beruflich Qualifizierte?",
    "input": "",
    "output": "Die OECD kann die \u00d6ffnung der Hochschulen f\u00fcr beruflich Qualifizierte unterst\u00fctzen, indem sie Vergleiche zwischen L\u00e4ndern durchf\u00fchrt und die Durchl\u00e4ssigkeit von der beruflichen Praxis in die Hochschule f\u00f6rdert."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die Bedeutung des Akkreditierungsrats f\u00fcr die \u00d6ffnung der Hochschulen f\u00fcr beruflich Qualifizierte?",
    "input": "",
    "output": "Der Akkreditierungsrat kann die \u00d6ffnung der Hochschulen f\u00fcr beruflich Qualifizierte unterst\u00fctzen, indem er die Akkreditierung von Studieng\u00e4ngen durchf\u00fchrt und die Durchl\u00e4ssigkeit von der beruflichen Praxis in die Hochschule f\u00f6rdert."
  },
  {
    "instruction": "Wie kann die HRK die \u00d6ffnung der Hochschulen f\u00fcr beruflich Qualifizierte unterst\u00fctzen?",
    "input": "",
    "output": "Die HRK kann die \u00d6ffnung der Hochschulen f\u00fcr beruflich Qualifizierte unterst\u00fctzen, indem sie sich f\u00fcr die Interessen der Hochschulen einsetzt und die Durchl\u00e4ssigkeit von der beruflichen Praxis in die Hochschule f\u00f6rdert."
  },
  {
    "instruction": "Wie kann der NEPS die \u00d6ffnung der Hochschulen f\u00fcr beruflich Qualifizierte unterst\u00fctzen?",
    "input": "",
    "output": "Der NEPS kann die \u00d6ffnung der Hochschulen f\u00fcr beruflich Qualifizierte unterst\u00fctzen, indem er Daten \u00fcber die Bildungsbiografien von Individuen sammelt und die Durchl\u00e4ssigkeit von der beruflichen Praxis in die Hochschule f\u00f6rdert."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die Bedeutung der Anrechnung von Vorleistungen f\u00fcr die \u00d6ffnung der Hochschulen f\u00fcr beruflich Qualifizierte?",
    "input": "",
    "output": "Die Anrechnung von Vorleistungen kann die \u00d6ffnung der Hochschulen f\u00fcr beruflich Qualifizierte unterst\u00fctzen, indem sie die Durchl\u00e4ssigkeit von der beruflichen Praxis in die Hochschule f\u00f6rdert und die Herausforderungen f\u00fcr nicht-traditionell Studierende abmildert."
  },
  {
    "instruction": "Wie kann die Beratung f\u00fcr nicht-traditionell Studierende die \u00d6ffnung der Hochschulen f\u00fcr beruflich Qualifizierte unterst\u00fctzen?",
    "input": "",
    "output": "Die Beratung f\u00fcr nicht-traditionell Studierende kann die \u00d6ffnung der Hochschulen f\u00fcr beruflich Qualifizierte unterst\u00fctzen, indem sie spezifische Beratungsangebote f\u00fcr diese Zielgruppe vorgehalten werden und die Durchl\u00e4ssigkeit von der beruflichen Praxis in die Hochschule f\u00f6rdert."
  },
  {
    "instruction": "Wie kann die \u00d6ffnung der Hochschulen f\u00fcr beruflich Qualifizierte die wirtschaftliche Entwicklung unterst\u00fctzen?",
    "input": "",
    "output": "Die \u00d6ffnung der Hochschulen f\u00fcr beruflich Qualifizierte kann die wirtschaftliche Entwicklung unterst\u00fctzen, indem sie die Durchl\u00e4ssigkeit von der beruflichen Praxis in die Hochschule f\u00f6rdert und die Herausforderungen f\u00fcr nicht-traditionell Studierende abmildert."
  }
]