[
  {
    "instruction": "Was war das Ziel des Modellprojekts 'Entlastungsprogramm bei Demenz \u2013 Ede'?",
    "input": "",
    "output": "Das Ziel war, zu einer sp\u00fcrbaren und nachhaltigen Entlastung der Pflegepersonen zu kommen und dabei die h\u00e4usliche Lebens- und Pflegesituation zu stabilisieren."
  },
  {
    "instruction": "Wann fand das Modellvorhaben 'Entlastungsprogramm bei Demenz \u2013 Ede' statt?",
    "input": "",
    "output": "Von Mai 2006 bis April 2009."
  },
  {
    "instruction": "Wo fand das Modellvorhaben 'Entlastungsprogramm bei Demenz \u2013 Ede' statt?",
    "input": "",
    "output": "Im Raum Minden-L\u00fcbbecke."
  },
  {
    "instruction": "Was war das Hauptziel des Projekts?",
    "input": "",
    "output": "Das Hauptziel war, zu einer sp\u00fcrbaren und nachhaltigen Entlastung der Pflegepersonen zu kommen."
  },
  {
    "instruction": "Wie viele Familien nahmen am Projekt teil?",
    "input": "",
    "output": "320 Familien."
  },
  {
    "instruction": "Wie viele Hausbesuche wurden durchgef\u00fchrt?",
    "input": "",
    "output": "1431 Hausbesuche."
  },
  {
    "instruction": "Was war das Instrument zur Erfassung der Belastungen der Angeh\u00f6rigen?",
    "input": "",
    "output": "Das Berliner Inventar zur Angeh\u00f6rigenbelastung bei Demenz, Minden \u2013 BIZA-D-M."
  },
  {
    "instruction": "Was beinhalteten die individuellen Unterst\u00fctzungsprogramme?",
    "input": "",
    "output": "Informationen \u00fcber die Erkrankung, Leistungen der Pflegeversicherung und Hilfsangebote in der Region, Beratungen in problematischen Situationen, Einzel- und Gruppenschulungen, Anleitungen zu praktischen T\u00e4tigkeiten und Beratungen zur Inanspruchnahme von zeitlichen Freir\u00e4umen."
  },
  {
    "instruction": "Was war die Rolle der Gesundheitsberaterinnen und -berater?",
    "input": "",
    "output": "Sie beraten, schulten und begleiteten die Familien \u00fcber 18 Monate in deren h\u00e4uslicher Umgebung."
  },
  {
    "instruction": "Was war die Empfehlung zur Weiterentwicklung der Pflegeversicherung?",
    "input": "",
    "output": "Die B\u00fcndelung von Leistungen der Pflegeversicherung zu einer 'Programmleistung Demenz'."
  },
  {
    "instruction": "Was war das Ergebnis des Projekts?",
    "input": "",
    "output": "Die angestrebte Entlastung der teilnehmenden Familien konnte in vielen F\u00e4llen nachgewiesen werden."
  },
  {
    "instruction": "Wie konnten die pflegenden Angeh\u00f6rigen mit demenzbedingten Verhaltens\u00e4nderungen umgehen?",
    "input": "",
    "output": "Sie sahen sich besser imstande, mit demenzbedingten Verhaltens\u00e4nderungen im Alltag umzugehen."
  },
  {
    "instruction": "Was war die Auswirkung des Projekts auf die \u00dcberlastung der pflegenden Angeh\u00f6rigen?",
    "input": "",
    "output": "Die \u00dcberlastung vieler pflegender Angeh\u00f6riger konnte reduziert werden."
  },
  {
    "instruction": "Was war die Auswirkung des Projekts auf die h\u00e4usliche Versorgung der Menschen mit Demenz?",
    "input": "",
    "output": "Die h\u00e4usliche Versorgung der Menschen mit Demenz konnte verbessert und gesichert werden."
  },
  {
    "instruction": "Wie viele Evaluationsverfahren wurden angewendet?",
    "input": "",
    "output": "F\u00fcnf Evaluationsverfahren: Belastungsmessung durch strukturiertes Assessmentinstrument, Telefoninterviews, Evaluationsworkshops, Frageb\u00f6gen, Dokumentenanalyse."
  },
  {
    "instruction": "Was war die Gesamtinterpretation der Ergebnisse?",
    "input": "",
    "output": "Die Ergebnisse zeigen, dass die pflegenden Angeh\u00f6rigen sich besser imstande sahen, mit demenzbedingten Verhaltens\u00e4nderungen umzugehen und eine bessere Unterst\u00fctzung erhielten."
  },
  {
    "instruction": "Wer war die Projektleitung?",
    "input": "",
    "output": "Der Parit\u00e4tische Sozialdienst Pari Sozial in Minden-L\u00fcbbecke."
  },
  {
    "instruction": "Wer war die wissenschaftliche Begleitung?",
    "input": "",
    "output": "Das Deutsche Institut f\u00fcr angewandte Pflegeforschung e. V. in K\u00f6ln (dip)."
  },
  {
    "instruction": "Was war die Dauer der Interventionen?",
    "input": "",
    "output": "18 Monate."
  },
  {
    "instruction": "Wie viele Gesundheitsberaterinnen und -berater waren involviert?",
    "input": "",
    "output": "Neun Gesundheitsberaterinnen und -berater."
  },
  {
    "instruction": "Was war die Auswirkung des Projekts auf die Inanspruchnahme von Leistungen der Pflegeversicherung?",
    "input": "",
    "output": "Die Inanspruchnahme von Leistungen der Pflegeversicherung konnte verbessert werden."
  },
  {
    "instruction": "Was war die Auswirkung des Projekts auf die zeitlichen Freir\u00e4ume der pflegenden Angeh\u00f6rigen?",
    "input": "",
    "output": "Die pflegenden Angeh\u00f6rigen sahen sich in der Lage, zeitliche Freir\u00e4ume als gewinnbringend und entlastend zu empfinden und f\u00fcr pers\u00f6nliche Bed\u00fcrfnisse zu nutzen."
  },
  {
    "instruction": "Was war die Auswirkung des Projekts auf die emotionale Unterst\u00fctzung der pflegenden Angeh\u00f6rigen?",
    "input": "",
    "output": "Die pflegenden Angeh\u00f6rigen sahen sich durch die konkrete Unterst\u00fctzung h\u00e4ufig situative Erleichterungen erlebt und sich dadurch emotional unterst\u00fctzt."
  },
  {
    "instruction": "Was war die Empfehlung f\u00fcr die Zukunft?",
    "input": "",
    "output": "Die B\u00fcndelung von Leistungen der Pflegeversicherung zu einer 'Programmleistung Demenz' und die Entwicklung vergleichbarer Programmleistungen f\u00fcr andere Zielgruppen."
  },
  {
    "instruction": "Was war die F\u00f6rderung des Projekts?",
    "input": "",
    "output": "Das Projekt wurde durch den GKV-Spitzenverband zur Weiterentwicklung der Pflegeversicherung gef\u00f6rdert."
  },
  {
    "instruction": "Was war die Zielgruppe des Projekts?",
    "input": "",
    "output": "Pflegende Angeh\u00f6rige von Menschen mit Demenz."
  },
  {
    "instruction": "Was war die Methodik des Projekts?",
    "input": "",
    "output": "Das Projekt nutzte eine proaktive Strategie der Beratung und eine bedarfsorientierte und kontinuierliche Begleitung der Familien."
  },
  {
    "instruction": "Was war die Auswirkung des Projekts auf die Pflegepersonen?",
    "input": "",
    "output": "Die Pflegepersonen sahen sich besser imstande, mit demenzbedingten Verhaltens\u00e4nderungen umzugehen und eine bessere Unterst\u00fctzung erhielten."
  },
  {
    "instruction": "Was war die Auswirkung des Projekts auf die Menschen mit Demenz?",
    "input": "",
    "output": "Die h\u00e4usliche Versorgung der Menschen mit Demenz konnte verbessert und gesichert werden."
  },
  {
    "instruction": "Was war die Auswirkung des Projekts auf die regionale Infrastruktur?",
    "input": "",
    "output": "Die Inanspruchnahme von Leistungen der Pflegeversicherung und die regionale Infrastruktur konnten verbessert werden."
  },
  {
    "instruction": "Was war die Auswirkung des Projekts auf die politische Ebene?",
    "input": "",
    "output": "Die Ergebnisse des Projekts k\u00f6nnen zur Weiterentwicklung der Pflegeversicherung beitragen."
  },
  {
    "instruction": "Was war die Auswirkung des Projekts auf die Gesellschaft?",
    "input": "",
    "output": "Das Projekt kann zur Verbesserung der Unterst\u00fctzung von pflegenden Angeh\u00f6rigen und Menschen mit Demenz beitragen."
  },
  {
    "instruction": "Was war die Auswirkung des Projekts auf die Wissenschaft?",
    "input": "",
    "output": "Das Projekt kann zur Weiterentwicklung der Pflegewissenschaft beitragen."
  },
  {
    "instruction": "Was war die Auswirkung des Projekts auf die Praxis?",
    "input": "",
    "output": "Das Projekt kann zur Verbesserung der Praxis in der Pflege beitragen."
  }
]