[
  {
    "instruction": "Was sind die wesentlichen gemeinsamen Erkenntnisse der Studien von KNELANGE und SCHIERON?",
    "input": "",
    "output": "Dass Beratung bereits von Pflegekr\u00e4ften durchgef\u00fchrt wird und die kommunikativen Anteile der Arbeit im Allgemeinen als Arbeitsbestandteil gesehen werden."
  },
  {
    "instruction": "Wie wird die Beratung in der somatischen Pflege betrachtet?",
    "input": "",
    "output": "Die Beratung wird in der somatischen Pflege weniger als ein offizieller als ein pers\u00f6nlicher Arbeitsauftrag betrachtet."
  },
  {
    "instruction": "Wie sehen Pflegekr\u00e4fte ihre Qualifikation f\u00fcr Beratung?",
    "input": "",
    "output": "Pflegekr\u00e4fte sehen sich nicht durch ihre pflegerische Grundausbildung in der Beratung bef\u00e4higt, aber Pflegekr\u00e4fte mit psychiatrischer Fachweiterbildung f\u00fchlen sich zumindest theoretisch qualifiziert."
  },
  {
    "instruction": "Was ist ein wichtiger Faktor f\u00fcr die Beratung in der somatischen Pflege?",
    "input": "",
    "output": "Sympathie und Antipathie zum Ratsuchenden spielen eine Rolle bei der Beratung in der somatischen Pflege."
  },
  {
    "instruction": "Wie sehen Pflegekr\u00e4fte ihre F\u00e4higkeit, Gespr\u00e4che zu f\u00fchren?",
    "input": "",
    "output": "Pflegekr\u00e4fte sehen ihre Qualifikation in 'Gespr\u00e4che f\u00fchren' als ausreichend, welche sie prim\u00e4r durch Lebens- und Berufserfahrung gewonnen haben."
  },
  {
    "instruction": "Was beschreiben viele der Befragten in Bezug auf Beratungsanfragen?",
    "input": "",
    "output": "\u00dcberforderungsmomente, welche im Zusammenhang von Beratungsanfragen, den \u00e4u\u00dferen Umst\u00e4nden, wie z.B. der Zeitdruck und der eigenen emotionalen Verfassung stehen."
  },
  {
    "instruction": "Was vermuten KNELANGE und SCHIERON als weitere Aspekte zur \u00dcberlastung der Pflegekr\u00e4fte in Beratungssituationen?",
    "input": "",
    "output": "Dass neben theoretischem Wissen und praktische kommunikative Kompetenzen auch ein hohes Ma\u00df an professioneller Selbstreflexion zu Beratungsgespr\u00e4chen geh\u00f6rt."
  },
  {
    "instruction": "Was hat das Krankenpflegegesetz vom Januar 2004 ge\u00e4ndert?",
    "input": "",
    "output": "Das Krankenpflegegesetz vom Januar 2004 legt Wert auf die Entwicklung von Kompetenzen (fachliche, personale, soziale, methodische) und f\u00f6rdert so eine Pers\u00f6nlichkeitsentwicklung."
  },
  {
    "instruction": "Wie kann durch das Krankenpflegegesetz eine kritische Auseinandersetzung mit der eigenen Person und dem beruflichen Handeln erfolgen?",
    "input": "",
    "output": "Durch die Entwicklung von Kompetenzen und die F\u00f6rderung einer Pers\u00f6nlichkeitsentwicklung kann eine kritische Auseinandersetzung mit der eigenen Person und dem beruflichen Handeln erfolgen."
  },
  {
    "instruction": "Wie sehen Pflegekr\u00e4fte mit psychiatrischer Fachweiterbildung ihre Qualifikation f\u00fcr Beratung?",
    "input": "",
    "output": "Pflegekr\u00e4fte mit psychiatrischer Fachweiterbildung f\u00fchlen sich zumindest theoretisch qualifiziert f\u00fcr Beratung und erkennen Gespr\u00e4chsbedarf."
  },
  {
    "instruction": "Was ist ein wichtiger Aspekt f\u00fcr die Beratung in der psychiatrischen Pflege?",
    "input": "",
    "output": "Die kommunikativen Anteile der Arbeit werden in der psychiatrischen Pflege im Allgemeinen als Arbeitsbestandteil gesehen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist ein Defizit in der Krankenpflegeausbildung des Jahres 2000?",
    "input": "",
    "output": "Das Defizit ist, dass die Kompetenz der Selbstreflexion bei vielen Befragten nur sehr gering ausgepr\u00e4gt ist."
  },
  {
    "instruction": "Wie kann die Kompetenz der Selbstreflexion bei Pflegekr\u00e4ften gef\u00f6rdert werden?",
    "input": "",
    "output": "Durch die Entwicklung von Kompetenzen und die F\u00f6rderung einer Pers\u00f6nlichkeitsentwicklung, wie es im Krankenpflegegesetz vom Januar 2004 festgelegt ist."
  },
  {
    "instruction": "Was ist ein wichtiger Faktor f\u00fcr die \u00dcberlastung der Pflegekr\u00e4fte in Beratungssituationen?",
    "input": "",
    "output": "Die \u00dcberlastung der Pflegekr\u00e4fte in Beratungssituationen kann durch verschiedene Faktoren wie Zeitdruck, emotionale Verfassung und mangelnde Selbstreflexion verursacht werden."
  },
  {
    "instruction": "Wie k\u00f6nnen Pflegekr\u00e4fte ihre F\u00e4higkeit, Gespr\u00e4che zu f\u00fchren, verbessern?",
    "input": "",
    "output": "Pflegekr\u00e4fte k\u00f6nnen ihre F\u00e4higkeit, Gespr\u00e4che zu f\u00fchren, durch Lebens- und Berufserfahrung, sowie durch die Entwicklung von Kompetenzen und die F\u00f6rderung einer Pers\u00f6nlichkeitsentwicklung verbessern."
  },
  {
    "instruction": "Was ist ein wichtiger Aspekt f\u00fcr die Beratung in der Pflege?",
    "input": "",
    "output": "Die Beratung in der Pflege erfordert ein hohes Ma\u00df an professioneller Selbstreflexion, theoretischem Wissen und praktische kommunikative Kompetenzen."
  },
  {
    "instruction": "Wie kann die Beratung in der Pflege verbessert werden?",
    "input": "",
    "output": "Die Beratung in der Pflege kann durch die F\u00f6rderung von Kompetenzen, die Entwicklung einer Pers\u00f6nlichkeitsentwicklung und die Schaffung von Bedingungen f\u00fcr eine professionelle Selbstreflexion verbessert werden."
  }
]