[
  {
    "instruction": "Wozu f\u00fchrt Beraten in anderen p\u00e4dagogischen Kontexten?",
    "input": "",
    "output": "Dazu, dass der p\u00e4dagogische Auftrag erreicht wird, in Kombination mit anderen p\u00e4dagogischen Kernaktivit\u00e4ten."
  },
  {
    "instruction": "Was zeigt sich durch die komparative Sicht?",
    "input": "",
    "output": "Dass Beraten zwar in speziell f\u00fcr diesen Zweck institutionalisierten Settings allein zur Erf\u00fcllung des Mandats eingesetzt wird, jedoch in anderen p\u00e4dagogischen Kontexten erst in Kombination mit anderen p\u00e4dagogischen Kernaktivit\u00e4ten dazu f\u00fchrt, dass der p\u00e4dagogische Auftrag erreicht wird."
  },
  {
    "instruction": "Was wird durch die Sekund\u00e4ranalyse der PAELL-Studie deutlich?",
    "input": "",
    "output": "Dass die p\u00e4dagogisch T\u00e4tigen aus allen drei p\u00e4dagogischen Arbeitsfeldern sowohl prospektiv-teleologische als auch retrospektiv-kompensatorische Beratungsanl\u00e4sse wahrnehmen."
  },
  {
    "instruction": "Wie wird die biographische Zukunft in beruflichen Selbstbeschreibungen kontextualisiert?",
    "input": "",
    "output": "Chronologisch, in denen m\u00f6gliche Gestaltungsoptionen f\u00fcr die weitere Berufs- und/oder Bildungsbiographie den Beratungsanlass darstellen."
  },
  {
    "instruction": "Was f\u00fchrt die Pluralit\u00e4t der m\u00f6glichen Negativerfahrungen und die potentiell zunehmende Vielfalt der berufs- und bildungsbio-graphischen Gestaltungsoptionen zu?",
    "input": "",
    "output": "Zu steigenden Anforderungen an die p\u00e4dagogisch T\u00e4tigen, die ihren Wissensstand entsprechend anpassen m\u00fcssen."
  },
  {
    "instruction": "Was wird durch die Ergebnisse der Studie deutlich?",
    "input": "",
    "output": "Eine professionstheoretisch anschlussf\u00e4hige Folge, dass die p\u00e4dagogisch T\u00e4tigen ihre Anforderungen anpassen m\u00fcssen."
  },
  {
    "instruction": "Was zeigt die Sekund\u00e4ranalyse der PAELL-Studie?",
    "input": "",
    "output": "Dass die p\u00e4dagogisch T\u00e4tigen aus allen drei p\u00e4dagogischen Arbeitsfeldern sowohl prospektiv-teleologische als auch retrospektiv-kompensatorische Beratungsanl\u00e4sse wahrnehmen."
  },
  {
    "instruction": "Was zeigt die Studie \u00fcber die biographische Vergangenheit und Zukunft?",
    "input": "",
    "output": "Dass die biographische Vergangenheit und Zukunft wichtige Aspekte bei der Beratung sind und dass die p\u00e4dagogisch T\u00e4tigen diese Aspekte bei ihrer Arbeit ber\u00fccksichtigen m\u00fcssen."
  },
  {
    "instruction": "Was zeigt die Studie \u00fcber die berufs- und bildungsbio-graphischen Gestaltungsoptionen?",
    "input": "",
    "output": "Dass es viele verschiedene M\u00f6glichkeiten gibt, die berufliche und bildungsbio-graphische Zukunft zu gestalten, und dass die p\u00e4dagogisch T\u00e4tigen diese M\u00f6glichkeiten bei ihrer Arbeit ber\u00fccksichtigen m\u00fcssen."
  },
  {
    "instruction": "Was bedeutet die professionstheoretisch anschlussf\u00e4hige Folge?",
    "input": "",
    "output": "Dass die Ergebnisse der Studie f\u00fcr die Theorie und Praxis der p\u00e4dagogischen Arbeit relevant sind und dass sie zu einer Weiterentwicklung der p\u00e4dagogischen Arbeit beitragen k\u00f6nnen."
  }
]