[
  {
    "instruction": "Wie lautet der Titel des Kapitels?",
    "input": "",
    "output": "V. Beratung in unterschiedlichen Alters- und Lebensphasen: Bedarfe \u2013 Anl\u00e4sse \u2013 \u00dcberg\u00e4nge."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Thema des Kapitels?",
    "input": "",
    "output": "Beratung in unterschiedlichen Alters- und Lebensphasen."
  },
  {
    "instruction": "Welche Aspekte werden im Kapitel behandelt?",
    "input": "",
    "output": "Bedarfe, Anl\u00e4sse und \u00dcberg\u00e4nge."
  },
  {
    "instruction": "In welchem Kontext steht die Beratung?",
    "input": "",
    "output": "In unterschiedlichen Alters- und Lebensphasen."
  },
  {
    "instruction": "Was sind die Schwerpunkte der Beratung?",
    "input": "",
    "output": "Bedarfe, Anl\u00e4sse und \u00dcberg\u00e4nge in verschiedenen Alters- und Lebensphasen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Hauptthema des Textes?",
    "input": "",
    "output": "Berufliche \u00dcberg\u00e4nge und die Bedeutung von Reflexionsr\u00e4umen f\u00fcr Lernprozesse."
  },
  {
    "instruction": "Was bedeutet die Flexibilisierungstendenz in der Erwerbsphase?",
    "input": "",
    "output": "Sie f\u00fchrt innerhalb der Stammbelegschaften zu Diskontinuit\u00e4tserfahrungen."
  },
  {
    "instruction": "Wie hat sich der Anteil an Besch\u00e4ftigungswechseln entwickelt?",
    "input": "",
    "output": "Er ist gestiegen, insbesondere bei Wechseln, die mit Verschlechterungen in der Art der T\u00e4tigkeit einhergehen."
  },
  {
    "instruction": "Was fordert die erwachsenenp\u00e4dagogische \u00dcbergangsforschung?",
    "input": "",
    "output": "Ein \u201eDenken in \u00dcberg\u00e4ngen\u201c f\u00fcr eine professionelle Entwicklungsbegleitung im Kontext lebenslangen Lernens."
  },
  {
    "instruction": "Was ist Reflexive \u00dcbergangsberatung?",
    "input": "",
    "output": "Ein Format einer lernf\u00f6rderlichen Supportstruktur, das im Text am Beispiel des Praxisforschungsprojekts \u201eSpurwechsel\u201c dargestellt wird."
  },
  {
    "instruction": "Wie sind die Bildungs- und Berufsbiografien von betrieblichen Interessenvertretern gepr\u00e4gt?",
    "input": "",
    "output": "Sie sind zunehmend von Br\u00fcchen, Ausstiegen, Umstiegen und Wiedereinstiegen und damit von \u00dcberg\u00e4ngen gepr\u00e4gt."
  },
  {
    "instruction": "Warum finden \u00dcberg\u00e4nge in der Betriebsratsarbeit statt?",
    "input": "",
    "output": "Aufgrund wirtschaftlicher und betrieblicher Ver\u00e4nderungen und weil Betriebsratsarbeit von vornherein als eine zeitlich begrenzte Phase verstanden wird."
  },
  {
    "instruction": "Was stellt die Betriebsratsarbeit dar?",
    "input": "",
    "output": "Eine intensive Lern- und Weiterbildungsphase aufgrund komplexer werdender Problemstellungen und gesetzlich geregelter Lernzeitanspr\u00fcche."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Ziel des Projekts Spurwechsel?",
    "input": "",
    "output": "Die Gestaltung von \u00dcberg\u00e4ngen in der Bildungs- und Erwerbsbiografie betrieblicher Interessenvertreter."
  },
  {
    "instruction": "Wie werden die entstehenden \u00dcberg\u00e4nge im Projekt Spurwechsel thematisiert?",
    "input": "",
    "output": "Durch die Vorstellung des Projekts und des Forschungsdesigns, sowie durch empirische Fallbeispiele mit Beratungsanlass, Methoden und Ergebnissen zur Reflexion und Initiierung von Lernprozessen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die Grundlage f\u00fcr die Thematisierung der \u00dcberg\u00e4nge im Projekt Spurwechsel?",
    "input": "",
    "output": "Methodenspezifische Wirkfaktoren und ein subjektwissenschaftliches Lernverst\u00e4ndnis."
  },
  {
    "instruction": "Was bedeutet die Diskontinuit\u00e4tserfahrung in der Erwerbsphase?",
    "input": "",
    "output": "Eine Erfahrung, die durch die Flexibilisierungstendenz in der Erwerbsphase entsteht und zu Unterbrechungen oder Ver\u00e4nderungen in der Erwerbsbiografie f\u00fchrt."
  },
  {
    "instruction": "Wie kann die Reflexionsberatung bei \u00dcberg\u00e4ngen unterst\u00fctzen?",
    "input": "",
    "output": "Indem sie einen Reflexionsraum f\u00fcr Lernprozesse bietet und die Initiierung von Lernprozessen unterst\u00fctzt."
  },
  {
    "instruction": "Wie kann die erwachsenenp\u00e4dagogische \u00dcbergangsforschung die Gestaltung von \u00dcberg\u00e4ngen unterst\u00fctzen?",
    "input": "",
    "output": "Indem sie ein \u201eDenken in \u00dcberg\u00e4ngen\u201c f\u00fcr eine professionelle Entwicklungsbegleitung im Kontext lebenslangen Lernens fordert."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die Bedeutung der Betriebsratsarbeit f\u00fcr die Erwerbsbiografie?",
    "input": "",
    "output": "Sie stellt eine eigene Phase in der Erwerbsbiografie dar und kann zu einer intensiven Lern- und Weiterbildungsphase werden."
  },
  {
    "instruction": "Wie kann die Betriebsratsarbeit die Gestaltung von \u00dcberg\u00e4ngen beeinflussen?",
    "input": "",
    "output": "Indem sie eine intensive Lern- und Weiterbildungsphase darstellt und die \u00dcberg\u00e4nge in der Erwerbsbiografie beeinflusst."
  }
]