[
  {
    "instruction": "Wie wurde Krankheit in der Pflegegeschichte betrachtet?",
    "input": "",
    "output": "Krankheit wurde nicht als ein rein naturgebundenes Ph\u00e4nomen betrachtet, sondern die Ursachen von Krankheiten und deren Heilung wurden mit der religi\u00f6s-geistigen Welt, den \u00f6kologischen und sozialen Umwelten, dem Lebenswandel und der Lebenssituation der Kranken in Verbindung gebracht."
  },
  {
    "instruction": "Welche Kompetenzen werden von einer Pflegekraft erwartet?",
    "input": "",
    "output": "Eine Pflegekraft sollte grund- und behandlungspflegerische T\u00e4tigkeiten sowie kommunikative, anleitende und beraterische Kompetenzen besitzen."
  },
  {
    "instruction": "Welche Studien wurden zur Beratung in der Pflege durchgef\u00fchrt?",
    "input": "",
    "output": "Es wurden zwei empirische Studien von Knelang (2000) und Schieron (2000) durchgef\u00fchrt, um das Verst\u00e4ndnis von Pflegenden \u00fcber Beratung zu erkunden."
  },
  {
    "instruction": "Wie wurden die Daten f\u00fcr die Studien gewonnen?",
    "input": "",
    "output": "Die Daten wurden durch leitfadengest\u00fctzte Experteninterviews, die mit Tonband aufgenommen und anschlie\u00dfend transkribiert wurden, gewonnen."
  },
  {
    "instruction": "Welche Auswahlkriterien wurden f\u00fcr die Befragten in der Studie von Knelang verwendet?",
    "input": "",
    "output": "Die Befragten sollten mindestens seit zwei Jahren auf einer psychiatrischen station\u00e4ren Abteilung t\u00e4tig sein und eine abgeschlossene dreij\u00e4hrige Krankenpflegeausbildung haben, teilweise auch eine psychiatrische Zusatzausbildung."
  },
  {
    "instruction": "Wie viele Interviews wurden in der Studie durchgef\u00fchrt?",
    "input": "",
    "output": "11 Interviews wurden durchgef\u00fchrt."
  },
  {
    "instruction": "Welche Ausbildung hatten alle Befragten?",
    "input": "",
    "output": "Alle Befragten hatten eine abgeschlossene dreij\u00e4hrige Krankenpflegeausbildung."
  },
  {
    "instruction": "Wie viele Befragte hatten eine psychiatrische Fachweiterbildung?",
    "input": "",
    "output": "6 Befragte hatten eine psychiatrische Fachweiterbildung."
  },
  {
    "instruction": "Was ist laut Christel Knelange bereits seit 2000 ein Aufgabenbereich der psychiatrischen Pflege?",
    "input": "",
    "output": "Gespr\u00e4che zu f\u00fchren."
  },
  {
    "instruction": "Wie definieren die meisten Pflegekr\u00e4fte Beratung?",
    "input": "",
    "output": "Die meisten Pflegekr\u00e4fte verstanden unter Beratung zu informieren, aufzukl\u00e4ren, Tipps und konkrete Hilfestellung zu geben oder Ratschl\u00e4ge zu erteilen."
  },
  {
    "instruction": "Wie f\u00fchlten sich die meisten Befragten in manchen Gespr\u00e4chssituationen?",
    "input": "",
    "output": "Die meisten Befragten f\u00fchlten sich in manchen Gespr\u00e4chssituationen unsicher oder \u00fcberfordert."
  },
  {
    "instruction": "Wie k\u00f6nnen laut den Befragten mit Zusatzausbildung Beratungskompetenzen erlangt werden?",
    "input": "",
    "output": "Fortbildungen alleine reichen nicht aus, es werden verschiedene \u00dcbungsmomente wie das Erlernen von Beratungstechniken, das Begleiten eines Profis oder das Hineinwachsen in ein beratungskompetentes Team ben\u00f6tigt."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Hauptziel der Studie von Martin Schieron?",
    "input": "",
    "output": "Das Hauptziel der Studie ist es, die zentralen Fragen zu beantworten, ob Beratung als Arbeitsauftrag gesehen wird und ob sich die Pflegekr\u00e4fte einer solchen Aufgabe gewachsen f\u00fchlen."
  },
  {
    "instruction": "Wie viele Interviews wurden f\u00fcr die Studie durchgef\u00fchrt?",
    "input": "",
    "output": "Es wurden 12 Interviews durchgef\u00fchrt."
  },
  {
    "instruction": "Welche Auswahlkriterien wurden f\u00fcr die Befragten verwendet?",
    "input": "",
    "output": "Die Auswahlkriterien waren eine abgeschlossene dreij\u00e4hrige Krankenpflegeausbildung, eine aktuelle Berufst\u00e4tigkeit auf allgemeinen Pflegestationen und keine weitere Zusatzqualifikation."
  },
  {
    "instruction": "Welche Altersgruppe hatten die befragten Pflegekr\u00e4fte?",
    "input": "",
    "output": "Die befragten Pflegekr\u00e4fte waren zwischen 22 und 41 Jahren alt."
  },
  {
    "instruction": "Wie viele Jahre Berufserfahrung hatten die befragten Pflegekr\u00e4fte?",
    "input": "",
    "output": "Die Berufserfahrung lag zwischen 1\u00bd und 17 Jahren."
  },
  {
    "instruction": "Aus welchen Bereichen kamen die befragten Pflegekr\u00e4fte?",
    "input": "",
    "output": "Die Pflegekr\u00e4fte kamen aus sechs verschiedenen Bereichen: Pneumologie, HNO, Allgemein-Chirurgie, Innere Station, Gyn\u00e4kologie/Geburtshilfe und Neurologie."
  },
  {
    "instruction": "Wie viele Kategorien gliedert Martin Schieron die Interviewergebnisse auf?",
    "input": "",
    "output": "Martin Schieron gliedert die Interviewergebnisse in 9 Kategorien auf."
  },
  {
    "instruction": "Was verstehen Pflegekr\u00e4fte unter Beratung?",
    "input": "",
    "output": "Pflegekr\u00e4fte verstehen unter Beratung prim\u00e4r das Vermitteln von Informationen, Erkl\u00e4ren von fachspezifischen Fragen und eine in speziellen Institutionen erbrachte Dienstleistung."
  },
  {
    "instruction": "Wie ordnen Pflegekr\u00e4fte den kommunikativen Aspekt ihrer T\u00e4tigkeit unter professioneller Sichtweise ein?",
    "input": "",
    "output": "Die Pflegekr\u00e4fte ordnen den kommunikativen Aspekt ihrer T\u00e4tigkeit in drei Beratungsformen ein: Alltagsberatung, psychosoziale Beratung und klinische Beratung."
  },
  {
    "instruction": "Liegen Beratungsanfragen im pflegerischen Verantwortungsbereich?",
    "input": "",
    "output": "Die Befragten f\u00fchlen sich f\u00fcr alle Anfragen von Seiten der Patienten und Angeh\u00f6rigen verantwortlich, au\u00dfer f\u00fcr Aufkl\u00e4rungsgespr\u00e4che \u00fcber bevorstehende Untersuchungen und die h\u00e4usliche Versorgung nach dem Krankenhausaufenthalt."
  },
  {
    "instruction": "Wer wendet sich an Pflegekr\u00e4fte mit spezifischen Anfragen?",
    "input": "",
    "output": "Nahezu alle kooperierenden Berufsgruppen eines Krankenhauses, Patienten und Angeh\u00f6rige."
  },
  {
    "instruction": "F\u00fcr welche Anfragen f\u00fchlen sich Pflegekr\u00e4fte verantwortlich?",
    "input": "",
    "output": "F\u00fcr alle Anfragen von Seiten der Patienten und Angeh\u00f6rigen, au\u00dfer f\u00fcr Aufkl\u00e4rungsgespr\u00e4che \u00fcber bevorstehende Untersuchungen und die h\u00e4usliche Versorgung nach dem Krankenhausaufenthalt."
  },
  {
    "instruction": "Wie bewerten Pflegekr\u00e4fte die Bedeutung von Beratungsaufgaben?",
    "input": "",
    "output": "Sehr unterschiedlich, von 'geh\u00f6rt halt dazu' bis 'sehr wichtig' und 'entscheidend f\u00fcr meine Berufswahl'."
  },
  {
    "instruction": "Wie wurde die vorhandene Beratungskompetenz erworben?",
    "input": "",
    "output": "Nicht in der Ausbildung, sondern durch Lebens- und Berufserfahrung."
  },
  {
    "instruction": "Was sind die \u00e4u\u00dferen Faktoren, die Pflegekr\u00e4ften bei Gespr\u00e4chen mit Angeh\u00f6rigen/Patienten Grenzen setzen?",
    "input": "",
    "output": "Zeitdruck, rechtliche Unsicherheiten und personeneigene Aspekte wie mangelnde Kenntnisse \u00fcber den eigenen Umgang mit belastenden Gespr\u00e4chen."
  },
  {
    "instruction": "Wie wichtig ist die Beziehung zum Gespr\u00e4chspartner beim F\u00fchren beruflicher Beratungsgespr\u00e4che?",
    "input": "",
    "output": "Sehr wichtig, da die Sympathie oder Antipathie zum Ratsuchenden die Beratung beeinflusst."
  },
  {
    "instruction": "Wie f\u00fchlen sich Pflegende unter belastenden Pflegesituationen?",
    "input": "",
    "output": "Hilflos, zwiesp\u00e4ltig oder \u00fcberfordert, aber Gespr\u00e4che in schwierigen Situationen k\u00f6nnen auch als entlastend empfunden werden."
  },
  {
    "instruction": "Wie verarbeiten Pflegekr\u00e4fte die Belastung durch den Pflegealltag?",
    "input": "",
    "output": "Durch Supervision, Gespr\u00e4che im privaten Umfeld, Distanzierung und Teilzeitarbeit."
  },
  {
    "instruction": "Welche Hilfen w\u00fcnschen sich Pflegekr\u00e4fte, um mit den Belastungen klar zu kommen?",
    "input": "",
    "output": "Vermehrter kollegialer Austausch, Supervision und Fort- und Weiterbildung."
  },
  {
    "instruction": "Wie wird der Beratungsauftrag in der somatischen Pflege betrachtet?",
    "input": "",
    "output": "Weniger als ein offizieller als ein pers\u00f6nlicher Arbeitsauftrag."
  },
  {
    "instruction": "Wie f\u00fchlen sich Pflegekr\u00e4fte mit psychiatrischer Fachweiterbildung in der Beratung?",
    "input": "",
    "output": "Theoretisch qualifiziert und erkennen Gespr\u00e4chsbedarf."
  },
  {
    "instruction": "Wie sehen Pflegekr\u00e4fte ihre Qualifikation f\u00fcr Beratung?",
    "input": "",
    "output": "Pflegekr\u00e4fte sehen ihre Qualifikation in 'Gespr\u00e4che f\u00fchren' als ausreichend an, welche sie prim\u00e4r durch Lebens- und Berufserfahrung gewonnen haben."
  },
  {
    "instruction": "Was fehlt vielen Pflegekr\u00e4ften in Beratungssituationen?",
    "input": "",
    "output": "Ein hohes Ma\u00df an professioneller Selbstreflexion fehlt vielen Pflegekr\u00e4ften in Beratungssituationen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Ziel der Beratung in der Pflege?",
    "input": "",
    "output": "Das Ziel der Beratung in der Pflege ist es, Verhaltens\u00e4nderungen beim Patienten herbeizuf\u00fchren und ihm m\u00f6gliche Handlungsalternativen aufzuzeigen, um sich frei entscheiden zu k\u00f6nnen."
  },
  {
    "instruction": "Wie wird Beratung in der Pflegewissenschaft verstanden?",
    "input": "",
    "output": "Beratung wird in der Pflegewissenschaft als ein Aufgabenbereich der Pflege gesehen, bei dem es darum geht, Ver\u00e4nderungen im F\u00fchlen, Denken und Handeln durch die Aktivierung von Lernprozessen herbeizuf\u00fchren."
  },
  {
    "instruction": "Warum gibt es in der Pflegewissenschaft kein Beratungskonzept?",
    "input": "",
    "output": "Die Pflegewissenschaft verf\u00fcgt \u00fcber kein Beratungskonzept, weder in der Theorie noch in der Praxis, im Gegensatz zu anderen Wissenschaften wie Erziehungswissenschaft, Psychologie und Wirtschaftswissenschaft."
  },
  {
    "instruction": "Was bedeutet Information im Kontext der Pflegeedukation laut Abt-Zegelin?",
    "input": "",
    "output": "Mitteilung."
  },
  {
    "instruction": "Wie definiert Abt-Zegelin den Begriff Beratung?",
    "input": "",
    "output": "Einen ergebnisoffenen gemeinsamen Probleml\u00f6sungsprozess."
  },
  {
    "instruction": "In welchen L\u00e4ndern ist der Begriff Patientenedukation international gebr\u00e4uchlich?",
    "input": "",
    "output": "Benelux-Staaten, Gro\u00dfbritannien, Skandinavien und den USA."
  },
  {
    "instruction": "Wer beschrieb die Patientenedukation als Antwort auf den Beratungsauftrag des SGB XI?",
    "input": "",
    "output": "ABT-ZEGELIN und M\u00dcLLER-MUNDT."
  },
  {
    "instruction": "Was sind die drei wesentlichen Problemstellungen in der Pflege?",
    "input": "",
    "output": "\u00dcberlastung der Pflegekr\u00e4fte in Gespr\u00e4chssituationen, Beratung definieren und Ver\u00e4nderung von Lebenssituationen in der Gesellschaft."
  },
  {
    "instruction": "Was hilft Pflegekr\u00e4ften in Gespr\u00e4chssituationen?",
    "input": "",
    "output": "Ein Gespr\u00e4ch unter Kollegen oder in einer Supervision kann helfend und entlastend sein."
  },
  {
    "instruction": "Warum ist es wichtig, Beratungskompetenzen zu erlernen?",
    "input": "",
    "output": "Um verschiedene psychiatrische Problematiken von Patienten zu unterscheiden und zu behandeln."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Ziel von Beratung in der Pflege?",
    "input": "",
    "output": "Beratung soll Patienten in ihren N\u00f6ten helfen und entlasten."
  },
  {
    "instruction": "Warum ist es schwierig, den Begriff Beratung abzugrenzen?",
    "input": "",
    "output": "Weil synonym verwendete Begriffe wie Information und Schulung im Arbeitsalltag der Pflege eng miteinander verbunden sind."
  },
  {
    "instruction": "Was ben\u00f6tigt die Pflege, um den gesetzlich festgelegten Beratungsauftrag anzunehmen?",
    "input": "",
    "output": "Eine Aufkl\u00e4rung, ein Training und die Entwicklung eines Beratungskonzeptes."
  },
  {
    "instruction": "Was ben\u00f6tigen Patienten und ihre Angeh\u00f6rigen in der h\u00e4uslichen und ambulanten Versorgung?",
    "input": "",
    "output": "Nicht nur pflegerische Profession, sondern auch beratende Unterst\u00fctzung, um mit der ver\u00e4nderten Lebenssituation umgehen zu lernen."
  },
  {
    "instruction": "Gibt es fertige Konzepte f\u00fcr Beratung in der Pflege?",
    "input": "",
    "output": "Nein, es gibt derzeit keine fertigen Konzepte, aber es gibt WissenschaftlerInnen und AutorenInnen, die konstruktive Vorschl\u00e4ge in die Literatur und die Diskussion einbringen."
  },
  {
    "instruction": "Was sagt die Pflegewissenschaftlerin Koch-Straube \u00fcber die Beratung in der Pflege?",
    "input": "",
    "output": "Koch-Straube sagt, dass f\u00fcr eine Beratung in der Pflege das Rad nicht neu erfunden werden muss, aber bestehende Konzepte nicht wahllos \u00fcbernommen werden sollten."
  },
  {
    "instruction": "Welche Arten von Beratungskonzepten werden von Koch-Straube genannt?",
    "input": "",
    "output": "Koch-Straube nennt psychologische Beratungskonzepte, sozialwissenschaftliche Beratungskonzepte und integrative Beratung."
  },
  {
    "instruction": "Welche zwei Konzepte schl\u00e4gt Kordula Schneider vor?",
    "input": "",
    "output": "Kordula Schneider schl\u00e4gt die nicht-direktive Beratung (nach C. R. Rogers) und die l\u00f6sungsorientierte Beratung (nach G. G. Bamberger) vor."
  },
  {
    "instruction": "Was sagt Renate Zwicker-Pelzer \u00fcber die systemische Beratung?",
    "input": "",
    "output": "Renate Zwicker-Pelzer sagt, dass die systemische Beratung vielleicht das Marktsegment 'Beratung' generell nur systemisch denkbar ist, weil es kurzzeitig angelegt und sehr an den Zielen des beraterischen Gegen\u00fcbers orientiert ist."
  },
  {
    "instruction": "Welche F\u00e4higkeiten haben Fachkr\u00e4fte in der Pflege, die ihnen einen Einstieg in die systemische Beratung erleichtern k\u00f6nnen?",
    "input": "",
    "output": "Fachkr\u00e4fte in der Pflege haben F\u00e4higkeiten wie die F\u00e4higkeit, Sicherheit zu vermitteln, einf\u00fchlsam zu beobachten, die k\u00f6rperliche N\u00e4he und die Unmittelbarkeit zum Menschen selbst."
  },
  {
    "instruction": "Was sind die Ressourcen, die Fachkr\u00e4fte in der Pflege haben, um in die systemische Beratung einzusteigen?",
    "input": "",
    "output": "Berufseigene F\u00e4higkeiten, wie die F\u00e4higkeiten Sicherheit zu vermitteln, einf\u00fchlsam zu beobachten, die k\u00f6rperliche N\u00e4he und die Unmittelbarkeit zum Menschen selbst."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die Bedeutung der Beobachtung in der Pflege?",
    "input": "",
    "output": "Die Beobachtung ist ein wichtiger Teil der Pflege, um den Patienten in seiner Ganzheit zu erfassen und seine Selbstpflegef\u00e4higkeit bzw. Pflegebed\u00fcrftigkeit einzusch\u00e4tzen."
  },
  {
    "instruction": "Was sind die Ziele der Beobachtung in der Pflege?",
    "input": "",
    "output": "Die Ziele der Beobachtung sind unter anderem, die Selbstpflegef\u00e4higkeit bzw. Pflegebed\u00fcrftigkeit des Patienten einzusch\u00e4tzen, Ver\u00e4nderungen am Patienten festzustellen und zu beschreiben, den Patienten und den Therapieerfolg zu \u00fcberwachen und die W\u00fcnsche und Bed\u00fcrfnisse des Patienten zu erfassen."
  },
  {
    "instruction": "Was wird unter Ressourcen in der Pflege verstanden?",
    "input": "",
    "output": "Ressourcen in der Pflege werden definiert als die F\u00e4higkeit des Patienten zu seiner Genesung beizutragen."
  },
  {
    "instruction": "Warum ist es wichtig, die Ressourcen des Patienten zu kennen und einzusch\u00e4tzen?",
    "input": "",
    "output": "Um die Ziele der Beobachtung zu erreichen und entsprechende Pflegema\u00dfnahmen zu planen, geh\u00f6rt es dazu, die Ressourcen des Patienten gr\u00f6\u00dftm\u00f6glich kennen und einsch\u00e4tzen zu lernen."
  },
  {
    "instruction": "Wie kann die Pflegekraft ein besonderes Verh\u00e4ltnis zum Patienten aufbauen?",
    "input": "",
    "output": "Durch die Beobachtung, Sammlung von Ressourcen sowie den intensiven Kontakt zum Patienten kann ein besonderes Verh\u00e4ltnis zwischen Patienten und Pflegekraft entstehen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Ziel einer Pflegetheorie?",
    "input": "",
    "output": "Das Ziel einer Pflegetheorie ist es, Ph\u00e4nomene zu beschreiben, Beziehungen zwischen Ph\u00e4nomenen zu erkl\u00e4ren, Folgen vorherzusagen oder Pflegehandlungen vorzuschreiben."
  },
  {
    "instruction": "Wer definierte die Pflegetheorie?",
    "input": "",
    "output": "Meleis definierte die Pflegetheorie als Konzeptualisierung einiger Aspekte der Pflegerealit\u00e4t."
  },
  {
    "instruction": "Was bietet eine Pflegetheorie?",
    "input": "",
    "output": "Eine Pflegetheorie bietet einen Orientierungsrahmen in einer Profession, die einen ganzheitlichen Ansatz hat."
  },
  {
    "instruction": "Wer waren einige Theoretikerinnen, die sich mit der Systemtheorie zur Entwicklung der Pflegetheorie besch\u00e4ftigt haben?",
    "input": "",
    "output": "Johnson, Levine, Rogers, Roy, Neumann und Newmann waren einige Theoretikerinnen, die sich mit der Systemtheorie zur Entwicklung der Pflegetheorie besch\u00e4ftigt haben."
  },
  {
    "instruction": "Wie wichtig ist die Kommunikation mit dem Klienten in den meisten Pflegetheorien?",
    "input": "",
    "output": "Die Kommunikation mit dem Klienten wird in den meisten Theorien als eine unabdingbare Voraussetzung, um gute Ergebnisse zu erzielen, anerkannt."
  },
  {
    "instruction": "Hat das systemische Denken bereits Einzug in Pflegetheorien erhalten?",
    "input": "",
    "output": "Ja, das systemische Denken hat bereits seit geraumer Zeit Einzug in Pflegetheorien erhalten."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Konzept der Salutogenese?",
    "input": "",
    "output": "Das Konzept der Salutogenese ist ein Ansatz in der Gesundheitsf\u00f6rderung und Pr\u00e4vention, der sich auf die Frage konzentriert, was Menschen gesund h\u00e4lt."
  },
  {
    "instruction": "Wer hat das Konzept der Salutogenese entwickelt?",
    "input": "",
    "output": "Das Konzept der Salutogenese wurde von dem Soziologen Aaron Antonovsky (1923-1994) ausformuliert."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die Definition von Salutogenese?",
    "input": "",
    "output": "Salutogenese (lat. salus = Unverletztheit, Heil, Gl\u00fcck; griech. Genese = Entstehung) gibt die Antwort auf die Frage: \u201eWas erh\u00e4lt Menschen gesund?\u201c"
  },
  {
    "instruction": "Was kritisiert Antonovsky an der \u00fcblichen Trennung von Gesundheit und Krankheit?",
    "input": "",
    "output": "Antonovsky kritisiert die \u00fcbliche Trennung von Gesundheit und Krankheit in der wissenschaftlichen Medizin und dem Versicherungssystem und beschreibt stattdessen den Gesundheitszustand eines Menschen als ein Gesundheits-Krankheits-Kontinuum."
  },
  {
    "instruction": "Was sind die drei bedeutenden Aspekte, die das Kontinuum von Gesundheit und Krankheit beeinflussen?",
    "input": "",
    "output": "Die drei bedeutenden Aspekte, die das Kontinuum von Gesundheit und Krankheit beeinflussen, sind Widerstandsressourcen, Stressoren und Koh\u00e4renzgef\u00fchl."
  },
  {
    "instruction": "Was sind Widerstandsressourcen?",
    "input": "",
    "output": "Widerstandsressourcen sind eigene F\u00e4higkeiten, sich gegen Dinge zu wehren, die die eigene Gesundheit bedrohen, wie z.B. gesunde Ern\u00e4hrung, Wissen \u00fcber gesunde Lebensweise, Einkommen, um sich gesunde Ern\u00e4hrung und Ausgleich zu finanzieren, etc."
  },
  {
    "instruction": "Was sind Stressoren und wie wirken sie auf den Organismus?",
    "input": "",
    "output": "Stressoren sind Anforderungen an den Organismus, die sein Gleichgewicht st\u00f6ren und die zur Wiederherstellung des Gleichgewichts eine nicht-automatische und nicht unmittelbar verf\u00fcgbare, energieverbrauchende Handlung erfordern."
  },
  {
    "instruction": "Was sind externe und interne Faktoren, die zu einer St\u00f6rung des gesundheitlichen Gleichgewichts f\u00fchren k\u00f6nnen?",
    "input": "",
    "output": "Externe Faktoren wie Umweltbelastungen, soziale Konflikte, Krankheitserreger und interne Faktoren wie psychische Krisen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Koh\u00e4renzgef\u00fchl (SOC) und wie setzt es sich zusammen?",
    "input": "",
    "output": "Das Koh\u00e4renzgef\u00fchl ist die positive Lebenseinstellung und die Welt/Umwelt als verstehbar, handhabbar und sinnhaft zu empfinden, es setzt sich aus Verstehbarkeit, Handhabbarkeit und Sinnhaftigkeit zusammen."
  },
  {
    "instruction": "Wie kann das Koh\u00e4renzgef\u00fchl und die Widerstandsressourcen von Patienten gest\u00e4rkt werden?",
    "input": "",
    "output": "Durch Respektieren der Patientenautonomie, Unterst\u00fctzen der Widerstandskraft, Vermitteln von Kontrolle \u00fcber die pflegerischen Abl\u00e4ufe, F\u00f6rderung des Verst\u00e4ndnisses f\u00fcr das Geschehen im Krankenhaus, Unterst\u00fctzen von Selbstvertrauen und Eigenst\u00e4ndigkeit, Vermeiden von unn\u00f6tiger Abh\u00e4ngigkeit, Ber\u00fccksichtigen von individuellen Lebenssituationen und F\u00f6rderung von sozialer Unterst\u00fctzung."
  },
  {
    "instruction": "Wie kann das Koh\u00e4renzgef\u00fchl von Patienten unterst\u00fctzt werden?",
    "input": "",
    "output": "Das Koh\u00e4renzgef\u00fchl kann unterst\u00fctzt werden, indem Patientenautonomie respektiert, Widerstandskraft unterst\u00fctzt, Selbstvertrauen und Eigenst\u00e4ndigkeit gef\u00f6rdert und soziale Unterst\u00fctzung aktiviert wird."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die Rolle von Widerstandsressourcen bei der Gesundheitsf\u00f6rderung?",
    "input": "",
    "output": "Widerstandsressourcen sind wichtig, um Stressoren zu \u00fcberwinden und Belastungen zu vermeiden, damit die Gesundheit nicht gef\u00e4hrdet wird."
  },
  {
    "instruction": "Was sind die Faktoren, die in einer effektiven Gesundheitsf\u00f6rderung ber\u00fccksichtigt werden sollten?",
    "input": "",
    "output": "In einer effektiven Gesundheitsf\u00f6rderung sollten Faktoren wie Stress, Widerstandskraft, famili\u00e4re, berufliche und soziale Gegebenheiten ber\u00fccksichtigt werden, um die Widerstandsressourcen zu st\u00e4rken und ein positives Koh\u00e4renzgef\u00fchl zu unterst\u00fctzen."
  },
  {
    "instruction": "Warum ist es wichtig, das Koh\u00e4renzgef\u00fchl von Patienten zu unterst\u00fctzen?",
    "input": "",
    "output": "Es ist wichtig, das Koh\u00e4renzgef\u00fchl von Patienten zu unterst\u00fctzen, da ein positives Koh\u00e4renzgef\u00fchl dazu beitr\u00e4gt, dass Patienten gesund bleiben und sich schnell von Krankheiten erholen k\u00f6nnen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die ganzheitliche Betrachtung in der Pflege?",
    "input": "",
    "output": "Die ganzheitliche Betrachtung in der Pflege bezieht sich auf die Ber\u00fccksichtigung des Menschen als Patienten in seiner Gesamtheit, einschlie\u00dflich bio-, psycho- und sozialer Einheiten."
  },
  {
    "instruction": "Was sind die Herausforderungen, vor denen die Pflege steht, um den ganzheitlichen Charakter ihrer Profession zu akzeptieren?",
    "input": "",
    "output": "Die Pflege muss den ganzheitlichen Charakter ihrer Profession akzeptieren und Beratung als ein unabdingbares Element des Pflegehandelns in den Alltag der Pflege integrieren."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die Priorit\u00e4t im Rahmen der Krankenversorgung?",
    "input": "",
    "output": "Die Interaktion zwischen Pflegekr\u00e4ften und Patienten ist ein sehr zentrales Ph\u00e4nomen, damit der Patient zufrieden ist, sich respektiert, verstanden und aufgehoben f\u00fchlt."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die Meinung von Renate Stemmer zur Ganzheitlichkeit in der Pflege?",
    "input": "",
    "output": "Renate Stemmer beschreibt die Schwierigkeiten, einen Menschen in seiner Ganzheitlichkeit zu betrachten, und stellt die Hypothese auf, dass zwischen der Ganzheit und den systemtheoretischen \u00dcberlegungen eine gro\u00dfe N\u00e4he besteht."
  },
  {
    "instruction": "Welche Herausforderungen stehen der Pflege gegen\u00fcber?",
    "input": "",
    "output": "Die Pflege steht vor zwei Herausforderungen, n\u00e4mlich den ganzheitlichen Charakter ihrer Profession zu akzeptieren und Beratung als ein unabdingbares Element des Pflegehandelns in den Alltag der Pflege zu integrieren."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die Bedeutung von Ganzheitlichkeit in der Pflege und Beratung?",
    "input": "",
    "output": "Ganzheitlichkeit ist eine zentrale Dimension in der Pflege und Beratung, die Menschen nicht nur als defekt oder begrenzt, sondern vor\u00fcbergehend eingeschr\u00e4nkt in einer der vielen Dimensionen betrachtet."
  },
  {
    "instruction": "Warum ist es wichtig, Theoriebildung von Beratung in der Pflege zu entwickeln?",
    "input": "",
    "output": "Es ist wichtig, Theoriebildung von Beratung in der Pflege zu entwickeln, um gemeinsame Schnittstellen zwischen Pflege und Beratung zu identifizieren und ein neues Praxishandeln zu erm\u00f6glichen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Ziel der Darlegungen aus der Pflege?",
    "input": "",
    "output": "Das Ziel der Darlegungen aus der Pflege ist es, theoriegeleitet in ein neues Praxishandeln zu wechseln."
  }
]