[
  {
    "instruction": "Welche Erkenntnisse k\u00f6nnen f\u00fcr die Analyse der professionellen Handlungsstrategien in der Anerkennungsberatung herangezogen werden?",
    "input": "",
    "output": "Umfassende Erkenntnisse aus dem Bereich der Beratungsforschung, anerkennungstheoretischer Ans\u00e4tze und Forschungen zur p\u00e4dagogischen Professionalit\u00e4t."
  },
  {
    "instruction": "In welchen Bereich wird Anerkennungsberatung beratungstheoretisch eingeordnet?",
    "input": "",
    "output": "Im Bereich der Bildungs- und Berufsberatung im Migrationskontext."
  },
  {
    "instruction": "Wie wird Anerkennungsberatung in Bezug auf ein sozial- und erwachsenenp\u00e4dagogisches Beratungsverst\u00e4ndnis reflektiert?",
    "input": "",
    "output": "Anerkennungsberatung wird in Bezug auf ein sozial- und erwachsenenp\u00e4dagogisches Beratungsverst\u00e4ndnis reflektiert, um die spezifische Begr\u00fcndung p\u00e4dagogischen Handelns innerhalb der gesellschaftlichen Rahmenbedingungen zu entwickeln."
  },
  {
    "instruction": "Welche theoretischen Bez\u00fcge strukturieren den Zugang zum Forschungsfeld und bieten den Rahmen f\u00fcr die Analyse der empirischen Daten?",
    "input": "",
    "output": "Die drei zentralen theoretischen Bez\u00fcge sind die Beratungstheoretische Perspektive, die anerkennungstheoretischen Ans\u00e4tze und die Forschungen zur p\u00e4dagogischen Professionalit\u00e4t in der Migrationsgesellschaft."
  },
  {
    "instruction": "Warum ist es erforderlich, das zugrundeliegende Beratungsverst\u00e4ndnis einzugrenzen und zu charakterisieren?",
    "input": "",
    "output": "Um die Analyse der empirischen Ergebnisse aus einer beratungstheoretischen Perspektive durchzuf\u00fchren."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die beratungstheoretische Perspektive und wie wird Beratung definiert?",
    "input": "",
    "output": "Beratung ist eine Form der Kommunikation, die professionell strukturiert und definiert werden muss, um sie von allt\u00e4glichen Formen der Kommunikation abzugrenzen. Sie kann als eigenst\u00e4ndige professionelle Leistung verstanden werden, die sich in den letzten Jahren institutionell, fachlich und methodisch ausdifferenziert hat."
  },
  {
    "instruction": "Welche Merkmale sind konstitutiv f\u00fcr Beratung?",
    "input": "",
    "output": "Die konstitutiven Merkmale von Beratung sind die Freiwilligkeit der Inanspruchnahme, die Vertraulichkeit, die Kostenfreiheit, die Multiperspektivit\u00e4t des Zugangs und die Interdisziplinarit\u00e4t des Teams."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Ziel von Beratung?",
    "input": "",
    "output": "Das Ziel von Beratung ist die (Wieder-)Herstellung der individuellen Entscheidungs- und Handlungsf\u00e4higkeit."
  },
  {
    "instruction": "In welchem Rahmen findet Beratung statt?",
    "input": "",
    "output": "Beratung findet in einem zeitlich eingegrenzten, institutionellen und organisatorischen Rahmen statt, der durch spezifische Richtlinien und Vorgaben gepr\u00e4gt ist."
  },
  {
    "instruction": "Wie kann Beratung verstanden werden?",
    "input": "",
    "output": "Beratung kann als 'p\u00e4dagogische Bildungschance', als 'alltags- und lebensweltorientierte Bew\u00e4ltigungshilfe in der sozialen Arbeit' sowie als 'therapeutische Intervention in klinisch-psychologischen oder medizinisch-psychologischen Handlungsfeldern' verstanden werden."
  },
  {
    "instruction": "Warum wird die semantische Breite von Beratung als Vorteil gesehen?",
    "input": "",
    "output": "Weil sie sich vor dem Hintergrund gesellschaftlicher und kultureller Ver\u00e4nderungen in einen Vorteil verwandelt."
  },
  {
    "instruction": "Was stellen Engel et al. fest?",
    "input": "",
    "output": "Dass zahlreiche und umfangreiche Konzepte und Ans\u00e4tze existieren, um Beratung zu definieren und zu beschreiben."
  },
  {
    "instruction": "Was sagt Nittel \u00fcber Beratung?",
    "input": "",
    "output": "Dass Beratung f\u00fcr mehrere Disziplinen einen ernstzunehmenden wissenschaftlichen Gegenstandsbereich darstellt."
  },
  {
    "instruction": "Warum wird die therapeutische Intervention nicht thematisiert?",
    "input": "",
    "output": "Weil die Abgrenzung zwischen Beratung und Therapie von verschiedenen Autor_innen bereits ausf\u00fchrlich dargestellt wurde."
  },
  {
    "instruction": "Wie wird Anerkennungsberatung eingeordnet?",
    "input": "",
    "output": "Als ein migrationsbezogenes Beratungsangebot in den Entwicklungskontext interkultureller Beratungsans\u00e4tze."
  },
  {
    "instruction": "Was steht Anerkennungsberatung in einem engen Zusammenhang mit?",
    "input": "",
    "output": "Bildungs- und Berufsberatung."
  },
  {
    "instruction": "Was wird im Kontext von Anerkennungsberatung thematisiert?",
    "input": "",
    "output": "Der Begriff der Fachberatung, der in den Beschreibungen von Anerkennungsberatung immer wieder verwendet wird."
  },
  {
    "instruction": "Was bezieht sich professionelles Beratungshandeln im Migrationskontext auf?",
    "input": "",
    "output": "Die kritische Reflexion der eigenen Vorannahmen, Kategorisierungen und Wertvorstellungen, ohne relevante gesellschaftliche Differenzierungsprozesse zu vernachl\u00e4ssigen."
  },
  {
    "instruction": "Wann entwickelte sich die Interkulturelle P\u00e4dagogik als eigenst\u00e4ndiges Forschungsfeld?",
    "input": "",
    "output": "In den 1980er Jahren, als Reaktion auf die Kritik an der Ausl\u00e4nderp\u00e4dagogik und die Folgen der Migration und Globalisierung f\u00fcr Bildung und Erziehung."
  },
  {
    "instruction": "Was war das Ziel der Ausl\u00e4nderp\u00e4dagogik?",
    "input": "",
    "output": "Der Ausgleich herkunftsbedingter Defizite und der Integrationsprozess im Sinne von Anpassung, sowie der Erhalt von R\u00fcckkehrm\u00f6glichkeiten."
  },
  {
    "instruction": "Wie wurden die Ausl\u00e4ndersozialdienste konzipiert?",
    "input": "",
    "output": "Als nationalit\u00e4tenspezifisches Konzept, das eine N\u00e4he zu der Zielgruppe und die Einbindung von Migrant_innen-organisationen erm\u00f6glichte."
  },
  {
    "instruction": "Was f\u00fchrte die zielgruppenorientierte Ansprache und defizitorientierte Sichtweise in den 1980er Jahren zu?",
    "input": "",
    "output": "Zu einer zunehmenden Kritik und einer Entwicklung hin zu einer interkulturellen P\u00e4dagogik, die sich mit den Folgen der Migration und Globalisierung f\u00fcr Bildung und Erziehung besch\u00e4ftigt."
  },
  {
    "instruction": "Was wurde als Erweiterung des Kompetenzprofils der professionell T\u00e4tigen und der \u00bbinterkulturellen \u00d6ffnung\u00ab zur institutionellen Ausweitung von Regelangeboten gefordert?",
    "input": "",
    "output": "Interkulturelle Kompetenz."
  },
  {
    "instruction": "Was setzt sich gegenseitig voraus, um \u00bbinterkulturell\u00ab kompetent handeln zu k\u00f6nnen?",
    "input": "",
    "output": "Entsprechende institutionelle Bedingungen und professionelles Beratungshandeln."
  },
  {
    "instruction": "Wozu entwickelte sich \u00bbInterkulturelle P\u00e4dagogik\u00ab in der wissenschaftlichen Disziplin Erziehungswissenschaft?",
    "input": "",
    "output": "Zu einer fachlichen Richtung."
  },
  {
    "instruction": "Warum wird der Begriff \u00bbinterkulturell\u00ab durch Bezeichnungen wie \u00bbtranskulturell\u00ab ersetzt?",
    "input": "",
    "output": "Um sich explizit von der Vorannahme eines in sich geschlossenen, einheitlichen Kulturbegriffs zu distanzieren."
  },
  {
    "instruction": "Was bezieht sich der Terminus der \u00bbTranskulturalit\u00e4t\u00ab auf?",
    "input": "",
    "output": "Kulturelle Austauschprozesse, die davon unabh\u00e4ngige Identit\u00e4ten bilden."
  },
  {
    "instruction": "Welche Ans\u00e4tze versuchen, eine reflexive Ebene in die Begrifflichkeiten zu integrieren, um die Fokussierung auf den Kulturbegriff zu \u00fcberwinden?",
    "input": "",
    "output": "Die \u00bbReflexive Interkulturelle P\u00e4dagogik\u00ab und die \u00bbMigrationsp\u00e4dagogik\u00ab."
  },
  {
    "instruction": "Was sind die Auswirkungen der intersektionalen Forschung auf die Untersuchung kultureller Differenzen und sozialer Ungleichheiten?",
    "input": "",
    "output": "Die intersektionale Forschung untersucht kulturelle Differenzen und soziale Ungleichheiten in ihrem Zusammenwirken bzw. ihren Wechselwirkungen und setzt diese in Beziehung zu gesellschaftlichen Machtverh\u00e4ltnissen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die grundlegende Gemeinsamkeit der Ans\u00e4tze wie \u00bbP\u00e4dagogik kollektiver Zugeh\u00f6rigkeiten\u00ab, \u00bbP\u00e4dagogik der Vielfalt\u00ab und \u00bbDiversit\u00e4t\u00ab?",
    "input": "",
    "output": "Die grundlegende Gemeinsamkeit dieser Ans\u00e4tze ist, dass es in all diesen Ans\u00e4tzen um den Ausdruck einer wertsch\u00e4tzenden Perspektive auf Heterogenit\u00e4t und Vielfalt geht."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die Frage, die sich f\u00fcr die Beratung in Bezug auf migrationssensible Beratungsarbeit stellt?",
    "input": "",
    "output": "Die Frage, die sich f\u00fcr die Beratung stellt, ist, wie eine migrationssensible Beratungsarbeit durchgef\u00fchrt werden kann, die aufmerksam f\u00fcr die Auswirkungen sozialer Ungleichheit bleibt, ohne diese auf kulturelle Differenzen zu reduzieren."
  },
  {
    "instruction": "Warum bleiben die Zielsetzungen der \u00bbAusl\u00e4nderp\u00e4dagogik\u00ab weiter aktuell?",
    "input": "",
    "output": "Die Zielsetzungen der \u00bbAusl\u00e4nderp\u00e4dagogik\u00ab bleiben weiter aktuell, weil die Ausweitung der p\u00e4dagogischen Angebote auf die Zielgruppe der Migrantinnen unter anderem f\u00fcr Gefl\u00fcchtete mit unsicheren Bleibeperspektiven noch immer nicht selbstverst\u00e4ndlich geworden ist."
  },
  {
    "instruction": "Was stellt Beratung in der P\u00e4dagogik dar?",
    "input": "",
    "output": "Beratung stellt eine Grundform p\u00e4dagogischen Handelns dar und hat sich zu einem der bedeutendsten Bestandteile entwickelt."
  },
  {
    "instruction": "Wer hat den Begriff der Beratung in der P\u00e4dagogik als eine kritische Aufkl\u00e4rung beschrieben?",
    "input": "",
    "output": "Mollenhauer hat den Begriff der Beratung in der P\u00e4dagogik als eine kritische Aufkl\u00e4rung beschrieben, indem er sie als einen Emanzipationsprozess und nicht als eine Form der Anpassung betrachtet."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die entscheidende Funktion der Beratung nach Mollenhauer?",
    "input": "",
    "output": "Die entscheidende Funktion der Beratung liegt darin, dass sie kritische Aufkl\u00e4rung sein kann, indem sie auf individueller Ebene die Selbstreflexion und auf gesellschaftlicher Ebene die kritische Auseinandersetzung mit sozialpolitischen Verh\u00e4ltnissen erm\u00f6glicht."
  },
  {
    "instruction": "Wer hat die Bedeutung der Beratung in der P\u00e4dagogik als ein strategisch wichtiges Korrektiv gegen\u00fcber anderen p\u00e4dagogischen Interventionsformen hervorgehoben?",
    "input": "",
    "output": "Nittel hat die Bedeutung der Beratung in der P\u00e4dagogik als ein strategisch wichtiges Korrektiv gegen\u00fcber anderen p\u00e4dagogischen Interventionsformen hervorgehoben, indem er auf Mollenhauers Werk hinweist."
  },
  {
    "instruction": "Was bedeutet Mollenhauer unter Beratung im Kontext p\u00e4dagogischer Handlungsformen?",
    "input": "",
    "output": "Mollenhauer betrachtet Beratung als ein kritisches Korrektiv gegen\u00fcber anderen p\u00e4dagogischen Interventionsformen und entwirft damit eine genuin p\u00e4dagogische Perspektive auf Beratung."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Ziel von Beratung nach Mollenhauer?",
    "input": "",
    "output": "Das Ziel von Beratung ist es, den Klienten von Konformit\u00e4tszw\u00e4ngen zu befreien und nicht in die Anpassung hineinzuf\u00fchren."
  },
  {
    "instruction": "Wie charakterisiert Mollenhauer den Beratungsprozess?",
    "input": "",
    "output": "Mollenhauer fasst den Beratungsprozess als ein gleichberechtigtes Verh\u00e4ltnis zwischen Berater_in und Klient_in, welches eine Unterst\u00fctzung bei dem Prozess kritischer Aufkl\u00e4rung bietet."
  },
  {
    "instruction": "Wie entwickelte sich der personenzentrierte Ansatz nach Carl Rogers?",
    "input": "",
    "output": "Der personenzentrierte Ansatz nach Carl Rogers entwickelte sich in den 1970er Jahren und betont die ethische Qualit\u00e4t der Beratungsbeziehung durch kommunikative Grundprinzipien wie wertsch\u00e4tzende Haltung, Empathie und Kongruenz."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die Bedeutung des personenzentrierten Beratungsansatzes f\u00fcr die p\u00e4dagogische Beratung?",
    "input": "",
    "output": "Der personenzentrierte Beratungsansatz hat den p\u00e4dagogischen Beratern wichtige Wege gewiesen, ein aufkl\u00e4rendes Beratungsverst\u00e4ndnis mit einer anerkennenden Haltung zu verbinden und stellt bis heute eine Kernkompetenz der Profession p\u00e4dagogischer Beratung dar."
  },
  {
    "instruction": "Wer hat die Grunds\u00e4tze zur Wertsch\u00e4tzung, Empathie und Selbstexploration des Klienten entwickelt?",
    "input": "",
    "output": "Rogers."
  },
  {
    "instruction": "Welche Bedeutung haben Rogers' Grunds\u00e4tze f\u00fcr die Entwicklung der p\u00e4dagogischen Beratung?",
    "input": "",
    "output": "Sie haben den p\u00e4dagogischen Beratern wichtige Wege gewiesen, ein aufkl\u00e4rendes Beratungsverst\u00e4ndnis mit einer anerkennenden Haltung zu verbinden."
  },
  {
    "instruction": "Welcher Beratungsansatz wird von Beratern in der Bildungs- und Berufsberatung in Deutschland am h\u00e4ufigsten verwendet?",
    "input": "",
    "output": "Der personenzentrierte Ansatz."
  },
  {
    "instruction": "Was kritisiert Gr\u00f6ning an einer 'Therapeutisierung' von Beratung aus sozialp\u00e4dagogischer Perspektive?",
    "input": "",
    "output": "Dass der Berater die Lebenswelt seiner Klienten nicht rekonstruiert, sondern ihre Wirklichkeit konstruiert, wie ein Oberexperte auftritt, die Lebenswelt kolonisiert und soziale Probleme zu Sozialisationsdefiziten umdefiniert."
  },
  {
    "instruction": "Welche Konsequenzen hat die unreflektierte \u00dcbernahme von therapeutischen Beratungsans\u00e4tzen in der Bildungsberatung?",
    "input": "",
    "output": "Sie f\u00fchrt zu \u00dcberforderungen in den Anspr\u00fcchen an die Praxis oder zur Irrelevanz der Theorie."
  },
  {
    "instruction": "Was stellt Beratung in der Sozialen Arbeit dar?",
    "input": "",
    "output": "Ein wichtiges Handlungsfeld, um insbesondere strukturell benachteiligte Bev\u00f6lkerungsgruppen zu erreichen."
  },
  {
    "instruction": "Was sind die zentralen Kritikpunkte an einer Therapeutisierung von Beratung?",
    "input": "",
    "output": "Der Berater rekonstruiert nicht die Lebenswelt seiner Klienten, sondern konstruiert quasi ihre Wirklichkeit, er tritt wie der Oberexperte auf und kolonisiert die Lebenswelt, Beratung klientelifiziert und definiert soziale Probleme zu Sozialisationsdefiziten um."
  },
  {
    "instruction": "Wann entwickelte sich in der Sozialp\u00e4dagogik das Konzept einer lebensweltorientierten Sozialen Arbeit?",
    "input": "",
    "output": "In den 1970er Jahren."
  },
  {
    "instruction": "Was bezieht sich der lebensweltorientierte Ansatz auf?",
    "input": "",
    "output": "Die Menschen in ihren allt\u00e4glichen Lebenswelten."
  },
  {
    "instruction": "Was ist ein konstitutives Moment des Konzepts Lebensweltorientierung?",
    "input": "",
    "output": "Das Prinzip Einmischung als parteiliche Vertretung lebensweltlicher Erfahrungen und Probleme in z.B. Arbeitsmarkt-, Familien-, Sozial- und Wohnungsbaupolitik auf den unterschiedlichen politischen Ebenen."
  },
  {
    "instruction": "Wie definiert Kr\u00fcger professionelle Parteilichkeit?",
    "input": "",
    "output": "Als eine qualifizierte Beratung in Form einer solidarischen Hilfe, welche auf die Hilfe zur Selbsthilfe abzielt."
  },
  {
    "instruction": "Was ist ein grundlegendes Merkmal sozialp\u00e4dagogischer Beratung?",
    "input": "",
    "output": "Eine parteiliche Beratungshaltung."
  },
  {
    "instruction": "Was unterst\u00fctzt eine ressourcenorientierte Beratung?",
    "input": "",
    "output": "Die Wiederherstellung des pers\u00f6nlichen Ressourcenzugangs und die Einflussnahme auf relevante Umwelten, sodass die individuellen Ressourcen entsprechend zur Geltung kommen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die Bedeutung von Bildungs- und Berufsberatung in der Migrationsgesellschaft?",
    "input": "",
    "output": "Bildungs- und Berufsberatung ist eine Orientierungs- und Entscheidungshilfe in Bezug auf die Themenfelder Arbeit, Beruf und Bildung und umfasst Unterst\u00fctzungsleistungen bei Lern- und Kompetenzentwicklungsprozessen."
  },
  {
    "instruction": "Warum hat Bildungs- und Berufsberatung in den letzten Jahren an gesellschaftlicher Bedeutung gewonnen?",
    "input": "",
    "output": "Die Zunahme der Bedeutung von Bildungs- und Berufsberatung wird vor allem auf gesellschaftliche Entwicklungen wie der Individualisierung von Bildungs- und Berufsbiografien, dem steigenden Stellenwert von nonformalen und selbstgesteuerten Lernprozessen sowie der zunehmenden Flexibilisierung und Dynamik des Arbeitsmarktes und des (Weiter-)Bildungssystems zur\u00fcckgef\u00fchrt."
  },
  {
    "instruction": "Gibt es eine spezifische Beratungstheorie f\u00fcr den Bereich der Bildungs- und Berufsberatung?",
    "input": "",
    "output": "Nein, es gibt keine spezifische Beratungstheorie f\u00fcr den Bereich der Bildungs- und Berufsberatung, stattdessen existieren unterschiedliche Theoriemodelle und Systematisierungsversuche."
  },
  {
    "instruction": "Wie werden Systematisierungen von Bildungs- und Berufsberatung nach Prei\u00dfer vorgenommen?",
    "input": "",
    "output": "Systematisierungen von Bildungs- und Berufsberatung werden nach Leitideen, Themenfeldern, Beratungsanl\u00e4ssen, Zielgruppen, Zielen, Beratungsformen, der Reichweite, dem Medium und den Beratungsmethoden vorgenommen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Ziel von Bildungs- und Berufsberatung?",
    "input": "",
    "output": "Das Ziel von Bildungs- und Berufsberatung ist es, Einzelpersonen sowie Betriebe und Organisationen bei Lern- und Kompetenzentwicklungsprozessen zu unterst\u00fctzen und ihnen bei der Orientierung und Entscheidung in Bezug auf die Themenfelder Arbeit, Beruf und Bildung zu helfen."
  },
  {
    "instruction": "Wie unterteilen Gieseke und Opelt die Beratung?",
    "input": "",
    "output": "Gieseke und Opelt unterteilen die Beratung in informativer, situativer und biografieorientierter Beratung."
  },
  {
    "instruction": "Welche Kompetenzen sind f\u00fcr die informative Beratung erforderlich?",
    "input": "",
    "output": "F\u00fcr die informative Beratung sind Kenntnisse der Weiterbildungs- und Arbeitsmarktstrukturen erforderlich."
  },
  {
    "instruction": "Welche F\u00e4higkeiten sind f\u00fcr die situative und biografieorientierte Beratung entscheidend?",
    "input": "",
    "output": "F\u00fcr die situative und biografieorientierte Beratung sind soziale und kommunikative F\u00e4higkeiten entscheidend."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die biografieorientierte Beratung?",
    "input": "",
    "output": "Die biografieorientierte Beratung erfordert den Respekt und die Wertsch\u00e4tzung der subjektiven Lebensentw\u00fcrfe."
  },
  {
    "instruction": "Wie definiert Gieseke die Beratung?",
    "input": "",
    "output": "Gieseke definiert die Beratung als einen kommunikativen und interaktiven Prozess, der entsprechend notwendige zeitliche Ressourcen erfordert."
  },
  {
    "instruction": "Welche Form der Beratung bewerten Schmidt und Tippelt als die geeignetste Form f\u00fcr den p\u00e4dagogischen Kontext?",
    "input": "",
    "output": "Schmidt und Tippelt bewerten die Kombination von prozessorientierten Beratungsangeboten mit eher informativ ausgerichteten Expert_innenberatungen als die geeignetste Form f\u00fcr den p\u00e4dagogischen Kontext."
  },
  {
    "instruction": "Wie unterteilen Schiersmann und Remmele die Anwendungsfelder von Beratung?",
    "input": "",
    "output": "Schiersmann und Remmele unterteilen die Anwendungsfelder von Beratung in personen- und organisationsbezogene Beratung."
  },
  {
    "instruction": "Wie ist die institutionelle Gestalt von Beratungseinrichtungen beschaffen?",
    "input": "",
    "output": "Die institutionelle Gestalt von Beratungseinrichtungen ist aufgrund der unterschiedlichen Gr\u00f6\u00dfe, Anbindungen an \u00fcbergeordnete Einrichtungen, der Finanzierung und der Organisation in Netzwerken sehr heterogen."
  },
  {
    "instruction": "Welche Systematiken zur Kategorisierung von Beratungsleistungen gibt es?",
    "input": "",
    "output": "Es gibt Systematiken von Schiersmann und Remmele sowie Gieseke und Opelt, die sich auf unterschiedliche Perspektiven zur Kategorisierung von Beratungsleistungen beziehen."
  },
  {
    "instruction": "Was sind die Hauptunterschiede zwischen den Systematiken von Schiersmann und Remmele sowie Gieseke und Opelt?",
    "input": "",
    "output": "Schiersmann und Remmele betonen die formale Differenzierung nach Adressat_innen und dem Beratungsgegenstand, w\u00e4hrend Gieseke und Opelt den Beratungsprozess und den subjektiven Beratungsbedarf in den Mittelpunkt stellen."
  },
  {
    "instruction": "Wie viele Beratungsfelder schlagen Arnold und Mai vor?",
    "input": "",
    "output": "Arnold und Mai schlagen eine Systematisierung nach vier Beratungsfeldern vor."
  },
  {
    "instruction": "Was sind die vier Beratungsfelder nach Arnold und Mai?",
    "input": "",
    "output": "Die vier Beratungsfelder sind Orientierungsberatung, Informationsberatung, Kompetenzentwicklungsberatung und Lern- und Laufbahnberatung."
  },
  {
    "instruction": "Was bietet das integrative Modell von Arnold und Mai?",
    "input": "",
    "output": "Das integrative Modell bietet eine Systematisierung der Beratungsleistungen nach dem Gegenstand der Beratung und verweist auf weiterf\u00fchrende gesellschaftliche und erwachsenenp\u00e4dagogische Diskurse."
  },
  {
    "instruction": "Was bietet das integrative Modell im Vergleich zu anderen Systematisierungen?",
    "input": "",
    "output": "Eine fachliche Differenzierung innerhalb der Beratungsleistungen unabh\u00e4ngig von der Gestaltung des Beratungsprozesses und den adressierten Personen, Gruppen oder Organisationen."
  },
  {
    "instruction": "Welche drei Ebenen von Zielsetzungen unterscheidet Schiersmann in der Bildungs- und Berufsberatung?",
    "input": "",
    "output": "Die individuelle Ebene, die bildungs- und arbeitsmarktpolitische Ebene und die gesellschaftspolitische Dimension."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Ziel der Beratung auf der individuellen Ebene?",
    "input": "",
    "output": "Die Erh\u00f6hung der bildungs- und berufsbiografischen Gestaltungskompetenz."
  },
  {
    "instruction": "Was kritisiert Gieseke in Bezug auf arbeitsmarktorientierte Ziele?",
    "input": "",
    "output": "Den Einsatz von Tests und Kompetenzprofilen als Optimierungsstrategien, da diese den Radius der unmittelbaren individuellen M\u00f6glichkeiten der Klient_innen abstecken und auf objektivierende Prozesse abzielen."
  },
  {
    "instruction": "Warum gewinnt eine erziehungswissenschaftliche Perspektive auf institutionalierte Bildungs- und Berufsberatung an Bedeutung?",
    "input": "",
    "output": "Weil sie insbesondere im p\u00e4dagogisch organisierten System des lebenslangen Lernens eine strategisch wichtige Rolle \u00fcbernimmt und die F\u00f6rderung des lebensbegleitenden Lernens vor dem Hintergrund bewusster und eigenverantwortlicher Bildungs- und Berufsentscheidungen zum Ziel hat."
  },
  {
    "instruction": "Was thematisiert K\u00e4pplinger als Nutzen von Bildungsberatung?",
    "input": "",
    "output": "Dass sie n\u00fctzlich in Hinblick auf Besch\u00e4ftigungschancen oder Einkommen sein kann, aber auch dahingehend n\u00fctzlich sein kann, dass Klienten nach einer Beratung in ihrem Selbstbewusstsein oder in ihrer Entscheidungsf\u00e4higkeit gest\u00e4rkt sind."
  },
  {
    "instruction": "Was sind die verschiedenen Ebenen, auf denen Bildungsberatung n\u00fctzlich sein kann?",
    "input": "",
    "output": "Bildungsberatung kann n\u00fctzlich in Hinblick auf Besch\u00e4ftigungschancen oder Einkommen sein, aber auch dahingehend, dass Klienten nach einer Beratung in ihrem Selbstbewusstsein oder in ihrer Entscheidungsf\u00e4higkeit gest\u00e4rkt sind."
  },
  {
    "instruction": "Was empfiehlt K\u00e4pplinger in Bezug auf das Verst\u00e4ndnis von Bildungsberatung?",
    "input": "",
    "output": "K\u00e4pplinger empfiehlt ein weit gefasstes Verst\u00e4ndnis von Bildungsberatung, welches \u00fcber einen prim\u00e4r politisch-\u00f6konomisch definierten Nutzenbegriff hinausreicht."
  },
  {
    "instruction": "Wie grenzt sich Anerkennungsberatung von reinen Informationsleistungen ab?",
    "input": "",
    "output": "Anerkennungsberatung grenzt sich von reinen Informationsleistungen wie einer telefonischen Hotline oder Internetseite ab, da sie eine prozessbegleitende Unterst\u00fctzungsleistung mit unterschiedlichen Zielsetzungen darstellt."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die Definition von Anerkennungsberatung in \u00d6sterreich?",
    "input": "",
    "output": "In \u00d6sterreich wird Anerkennungsberatung als eine spezialisierte Fachberatung mit dem Ziel der Anerkennung/Bewertung von aus dem Ausland mitgebrachten Qualifikationen definiert."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die Definition von Anerkennungsberatung in Deutschland?",
    "input": "",
    "output": "In Deutschland wird Anerkennungsberatung als eine spezialisierte Fachberatung f\u00fcr ausl\u00e4ndische Fachkr\u00e4fte und hoch Qualifizierte beschrieben."
  },
  {
    "instruction": "Wie unterscheidet sich Fachberatung von Prozessberatung?",
    "input": "",
    "output": "Fachberatung hebt die Informations- und Wissensvermittlung sowie den Expert_innenstatus der Berater_innen hervor, w\u00e4hrend Prozessberatung die ergebnisoffene Begleitung entsprechend dem nondirektiven Ansatz nach Rogers betont."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Beratungsthema und wie wird es in der formale Prozessebene bearbeitet?",
    "input": "",
    "output": "Das Beratungsthema beinhaltet den Gegenstand der Beratung, w\u00e4hrend die formale Prozessebene die Handlungsweise beschreibt, nach welcher dieser Beratungsgegenstand bearbeitet wird."
  },
  {
    "instruction": "Wie wird der Begriff der Fachberatung in der Beratungswissenschaft bezeichnet?",
    "input": "",
    "output": "Der Begriff der Fachberatung wird als ein \u00bbblinder Fleck in der Beratungswissenschaft zu Bildung, Beruf und Besch\u00e4ftigung\u00ab bezeichnet, der durch die Differenzierung zwischen Fach- und Prozessberatung eine negative Zuschreibung erh\u00e4lt."
  },
  {
    "instruction": "Wann findet die Bezeichnung als Fachberatung in der Beratungspraxis Anwendung?",
    "input": "",
    "output": "Die Bezeichnung als Fachberatung findet Anwendung, wenn der Fokus auf die Vermittlung von spezifischen Informationen und Wissen gelegt wird, eine fachspezifische Expertise erforderlich ist und ein bestimmtes Wissensfeld nachgefragt wird."
  },
  {
    "instruction": "Wie l\u00f6st Enoch die Differenzierung zwischen Fach- und Prozessberatung auf?",
    "input": "",
    "output": "Enoch l\u00f6st die Differenzierung zwischen Fach- und Prozessberatung auf, indem er die Begriffe nicht als unterschiedliche Beratungsformate versteht, sondern aus einer wissenstheoretischen Perspektive als unterschiedliche Dimensionen des Beratungsprozesses."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die inputorientierte aushandelnde Vermittlungsdimension?",
    "input": "",
    "output": "Die inputorientierte aushandelnde Vermittlungsdimension stellt eine integrative Verbindung zwischen Beratungs- und Wissensdimension dar und kann als \u00bbInformationsbalance\u00ab interpretiert werden."
  },
  {
    "instruction": "Wie wird die inputorientierte aushandelnde Vermittlungsdimension von Engel et al. verstanden?",
    "input": "",
    "output": "Engel et al. verstehen die inputorientierte aushandelnde Vermittlungsdimension als eine angemessene Form der Konkretisierung handlungsrelevanter Informationen in der Beratung, bei der nicht das Informationsangebot die grundlegende Bew\u00e4ltigungsaufgabe f\u00fcr die Klient_innen darstellt, sondern stattdessen der Umgang mit diesen Informationen und die angemessene Bearbeitung entkontextualisierter Informationen."
  },
  {
    "instruction": "Was stellt f\u00fcr Klient_innen die grundlegende Bew\u00e4ltigungsaufgabe dar?",
    "input": "",
    "output": "Der Umgang mit Informationen und die angemessene Bearbeitung entkontextualisierter Informationen."
  },
  {
    "instruction": "Wie wird die Au\u00dfendarstellung einer Beratungsstelle oft verbunden?",
    "input": "",
    "output": "Mit der Zuordnung zu einem bestimmten Wissensfeld durch die Bezeichnung des Beratungsangebotes."
  },
  {
    "instruction": "Was bedeutet die thematische Rahmensetzung in der Fachberatung?",
    "input": "",
    "output": "Eine spezifische Beziehung, in der nur Themen angesprochen werden k\u00f6nnen, die zu diesem ausgew\u00e4hlten Themenkreis geh\u00f6ren."
  },
  {
    "instruction": "Wie haben sich europ\u00e4ische Konzepte der lebensbegleitenden Beratung entwickelt?",
    "input": "",
    "output": "Weg von verwaltungsorientierten Konzepten hin zu berater- und nutzerorientierten Ans\u00e4tzen, die wissenschaftlich fundiert werden."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die Definition von Fachberatung laut der Qualit\u00e4tsmatrix der IQ-Fachstelle?",
    "input": "",
    "output": "Eine fachlich spezialisierte Beratungsleistung durch Experten/-innen, die auf ein bestimmtes Thema spezialisiert sind."
  },
  {
    "instruction": "Was wird in dem Fachkonzept Beratung zu Bildung und Beruf im Land Berlin differenziert?",
    "input": "",
    "output": "Bildungsberatung und Fachberatungen."
  },
  {
    "instruction": "Wie werden Fachberatungen im Fachkonzept Beratung zu Bildung und Beruf im Land Berlin definiert?",
    "input": "",
    "output": "Fachberatungen sind ausgerichtet auf bestimmte Anliegen oder Weiterbildungsinhalte oder beziehen sich auf bestimmte Zielgruppen."
  },
  {
    "instruction": "Was stellt Enoch fest, bez\u00fcglich der Beratungspraxis?",
    "input": "",
    "output": "Der Widerspruch zwischen einer p\u00e4dagogisch orientierten Prozessberatung und einer informationsorientierten Fachberatung wurde bereits aufgel\u00f6st."
  },
  {
    "instruction": "Was pl\u00e4diert Enoch daf\u00fcr?",
    "input": "",
    "output": "Dass Wissensvermittlung ein reales Handlungsmuster beraterischer und (erwachsenen-)p\u00e4dagogischer Kommunikation darstellt, das nicht im Gegensatz zur Beratung steht."
  },
  {
    "instruction": "Was bezieht sich die Bezeichnung als Anerkennungsberatung auf?",
    "input": "",
    "output": "Die Zielsetzung, den Anerkennungsprozess im Ausland erworbener Qualifikationen zu unterst\u00fctzen."
  },
  {
    "instruction": "Was umfasst die Anerkennung neben der formalen Anerkennung?",
    "input": "",
    "output": "Zus\u00e4tzliche Dimensionen, die f\u00fcr eine erfolgreiche bildungsad\u00e4quate berufliche Integration relevant sind."
  },
  {
    "instruction": "Wie fasst Balzer die Bedeutung anerkennungstheoretischer Ans\u00e4tze f\u00fcr den erziehungswissenschaftlichen Diskurs zusammen?",
    "input": "",
    "output": "Anerkennung wird als Problematik von Differenz und Bildungsungleichheit und als moralisch-ethisches Prinzip p\u00e4dagogischen Handelns und p\u00e4dagogischer Praxen veranschlagt."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die Bedeutung anerkennungstheoretischer Ans\u00e4tze f\u00fcr den erziehungswissenschaftlichen Diskurs?",
    "input": "",
    "output": "Anerkennungstheoretische Ans\u00e4tze werden in erziehungs- und bildungstheoretischen \u00dcberlegungen vorrangig als Problematik von Differenz und Bildungsungleichheit sowie als moralisch-ethisches Prinzip p\u00e4dagogischen Handelns und p\u00e4dagogischer Praxen veranschlagt."
  },
  {
    "instruction": "Warum gibt es einen Bedarf an einer Neubegr\u00fcndung professionellen p\u00e4dagogischen Handelns?",
    "input": "",
    "output": "Der Bedarf an einer Neubegr\u00fcndung professionellen p\u00e4dagogischen Handelns ergibt sich aufgrund der Abkehr von einer geisteswissenschaftlichen Ausrichtung der P\u00e4dagogik und der Forderung nach einem st\u00e4rkeren Realit\u00e4tsbezug, was zu einem Verlust an spezifisch p\u00e4dagogischer Professionalit\u00e4t gef\u00fchrt hat."
  },
  {
    "instruction": "Wie sieht Scherr den Anerkennungsbegriff im Kontext p\u00e4dagogischer Theorie und Praxis?",
    "input": "",
    "output": "Scherr sieht den Anerkennungsbegriff als eine zentrale Dimension p\u00e4dagogischer Theorie und Praxis, insbesondere vor dem Hintergrund der unterschiedlichen Erwartungen, welche von den verschiedenen Akteur_innen und Organisationen an p\u00e4dagogische Handlungsformen wie Beratung gestellt werden."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Ziel der Diskussion anerkennungstheoretischer Ans\u00e4tze im bildungstheoretischen Bereich?",
    "input": "",
    "output": "Das Ziel ist es, die Relevanz anerkennungstheoretischer Ans\u00e4tze f\u00fcr die Begr\u00fcndung p\u00e4dagogischen Handelns aufzuzeigen und die Grundlage f\u00fcr die Entwicklung eines eigenen anerkennungstheoretischen Rahmenmodells zu legen."
  },
  {
    "instruction": "Wie k\u00f6nnen anerkennungstheoretische Ans\u00e4tze zur Kl\u00e4rung des Zusammenhangs von Sozialit\u00e4t und Subjektivit\u00e4t beitragen?",
    "input": "",
    "output": "Anerkennungstheoretische Ans\u00e4tze k\u00f6nnen zur Kl\u00e4rung des Zusammenhangs von Sozialit\u00e4t und Subjektivit\u00e4t beitragen, indem sie die Herausbildung individueller Subjektivit\u00e4t mit intersubjektiven Prozessen in Verbindung setzen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die Anforderung an jede p\u00e4dagogische Theorie nach Scherr?",
    "input": "",
    "output": "Eine eigenst\u00e4ndige theoretische Begr\u00fcndung p\u00e4dagogischer Praxis auf der Grundlage einer Kl\u00e4rung des konstitutiven Zusammenhangs von Sozialit\u00e4t und Subjektivit\u00e4t."
  },
  {
    "instruction": "Wie k\u00f6nnen anerkennungstheoretische Ans\u00e4tze zur Kl\u00e4rung des Zusammenhangs von Sozialit\u00e4t und Subjektivit\u00e4t beitragen?",
    "input": "",
    "output": "Indem sie die Herausbildung individueller Subjektivit\u00e4t mit intersubjektiven Prozessen in Verbindung setzen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist der Ausgangspunkt von Stojanovs Studie?",
    "input": "",
    "output": "Der scheinbare Widerspruch zwischen der autonomen Subjektbildung des Individuums und den vorstrukturierten Lernprozessen innerhalb p\u00e4dagogischer Institutionen."
  },
  {
    "instruction": "Wie werden Selbstentwicklung und Welterschlie\u00dfung bei Stojanov aufgefasst?",
    "input": "",
    "output": "Als intersubjektiv vermittelte Vorg\u00e4nge, die auf Anerkennungsverh\u00e4ltnisse angewiesen sind."
  },
  {
    "instruction": "Was umfasst der Begriff der Welterschlie\u00dfung bei Stojanov?",
    "input": "",
    "output": "Den Erwerb von Kenntnissen, Werten, F\u00e4higkeiten und Fertigkeiten zur erfolgreichen gesellschaftlichen Integration."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die zentrale p\u00e4dagogische Aufgabe nach Scherr?",
    "input": "",
    "output": "Den Individuen Erfahrungen der Anerkennung zug\u00e4nglich zu machen, um Subjektivit\u00e4tsentwicklung im Sinne von Selbstwahrnehmung, Selbstbewertung und Selbstbewusstsein zu erm\u00f6glichen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die zentrale p\u00e4dagogische Aufgabe in Bezug auf die Anerkennung?",
    "input": "",
    "output": "Die zentrale p\u00e4dagogische Aufgabe besteht darin, den Individuen Erfahrungen der Anerkennung zug\u00e4nglich zu machen, um Subjektivit\u00e4tsentwicklung im Sinne von Selbstwahrnehmung, Selbstbewertung und Selbstbewusstsein zu erm\u00f6glichen."
  },
  {
    "instruction": "Wie wirken gesellschaftliche Strukturen und Prozesse auf die M\u00f6glichkeiten der Entfaltung individueller Subjektivit\u00e4t?",
    "input": "",
    "output": "Gesellschaftliche Strukturen und Prozesse stellen Bedingungen dar, welche die M\u00f6glichkeiten der Entfaltung individueller Subjektivit\u00e4t und den Zugang zu Chancen sozialer Anerkennung strukturieren."
  },
  {
    "instruction": "Wer hat den anerkennungstheoretischen Ansatz in Bezug auf die Entwicklung einer normativen Gesellschaftstheorie dargestellt?",
    "input": "",
    "output": "Honneth hat den anerkennungstheoretischen Ansatz in Bezug auf die Entwicklung einer normativen Gesellschaftstheorie dargestellt."
  },
  {
    "instruction": "Welche drei Anerkennungsdimensionen werden nach Honneth unterschieden?",
    "input": "",
    "output": "Die drei Anerkennungsdimensionen nach Honneth sind Liebe, Recht und Solidarit\u00e4t."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das theoretische Konzept von Stojanov und wie hilft es bei der Verbindung von Bildungsprozessen und Anerkennungserfahrungen?",
    "input": "",
    "output": "Das theoretische Konzept von Stojanov stellt eine hilfreiche Erweiterung in Bezug auf die Verbindung von Bildungsprozessen und Anerkennungserfahrungen dar, insbesondere durch seine Ausdifferenzierung der kulturell-biografischen Anerkennungsdimensionen."
  },
  {
    "instruction": "Wer hat die Theorie der sozialen Desintegration entwickelt?",
    "input": "",
    "output": "Anhut und Heitmeyer (2000) sowie Kaletta (2008)."
  },
  {
    "instruction": "Wer hat die Anerkennungsdimensionen nach Honneth um diskriminierungstheoretische Ans\u00e4tze erweitert?",
    "input": "",
    "output": "Sprung (2011)."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Ziel der Studie von Neumann (2010)?",
    "input": "",
    "output": "Die Studie untersucht die gesellschaftliche Akzeptanz formal anerkannter Qualifikationen auf dem Arbeitsmarkt aus einer anerkennungstheoretischen Perspektive."
  },
  {
    "instruction": "Wer hat die \u00dcbertragbarkeit der emotionalen Anerkennung nach Honneth auf professionelle p\u00e4dagogische Beziehungen diskutiert?",
    "input": "",
    "output": "Helsper et al. (2005), Gr\u00f6ning (2011) und Prengel (2006)."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Ziel von Honneths normativer Gesellschaftstheorie?",
    "input": "",
    "output": "Das Ziel ist es, die Prozesse gesellschaftlichen Wandels durch die in Anerkennungsverh\u00e4ltnissen strukturell angelegten normativen Anspr\u00fcche zu erkl\u00e4ren."
  },
  {
    "instruction": "Welche drei Formen der Anerkennung werden von Honneth unterschieden?",
    "input": "",
    "output": "Die drei Formen der Anerkennung sind Liebe, Recht und Solidarit\u00e4t."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die emotionale Anerkennung nach Honneth?",
    "input": "",
    "output": "Die emotionale Anerkennung bezieht sich auf die Bed\u00fcrfnis- und Affektnatur des Menschen und ist ausschlie\u00dflich in exklusiven, intimen Beziehungen m\u00f6glich."
  },
  {
    "instruction": "Warum kann die emotionale Anerkennung nach Honneth nicht auf eine professionelle Beratungsbeziehung \u00fcbertragen werden?",
    "input": "",
    "output": "Die emotionale Anerkennung kann nicht auf eine professionelle Beratungsbeziehung \u00fcbertragen werden, weil sie unter anderem auf eine kontinuierliche Bindung angewiesen ist."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Ziel der emotionalen Anerkennung nach Honneth?",
    "input": "",
    "output": "Das Ziel der emotionalen Anerkennung ist die Befriedigung des Bed\u00fcrfnisses nach emotionaler Zugeh\u00f6rigkeit."
  },
  {
    "instruction": "Was umfasst die Anerkennung als Rechtssubjekte?",
    "input": "",
    "output": "Die Anerkennung als Rechtssubjekte umfasst den rechtlichen Schutz vor Eingriffen in die Privatsph\u00e4re und die rechtlich gesicherten Chancen zur politischen Partizipation."
  },
  {
    "instruction": "Was erm\u00f6glicht die dritte Anerkennungsdimension der Solidarit\u00e4t?",
    "input": "",
    "output": "Die dritte Anerkennungsdimension der Solidarit\u00e4t erm\u00f6glicht es dem Subjekt, sich durch soziale Wertsch\u00e4tzung positiv auf die eigenen individuellen Eigenschaften und F\u00e4higkeiten zu beziehen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die Voraussetzung f\u00fcr soziale Wertsch\u00e4tzung in der Solidarit\u00e4t?",
    "input": "",
    "output": "Ein geteilter Orientierungsrahmen von gesellschaftlich definierten Werten und Zielen ist Voraussetzung f\u00fcr soziale Wertsch\u00e4tzung in der Solidarit\u00e4t."
  },
  {
    "instruction": "Wie beschreibt Honneth die Entwicklung des Bezugssystems von kollektiven Formen der Anerkennung?",
    "input": "",
    "output": "Honneth beschreibt die Entwicklung von kollektiven Formen der Anerkennung in st\u00e4ndisch organisierten Gesellschaften zu einer individualisierten Anerkennungsform in modernen Gesellschaften."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die Dimension der 'kulturellen Anerkennung' bei Stojanov?",
    "input": "",
    "output": "Die Dimension der 'kulturellen Anerkennung' bei Stojanov bezieht sich auf die Anerkennung der F\u00e4higkeiten einer Person, die gesamtgesellschaftliche Relevanz aufweisen, insbesondere durch die Artikulation und Reflexion kultureller Zugeh\u00f6rigkeit als wertvollen Beitrag f\u00fcr die Gesellschaft."
  },
  {
    "instruction": "Wie definiert Stojanov die 'kulturell-biographische Anerkennung'?",
    "input": "",
    "output": "Stojanov definiert die 'kulturell-biographische Anerkennung' als die Anerkennung individueller Selbstverwirklichungsprozesse, die sich innerhalb von Anerkennungsverh\u00e4ltnissen vollziehen, insbesondere durch die Empathie der Lehrer_innen gegen\u00fcber den individuellen Erfahrungen der Sch\u00fcler_innen in Verbindung mit moralischem Respekt f\u00fcr die gesellschaftlich wertvollen F\u00e4higkeiten."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die Theorie der sozialen Desintegration?",
    "input": "",
    "output": "Die Theorie der sozialen Desintegration besch\u00e4ftigt sich mit den Anerkennungsdimensionen und verschiedenen Formen der Gewalt, die als Erscheinungen von gruppenbezogenen menschenfeindlichen Einstellungen interpretiert werden, und analysiert diese Ph\u00e4nomene aus einer konflikttheoretischen Perspektive als Verarbeitungsmuster individueller oder sozialer Desintegrationszust\u00e4nde."
  },
  {
    "instruction": "Wie wird erfolgreiche gesellschaftliche Integration in der Theorie der sozialen Desintegration verstanden?",
    "input": "",
    "output": "Erfolgreiche gesellschaftliche Integration wird als zufriedenstellende L\u00f6sung von drei spezifischen Problemstellungen auf sozialstruktureller, institutioneller und personaler Ebene verstanden, die zur Bereitstellung von positionaler, moralischer und emotionaler Anerkennung f\u00fchrt."
  },
  {
    "instruction": "Was f\u00fchrt die gelungene Bew\u00e4ltigung der drei Aufgabenstellungen zur Bereitstellung von?",
    "input": "",
    "output": "Positionaler, moralischer und emotionaler Anerkennung."
  },
  {
    "instruction": "Was steht bei der emotionalen Anerkennung nach Honneth im Vordergrund?",
    "input": "",
    "output": "Die Anerkennung der unverwechselbaren Individualit\u00e4t."
  },
  {
    "instruction": "Wie wird der Identit\u00e4tsbegriff in der Theorie der sozialen Desintegration ausdifferenziert?",
    "input": "",
    "output": "In die Anerkennung der personalen und der kollektiven Identit\u00e4t."
  },
  {
    "instruction": "Was bezieht sich soziale Identit\u00e4t auf?",
    "input": "",
    "output": "Merkmale, die einem Menschen aufgrund der Zugeh\u00f6rigkeit zu einer sozialen Gruppe zugeschrieben werden."
  },
  {
    "instruction": "Wie wird die emotionale Anerkennung der personalen Identit\u00e4t konkretisiert?",
    "input": "",
    "output": "In die Demonstration von Gef\u00fchlen, wie Zuneigung, Anteilnahme oder Verst\u00e4ndnis, und die instrumentelle Unterst\u00fctzung in Form von konkreten Leistungen wie Ratschl\u00e4gen und Hilfestellungen."
  },
  {
    "instruction": "Wie unterscheidet sich die individuelle positionale Anerkennung von der kollektiven positionalen Anerkennung?",
    "input": "",
    "output": "Die individuelle positionale Anerkennung wertgesch\u00e4tzt F\u00e4higkeiten und Leistungen, welche die Person tats\u00e4chlich besitzt oder erbringt, w\u00e4hrend die kollektive positionale Anerkennung die Anerkennung der sozialen Position als solche auf Basis von F\u00e4higkeiten und Leistungen beinhaltet, die dieser sozialen Position zugeschrieben werden."
  },
  {
    "instruction": "Was sind die drei unterschiedlichen Perspektiven, aus denen die Aberkennung von Qualifikationen erfolgen kann?",
    "input": "",
    "output": "Die Aberkennung von Qualifikationen kann aus der Perspektive der sozialen Desintegration, der positionalen Aberkennung und der fehlenden Wertsch\u00e4tzung der damit verbundenen biografischen Erfahrungen erfolgen."
  },
  {
    "instruction": "Wie erweitert Sprung den anerkennungstheoretischen Ansatz nach Honneth?",
    "input": "",
    "output": "Sprung erweitert den anerkennungstheoretischen Ansatz nach Honneth um Konzepte zur institutionellen Diskriminierung, um die Mechanismen zu verdeutlichen, die dazu f\u00fchren, dass Personen mit Migrationsgeschichte in spezifischer Weise von Anerkennungsdefiziten betroffen sind."
  },
  {
    "instruction": "Was sind die rechtlichen Ungleichbehandlungen, die in Bezug auf die Staatsangeh\u00f6rigkeit, die Zugangsregelungen zum Arbeitsmarkt und die formale Anerkennung von Qualifikationen ausdifferenziert werden?",
    "input": "",
    "output": "Die rechtlichen Ungleichbehandlungen werden in Bezug auf die Staatsangeh\u00f6rigkeit, die Zugangsregelungen zum Arbeitsmarkt und die formale Anerkennung von Qualifikationen ausdifferenziert und k\u00f6nnen als verweigerte Anerkennung interpretiert werden."
  },
  {
    "instruction": "Wie kann die rechtliche Ungleichbehandlung von Migrant_innen in \u00d6sterreich interpretiert werden?",
    "input": "",
    "output": "Die rechtliche Ungleichbehandlung von Migrant_innen in \u00d6sterreich kann als verweigerte Anerkennung interpretiert werden, da gesetzliche Entwicklungen in der \u00f6sterreichischen Migrationspolitik die Rechte von Migrant_innen zunehmend beschr\u00e4nkt haben."
  },
  {
    "instruction": "Welche Erfahrung machen Migrant_innen hinsichtlich der Verwertbarkeit ihrer Bildungsabschl\u00fcsse auf dem \u00f6sterreichischen Arbeitsmarkt?",
    "input": "",
    "output": "Ihre Bildungsabschl\u00fcsse sind nicht gleicherma\u00dfen verwertbar, auch im nichtreglementierten Bereich des Arbeitsmarktes."
  },
  {
    "instruction": "Was ist der Unterschied zwischen 'Bildungsinl\u00e4nder_innen' und 'Bildungsausl\u00e4nder_innen'?",
    "input": "",
    "output": "'Bildungsinl\u00e4nder_innen' haben ihren Abschluss in \u00d6sterreich erworben, w\u00e4hrend 'Bildungsausl\u00e4nder_innen' eine im Ausland erworbene Qualifikation besitzen."
  },
  {
    "instruction": "Wie sind 'Bildungsinl\u00e4nder_innen' im Vergleich zu 'Bildungsausl\u00e4nder_innen' in den Arbeitsmarkt integriert?",
    "input": "",
    "output": "'Bildungsinl\u00e4nder_innen' sind besser in den Arbeitsmarkt integriert und k\u00f6nnen auf einen weiteren Handlungsspielraum zur\u00fcckgreifen."
  },
  {
    "instruction": "Reicht die rechtliche Anerkennung von Qualifikationen aus, um Migrant_innen einen gleichberechtigten Zugang zum Arbeitsmarkt zu gew\u00e4hrleisten?",
    "input": "",
    "output": "Nein, laut der Studie von Neumann reicht die rechtliche Anerkennung von Qualifikationen nicht aus, um Migrant_innen einen gleichberechtigten Zugang zum Arbeitsmarkt zu gew\u00e4hrleisten."
  },
  {
    "instruction": "Wie wirkt sich die Dequalifizierung auf die damit verbundenen Kompetenzen aus?",
    "input": "",
    "output": "Mit der Dequalifizierung geht auch eine Abwertung der damit verbundenen Kompetenzen einher."
  },
  {
    "instruction": "Wie sieht die Wechselwirkung zwischen rechtlicher Anerkennung und sozialer Wertsch\u00e4tzung aus?",
    "input": "",
    "output": "Die Wechselwirkung zwischen rechtlicher Anerkennung und sozialer Wertsch\u00e4tzung ist von Bedeutung, da die fehlende rechtliche Anerkennung von im Ausland erworbenen Qualifikationen auch zu einer fehlenden Anerkennung der damit verbundenen Berufserfahrungen und Kompetenzen f\u00fchrt."
  },
  {
    "instruction": "Wo k\u00f6nnen Anerkennungserfahrungen innerhalb von institutionalisierten Bildungsangeboten gemacht werden?",
    "input": "",
    "output": "Anerkennungserfahrungen k\u00f6nnen innerhalb von institutionalisierten Bildungsangeboten in Interaktionen mit der Projektleitung bzw. den Trainer_innen, Gruppenprozessen und Lernerfahrungen gemacht werden."
  },
  {
    "instruction": "Wo sieht Sprung die Gefahr von Idealisiierungs- und Abh\u00e4ngigkeitsprozessen?",
    "input": "",
    "output": "Sprung sieht die Gefahr von Idealisiierungs- und Abh\u00e4ngigkeitsprozessen im p\u00e4dagogischen Kontext und bei der Realisierung von Anerkennungserfahrungen unter arbeitsmarktpolitischen Bedingungen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Ziel von Helsper et al.?",
    "input": "",
    "output": "Das Ziel von Helsper et al. ist es, anerkennungstheoretische \u00dcberlegungen f\u00fcr p\u00e4dagogische Bildungsprozesse in der Schule nutzbar zu machen."
  },
  {
    "instruction": "Wie definieren Helsper et al. emotionale Anerkennung im schulischen Kontext?",
    "input": "",
    "output": "Helsper et al. sehen emotionale Anerkennung im schulischen Kontext als eine professionelle Form in Abgrenzung zu den intimen Prim\u00e4rbeziehungen nach Honneth."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die Institution Schule nach Prengel?",
    "input": "",
    "output": "Prengel sieht die Institution Schule aufgrund der gegenw\u00e4rtigen gesellschaftlichen Entwicklungen der strukturellen Ungleichheit und Ausgrenzungsmechanismen in der Pflicht, Anerkennungsprozesse f\u00fcr alle Sch\u00fcler_innen zu erm\u00f6glichen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist der Begriff von Prengel f\u00fcr eine P\u00e4dagogik, die Anerkennungsprozesse f\u00fcr alle Sch\u00fcler_innen erm\u00f6glicht?",
    "input": "",
    "output": "Prengel pr\u00e4gt den Begriff einer 'P\u00e4dagogik der Vielfalt', welche sie 'als P\u00e4dagogik der intersubjektiven Anerkennung zwischen gleichberechtigten Verschiedenen' beschreibt."
  },
  {
    "instruction": "Wie kann Anerkennung nach Gr\u00f6ning in der p\u00e4dagogischen Beratung gestaltet werden?",
    "input": "",
    "output": "Gr\u00f6ning sieht in den Ausf\u00fchrungen von Honneth die M\u00f6glichkeit einer gesellschaftstheoretischen Fundierung des Anerkennungsbegriffs in der Beratungstheorie nach Carl Rogers, die P\u00e4dagogik und Beratung k\u00f6nnen genauso wie Therapie zur M\u00fcndigkeit und innerlichen Freiheit verhelfen."
  },
  {
    "instruction": "Was hat einen bedeutenden Stellenwert f\u00fcr eine positive Beratungsbeziehung?",
    "input": "",
    "output": "Die wertsch\u00e4tzende Haltung und die damit verbundene Anerkennung."
  },
  {
    "instruction": "Wie viele Analyseebenen werden in der vorliegenden Arbeit unterschieden?",
    "input": "",
    "output": "Drei."
  },
  {
    "instruction": "Was bildet die erste Analyseebene?",
    "input": "",
    "output": "Die Interaktionsebene des Beratungsgespr\u00e4chs selbst."
  },
  {
    "instruction": "Was umfasst die dritte Ebene?",
    "input": "",
    "output": "Die gesellschaftliche Anerkennung in Form von sozialer Wertsch\u00e4tzung der individuellen F\u00e4higkeiten und Kompetenzen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist ein wichtiger Bestandteil der ersten Analyseebene?",
    "input": "",
    "output": "Die Beratungsbeziehung, welche als ein Anerkennungsverh\u00e4ltnis interpretiert werden kann."
  },
  {
    "instruction": "Was kann Anerkennungserfahrungen in Gruppenberatungen erm\u00f6glichen?",
    "input": "",
    "output": "Interaktionen mit weiteren Klient_innen k\u00f6nnen Anerkennungserfahrungen erm\u00f6glichen."
  },
  {
    "instruction": "Wie wird die zugeordnete Form der Anerkennung in dieser Arbeit verstanden?",
    "input": "",
    "output": "Die zugeordnete Form der Anerkennung wird als emotionale Anerkennung verstanden, jedoch in Anlehnung an Helsper et al. als eine professionelle Form der emotionalen Anerkennung formuliert."
  },
  {
    "instruction": "Wie kann emotionale Anerkennung in der Beratung gleichgesetzt werden?",
    "input": "",
    "output": "Emotionale Anerkennung kann mit der wertsch\u00e4tzenden Beratungshaltung des personenzentrierten Beratungsansatzes nach Rogers gleichgesetzt werden."
  },
  {
    "instruction": "Wer wird als 'relevante andere' im Bereich der emotionalen Anerkennung aufgefasst?",
    "input": "",
    "output": "P\u00e4dagogisch T\u00e4tige werden als 'relevante andere' im Bereich der emotionalen Anerkennung aufgefasst."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die Bedeutung einer wertsch\u00e4tzenden und empathischen Beratungshaltung?",
    "input": "",
    "output": "Die Bedeutung einer wertsch\u00e4tzenden und empathischen Beratungshaltung wurde bereits in den beratungstheoretischen Ausf\u00fchrungen insbesondere zum p\u00e4dagogischen Beratungsverst\u00e4ndnis deutlich."
  },
  {
    "instruction": "Wie wird der Begriff der Wertsch\u00e4tzung im Unterschied zu Honneth und Stojanov verstanden?",
    "input": "",
    "output": "Der Begriff der Wertsch\u00e4tzung bezieht sich nur auf die Erfahrungen innerhalb der Beratungsinteraktion und nicht auf die soziale Wertsch\u00e4tzung im Sinne gesellschaftlich relevanter Leistungen und F\u00e4higkeiten."
  },
  {
    "instruction": "Was steht im Mittelpunkt der Anerkennungsberatung?",
    "input": "",
    "output": "Die Klient_innen als individuelle Personen und nicht die soziale Wertsch\u00e4tzung im Sinne gesellschaftlich relevanter Leistungen und F\u00e4higkeiten."
  },
  {
    "instruction": "Was umfasst die erste Analyseebene der Interaktion in der Anerkennungsberatung?",
    "input": "",
    "output": "Alle Handlungsweisen, die innerhalb des zeitlich begrenzten Beratungsprozesses stattfinden, auf die individuelle Person bezogen sind und deren Wirkungen direkt auf das Beratungsgespr\u00e4ch zur\u00fcckzuf\u00fchren sind."
  },
  {
    "instruction": "Was beschreibt Honneth als rechtliche Anerkennung?",
    "input": "",
    "output": "Ein sich ausweitendes Anerkennungsverh\u00e4ltnis, in dem immer mehr gesellschaftliche Gruppen als gleichberechtigte Rechtssubjekte anerkannt werden."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die rechtliche Ungleichbehandlung von Migrant_innen?",
    "input": "",
    "output": "Die Ungleichbehandlung in Bezug auf die Staatsangeh\u00f6rigkeit, Zugangsregelungen zum Arbeitsmarkt und die formale Anerkennung von Qualifikationen."
  },
  {
    "instruction": "Was umfasst die rechtliche Ebene in der Anerkennungsberatung?",
    "input": "",
    "output": "Die Unterst\u00fctzung der formal-juristischen Anerkennung im Sinne der Gleichstellung einer im Ausland erworbenen Qualifikation mit dem inl\u00e4ndischen Referenzberuf."
  },
  {
    "instruction": "Ist die Anerkennungsberatung f\u00fcr die formale Anerkennung von im Ausland erworbenen Qualifikationen zust\u00e4ndig?",
    "input": "",
    "output": "Nein, die Anerkennungsberatung selbst ist nicht f\u00fcr die formale Anerkennung von im Ausland erworbenen Qualifikationen zust\u00e4ndig."
  },
  {
    "instruction": "Wie kann die Anerkennungsberatung die Herstellung formaler Anerkennung unterst\u00fctzen?",
    "input": "",
    "output": "Indirekt, durch die Aufgaben der Informationsbeschaffung und -vermittlung, sowie durch die Begleitung des Anerkennungsprozesses und die Mitwirkung in politische Entscheidungsprozesse."
  },
  {
    "instruction": "Wie kann die fachliche Expertise der Beratungsstellen in politische Entscheidungsprozesse einflie\u00dfen?",
    "input": "",
    "output": "Die fachliche Expertise der Beratungsstellen kann in politische Entscheidungsprozesse zur Regelung von Anerkennungsverfahren einflie\u00dfen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die dritte Anerkennungsdimension nach Honneth?",
    "input": "",
    "output": "Die dritte Anerkennungsdimension nach Honneth ist die Solidarit\u00e4t, bei der jedes Gesellschaftsmitglied die Chance hat, sich selbst entsprechend der eigenen F\u00e4higkeiten und Kompetenzen in die Gesellschaft einzubringen."
  },
  {
    "instruction": "Wie kann fehlende formale Anerkennung von im Ausland erworbenen Qualifikationen die M\u00f6glichkeiten reduzieren, berufliche Erfahrungen und Kompetenzen gesellschaftlich sichtbar zu machen?",
    "input": "",
    "output": "Fehlende formale Anerkennung von im Ausland erworbenen Qualifikationen kann die M\u00f6glichkeiten reduzieren, berufliche Erfahrungen und Kompetenzen gesellschaftlich sichtbar zu machen, da dies die M\u00f6glichkeiten reduziert, sich gesellschaftlich zu positionieren."
  },
  {
    "instruction": "Was wird als positionale Anerkennung bezeichnet?",
    "input": "",
    "output": "Die positionale Anerkennung bezeichnet die gesellschaftliche Sichtbarkeit der individuellen F\u00e4higkeiten und Kompetenzen und damit die M\u00f6glichkeit, sich gesellschaftlich zu positionieren."
  },
  {
    "instruction": "Wie kann Anerkennungsberatung auf der gesellschaftlichen Ebene unterst\u00fctzen?",
    "input": "",
    "output": "Anerkennungsberatung kann auf der gesellschaftlichen Ebene unterst\u00fctzen, indem sie \u00fcber die Bereitstellung und Vermittlung von Informationen die Voraussetzungen f\u00fcr Bewerbungsprozesse auf dem Arbeitsmarkt verbessert und \u00fcber m\u00f6gliche (Weiter-)Bildungswege aufkl\u00e4rt."
  },
  {
    "instruction": "Was umfasst die dritte Analyseebene?",
    "input": "",
    "output": "Die dritte Analyseebene umfasst die unterschiedlichen Unterst\u00fctzungsleistungen von Anerkennungsberatung zur Herstellung von Anerkennungserfahrungen auf gesellschaftlicher Ebene \u00fcber individuelle und gesellschaftliche 'Aufkl\u00e4rungsprozesse'."
  },
  {
    "instruction": "Wie unterscheidet sich das theoretische Rahmenmodell?",
    "input": "",
    "output": "Das theoretische Rahmenmodell unterscheidet sich durch die Differenzierung zwischen der Interaktionsebene, der rechtlichen und der gesellschaftlichen Ebene mit den Anerkennungsformen der professionellen emotionalen, der formalen und der positionalen Anerkennung."
  },
  {
    "instruction": "Wie viele Analyseebenen werden in der Anerkennungsberatung unterschieden?",
    "input": "",
    "output": "Drei Analyseebenen: Interaktionsebene, rechtliche Ebene und gesellschaftliche Ebene."
  },
  {
    "instruction": "Was erm\u00f6glicht das anerkennungstheoretische Rahmenmodell?",
    "input": "",
    "output": "Das anerkennungstheoretische Rahmenmodell erm\u00f6glicht die strukturierte Rekonstruktion der Aufgabenfelder in der Anerkennungsberatung unter Ber\u00fccksichtigung der sozialstrukturellen Rahmenbedingungen."
  },
  {
    "instruction": "Wie wird professionelles Handeln in der p\u00e4dagogischen Professionalit\u00e4t verstanden?",
    "input": "",
    "output": "Professionelles Handeln wird verstanden als die widerspr\u00fcchliche Einheit jener Kompetenzen und Wissensformen, die den Umgang mit beruflichen Widerspr\u00fcchen, Paradoxien und Dilemmata erlaubt."
  },
  {
    "instruction": "Wie wird professionelles p\u00e4dagogisches Handeln beschrieben?",
    "input": "",
    "output": "Professionelles p\u00e4dagogisches Handeln wird als kontinuierlicher Aushandlungsprozess zwischen widerspr\u00fcchlichen Anforderungen beschrieben, welcher immer auch mit Unsicherheit verbunden bleibt."
  },
  {
    "instruction": "Was wird zunehmend als Bestandteil p\u00e4dagogischer Professionalit\u00e4t \u00fcber den Migrationskontext hinaus gefordert?",
    "input": "",
    "output": "Interkulturelle Kompetenz."
  },
  {
    "instruction": "Gibt es in \u00d6sterreich und Deutschland eine einheitlich geregelte Ausbildung f\u00fcr Bildungs- und Berufsberater_innen?",
    "input": "",
    "output": "Nein, es gibt keine einheitlich geregelte Ausbildung."
  },
  {
    "instruction": "Was sind die beiden Zug\u00e4nge zur Professionalisierung von Beratung nach Maier-Gutheil?",
    "input": "",
    "output": "Kompetenztheoretischer Ansatz und Aushandlungsprozesse innerhalb der bedingenden Faktoren."
  },
  {
    "instruction": "Was sehen Engel et al. als notwendige Grundvoraussetzungen professioneller Beratung?",
    "input": "",
    "output": "Eine feldabh\u00e4ngige Wissensbasis in Kombination mit feldunspezifischen Methodenkompetenzen."
  },
  {
    "instruction": "Was umfasst das Beratungssystem nach Schiersmann et al.?",
    "input": "",
    "output": "Das Beratungssystem umfasst den Beratungsprozess, die Systeme der Klient_innen und der Berater_innen."
  },
  {
    "instruction": "Was bezeichnen Engel et al. als 'Doppelverortung von Beratung'?",
    "input": "",
    "output": "Die Kombination aus Beratungs- und Interaktionswissen mit handlungsfeldspezifischem Wissen."
  },
  {
    "instruction": "Was umfasst das Beratungssystem nach den Autor_innen?",
    "input": "",
    "output": "Das Beratungssystem umfasst neben dem Beratungsprozess die Systeme der Klient_innen und der Berater_innen."
  },
  {
    "instruction": "Was macht die Form der Darstellung als Kontextmodell deutlich?",
    "input": "",
    "output": "Die Form der Darstellung als Kontextmodell macht deutlich, dass professionelles Beratungshandeln nicht nur Kompetenzen zur Gestaltung des Beratungsprozesses voraussetzt, sondern auch Kompetenzen im Umgang mit der Institution und der Gesellschaft beinhaltet."
  },
  {
    "instruction": "Was stellt die Definition von Kompetenzanforderungen und Wissenssystemen dar?",
    "input": "",
    "output": "Die Definition von Kompetenzanforderungen und Wissenssystemen stellt die Voraussetzung f\u00fcr professionelle Handlungsf\u00e4higkeit und -sicherheit innerhalb der gesellschaftlichen und institutionellen Rahmenbedingungen dar."
  },
  {
    "instruction": "Was f\u00fchrt die Auseinandersetzung mit Professionalit\u00e4t in der Beratungsforschung zu?",
    "input": "",
    "output": "Die Auseinandersetzung mit Professionalit\u00e4t in der Beratungsforschung f\u00fchrt zu einem zunehmenden Bewusstsein f\u00fcr die Bedeutung von gesellschaftlichen und institutionellen Rahmenbedingungen."
  },
  {
    "instruction": "Wie definiert Maier-Gutheil Professionalisierung?",
    "input": "",
    "output": "Maier-Gutheil definiert Professionalisierung als Aushandlungsprozess zwischen widerspr\u00fcchlichen Handlungsbedingungen."
  },
  {
    "instruction": "Was f\u00fchrt nach verschiedenen Autor_innen zu Spannungsfeldern in der Beratung?",
    "input": "",
    "output": "Die Erwartungen der Klient_innen, die Anforderungen der Organisation bzw. der F\u00f6rdergeber_innen und der Gesellschaft sowie die Anspr\u00fcche der Beratenden f\u00fchren nach verschiedenen Autor_innen zu Spannungsfeldern in der Beratung."
  },
  {
    "instruction": "Wie versteht Enoch den Professionalisierungsprozess der Beratung?",
    "input": "",
    "output": "Enoch versteht den Professionalisierungsprozess der Beratung als einen Vergesellschaftungsprozess, um den emanzipativen Anspruch des Beraters mit den W\u00fcnschen und Bed\u00fcrfnissen der Klienten und den Anspr\u00fcchen von Gesellschaft und Institutionen in Einklang zu bringen."
  },
  {
    "instruction": "Wie beschreiben Schr\u00f6der und Schl\u00f6gl professionelle Beratung?",
    "input": "",
    "output": "Schr\u00f6der und Schl\u00f6gl beschreiben professionelle Beratung in einem Spannungsfeld von divergierenden Anforderungen, Erwartungen und Interessenslagen."
  },
  {
    "instruction": "Was beschreiben Schr\u00f6der und Schl\u00f6gl als das Spannungsfeld der professionellen Beratung?",
    "input": "",
    "output": "Ein Spannungsfeld von divergierenden Anforderungen, Erwartungen und Interessenslagen."
  },
  {
    "instruction": "Was zeichnet professionelles Beratungshandeln innerhalb der Widerspr\u00fcche aus?",
    "input": "",
    "output": "Ein bewusster Umgang und Auseinandersetzung mit den unterschiedlichen Anforderungen und Erwartungen."
  },
  {
    "instruction": "Was sind die unaufhebbaren Paradoxien und Widerspr\u00fcche im professionellen Beratungshandeln?",
    "input": "",
    "output": "Beispielsweise der unaufhebbare Widerspruch einer Konstitution von Beratung als 'Hilfe zur Selbsthilfe' sowie die Diskrepanz zwischen allt\u00e4glichem und professionellem Wissen."
  },
  {
    "instruction": "Was bezeichnet Sch\u00fctze als 'Problemtypen zweiten Grades'?",
    "input": "",
    "output": "Die unaufhebbaren Paradoxien professionellen Handelns."
  },
  {
    "instruction": "Wie k\u00f6nnen die Paradoxien professionellen Handelns bearbeitet werden?",
    "input": "",
    "output": "Nicht grunds\u00e4tzlich gel\u00f6st, sondern nur projekt-, fall-, situations- und biographiespezifisch umsichtig im Sinne von Gratwanderungen bearbeitet werden."
  },
  {
    "instruction": "Was ist der Begriff der Reflexivit\u00e4t und welche Bedeutung hat er f\u00fcr die professionelle Beratung?",
    "input": "",
    "output": "Reflexivit\u00e4t ist ein Grundcharakteristikum professionellen Handelns und f\u00fcr die Profession der Beratung handlungs konstituierend."
  },
  {
    "instruction": "Wie wichtig ist der organisatorische Rahmen f\u00fcr professionelles Beratungshandeln?",
    "input": "",
    "output": "Der organisatorische Rahmen gewinnt neben dem Beratungssystem an Bedeutung f\u00fcr professionelles Beratungshandeln."
  },
  {
    "instruction": "Was steht im Mittelpunkt unterschiedlicher Anforderungen und Erwartungen?",
    "input": "",
    "output": "Die Beratungsorganisation mit der zugeh\u00f6rigen Beratungsleistung."
  },
  {
    "instruction": "Wie zeigt sich Professionalit\u00e4t in der Beratung?",
    "input": "",
    "output": "Professionalit\u00e4t zeigt sich nicht nur im Beratungshandeln, sondern auch darin, die eigene Zugangsweise und Praxis begr\u00fcnden zu k\u00f6nnen und eigenverantwortlich weiterzuentwickeln."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die Bedeutung der begr\u00fcndeten und eigenverantwortlichen Weiterentwicklung des Beratungsangebotes in der Anerkennungsberatung?",
    "input": "",
    "output": "Der begr\u00fcndeten und eigenverantwortlichen Weiterentwicklung des Beratungsangebotes kommt in der Anerkennungsberatung ein hoher Stellenwert zu."
  },
  {
    "instruction": "Wie wird professionelles Beratungshandeln in der vorliegenden Arbeit verstanden?",
    "input": "",
    "output": "Professionelles Beratungshandeln wird als ein Aushandlungsprozess zwischen unterschiedlichen Anforderungen und Erwartungen verstanden."
  },
  {
    "instruction": "Was ist der Diskurs um p\u00e4dagogische Professionalit\u00e4t im Migrationskontext?",
    "input": "",
    "output": "Der Diskurs um p\u00e4dagogische Professionalit\u00e4t im Migrationskontext bewegt sich zwischen der Forderung nach spezifischen notwendigen Beratungskompetenzen und einer zielgruppenunabh\u00e4ngigen Beratungshaltung."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Ziel der Diskussion des zentralen Begriffs der \u00bbinterkulturellen Kompetenz\u00ab?",
    "input": "",
    "output": "Das Ziel ist es, die Bedeutung des Migrationskontextes f\u00fcr die professionelle Beratungshaltung herauszuarbeiten."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Ziel der Diskussion um die interkulturelle Kompetenz in der Beratung?",
    "input": "",
    "output": "Das Ziel ist es, die Bedeutung des Migrationskontextes f\u00fcr die professionelle Beratungshaltung herauszuarbeiten."
  },
  {
    "instruction": "Wer weist darauf hin, dass die Normalisierung von Beratung nicht f\u00fcr alle Menschen gleicherma\u00dfen zutreffend ist?",
    "input": "",
    "output": "Sickendiek (2013) weist darauf hin, dass die Normalisierung von Beratung nicht f\u00fcr alle Menschen gleicherma\u00dfen zutreffend ist."
  },
  {
    "instruction": "Was ist ein wichtiger Verdienst von Diversit\u00e4tskonzepten in der Beratung?",
    "input": "",
    "output": "Ein wichtiger Verdienst von Diversit\u00e4tskonzepten ist, dass sie eine kritische Perspektive auf die institutionellen Rahmenbedingungen von Beratung und die damit verbundenen Normalit\u00e4tsvorstellungen erm\u00f6glichen."
  },
  {
    "instruction": "Was sind die Forderungen nach multikulturellen Beratungskompetenzen?",
    "input": "",
    "output": "Die Forderungen nach multikulturellen Beratungskompetenzen umfassen Offenheit gegen\u00fcber alternativen Einstellungen und Haltungen, kulturspezifisches Fachwissen, Selbstreflexivit\u00e4t in Bezug auf die eigene Standortgebundenheit sowie entsprechende methodische und konzeptionelle Kompetenzen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die Kritik am Begriff der interkulturellen Kompetenz?",
    "input": "",
    "output": "Die Kritik am Begriff der interkulturellen Kompetenz bezieht sich auf die Tendenzen zur Kulturalisierung und Individualisierung strukturell bedingter Problemkonstellationen."
  },
  {
    "instruction": "Was beschreibt Kalpaka als die damit verbundenen Herausforderungen?",
    "input": "",
    "output": "Die Kulturialisierungsfalle p\u00e4dagogischer Professionalit\u00e4t."
  },
  {
    "instruction": "Warum werden alternative Konzepte zur interkulturellen Kompetenz eingef\u00fchrt?",
    "input": "",
    "output": "Aufgrund der Kritik an dem Begriff interkulturelle Kompetenz, insbesondere im Kontext der kritischen Migrationsforschung."
  },
  {
    "instruction": "Was schl\u00e4gt Sprung als Alternative zur interkulturellen Kompetenz vor?",
    "input": "",
    "output": "Eine migrationssensible und rassismuskritische Anerkennungskompetenz."
  },
  {
    "instruction": "Was kritisiert Mecheril am Anspruch der interkulturellen Kompetenz?",
    "input": "",
    "output": "Die technologische Verwertbarkeit von interkulturellem Wissen und setzt der Suche nach Handlungssicherheit den Begriff der Kompetenzlosigkeitskompetenz entgegen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist nach Kalpaka die Herausforderung des professionellen Handelns in der Migrationsgesellschaft?",
    "input": "",
    "output": "Der selbstreflexive Umgang mit der Zuschreibung von Kultur."
  },
  {
    "instruction": "Warum ist es wichtig, p\u00e4dagogische Praxis im Migrationskontext zu analysieren?",
    "input": "",
    "output": "Um die institutionellen und gesellschaftlichen Strukturen zu reflektieren und nicht nur auf individuelle Selbstreflexion in interkulturellen Fortbildungen zu reduzieren."
  },
  {
    "instruction": "Was bedeutet interkulturelle Kompetenz in diesem Kontext?",
    "input": "",
    "output": "Sich bewusst zu machen, unter welchen Bedingungen und Konstellationen kulturelle und ethnische Dimensionen an Bedeutung gewinnen und gleichzeitig f\u00fcr Prozesse der Kulturalisierung und Ethnisierung sensibel zu sein."
  },
  {
    "instruction": "Wie wird Anerkennungsberatung eingestuft?",
    "input": "",
    "output": "Anerkennungsberatung wird als eine spezialisierte Fachberatung dem Bereich der Bildungs- und Berufsberatung zugeordnet."
  },
  {
    "instruction": "Was stellt Bildungs- und Berufsberatung dar?",
    "input": "",
    "output": "Bildungs- und Berufsberatung stellt ein sehr ausdifferenziertes Beratungsfeld dar, welches durch unterschiedliche Systematisierungsvorschl\u00e4ge strukturiert werden kann."
  },
  {
    "instruction": "Was sind die Zielsetzungen der Anerkennungsberatung?",
    "input": "",
    "output": "Die Anerkennungsberatung hat unterschiedliche Zielsetzungen auf individueller, arbeitsmarkt- bzw. bildungspolitischer und gesellschaftlicher Ebene."
  },
  {
    "instruction": "Was bilden das Handlungsfeld der Anerkennungsberatung?",
    "input": "",
    "output": "Das Handlungsfeld der Anerkennungsberatung bilden die damit verbundenen und teilweise widerspr\u00fcchlichen Anforderungen und Erwartungen."
  },
  {
    "instruction": "Warum sind Spannungsfelder in der Anerkennungsberatung besonders deutlich?",
    "input": "",
    "output": "Die Spannungsfelder in der Anerkennungsberatung sind besonders deutlich aufgrund des Widerspruchs zwischen p\u00e4dagogischem Beratungsverst\u00e4ndnis und den eher restriktiv ausgerichteten migrationspolitischen Rahmenbedingungen."
  },
  {
    "instruction": "Wie kann Anerkennungsberatung unterst\u00fctzend wirken?",
    "input": "",
    "output": "Anerkennungsberatung kann nur unterst\u00fctzend wirken, wenn die Berater_innen innerhalb der Spannungsfelder handlungsf\u00e4hig bleiben und professionelle Handlungsstrategien auf unterschiedlichen Ebenen entwickeln."
  }
]