[
  {
    "instruction": "Was ist der Grund f\u00fcr die Notwendigkeit der kontinuierlichen Ver\u00e4nderung der Profession Pflege?",
    "input": "",
    "output": "Der demographische Wandel der Gesellschaft und die Ver\u00e4nderung der Anforderungen an die Profession Pflege."
  },
  {
    "instruction": "Wie viele Pflegebed\u00fcrftige gab es in Deutschland im Jahr 2005?",
    "input": "",
    "output": "2,13 Millionen."
  },
  {
    "instruction": "Wie viele Pflegebed\u00fcrftige wurden im Jahr 2005 zu Hause gepflegt?",
    "input": "",
    "output": "1,45 Millionen (68% der Pflegebed\u00fcrftigen)."
  },
  {
    "instruction": "Wie viele Pflegebed\u00fcrftige wurden im Jahr 2005 in Pflegeheimen versorgt?",
    "input": "",
    "output": "677.000 (32% der Pflegebed\u00fcrftigen)."
  },
  {
    "instruction": "Wie viele Pflegebed\u00fcrftige erhalten ausschlie\u00dflich Pflegeld?",
    "input": "",
    "output": "Ca. 1 Million (2/3 der zu Hause versorgten Pflegebed\u00fcrftigen)."
  },
  {
    "instruction": "Wie viele Pflegebed\u00fcrftige wird es in Deutschland im Jahr 2030 voraussichtlich geben?",
    "input": "",
    "output": "3,36 Millionen."
  },
  {
    "instruction": "Um wie viel Prozent wird die Zahl der Pflegebed\u00fcrftigen von 2005 bis 2030 steigen?",
    "input": "",
    "output": "58%."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die Soziale Pflegeversicherung (SGB XI) in Deutschland?",
    "input": "",
    "output": "Eine gesetzliche Absicherung f\u00fcr Pflegebed\u00fcrftige, die jedoch nur ein Teilkasko-Prinzip darstellt und keine komplette Absicherung bietet."
  },
  {
    "instruction": "Wo findet sich die Definition und Einteilung der Pflegebed\u00fcrftigkeit in Deutschland?",
    "input": "",
    "output": "Im \u00a714 und \u00a715 des SGB XI."
  },
  {
    "instruction": "Wie viele Pflegebed\u00fcrftige werden f\u00fcr das Jahr 2030 prognostiziert?",
    "input": "",
    "output": "3,36 Millionen."
  },
  {
    "instruction": "Wie hoch ist die Steigerung der Pflegebed\u00fcrftigen im Vergleich zu 2005?",
    "input": "",
    "output": "58%."
  },
  {
    "instruction": "Wie wird sich der Anteil der Pflegebed\u00fcrftigkeit an der Gesamtbev\u00f6lkerung bis 2030 entwickeln?",
    "input": "",
    "output": "Von 2,6% auf 4,4% anwachsen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist der Altenquotient?",
    "input": "",
    "output": "Eine Zahl, die die Anzahl der 65-j\u00e4hrigen und \u00e4lteren Menschen bezogen auf 100 Personen im Alter von 20-64 Jahren angibt."
  },
  {
    "instruction": "Warum muss sich das Gesundheitswesen anpassen?",
    "input": "",
    "output": "Weil sich die Gesellschaft wandelt und zukunftsf\u00e4hige Strukturen f\u00fcr die pflegerische Langzeitversorgung aufgebaut werden m\u00fcssen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Ziel der zukunftsorientierten Pflege?",
    "input": "",
    "output": "Das Ziel der zukunftsorientierten Pflege ist es, den Patienten wieder gesund zu machen und ihn selbstst\u00e4ndig und zu Hause versorgen zu k\u00f6nnen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die Aktivierende Pflege?",
    "input": "",
    "output": "Die Aktivierende Pflege ist die Hilfe zur Selbsthilfe, bei der die gesunden Anteile eines Menschen gef\u00f6rdert werden, damit er seine Erkrankung \u00fcberwinden oder ausgleichen kann."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Ziel der Aktivierenden Pflege?",
    "input": "",
    "output": "Das Ziel der Aktivierenden Pflege ist es, dass der Betroffene das gr\u00f6\u00dftm\u00f6gliche Ma\u00df an Selbstst\u00e4ndigkeit wiedererlangt, indem er sich aktiv am Geschehen beteiligt und die Pflegekraft passiver wird."
  },
  {
    "instruction": "Wie bewegt sich ein Mensch in seinem Sein laut der Pflegewissenschaft?",
    "input": "",
    "output": "Ein Mensch bewegt sich in seinem Sein auf einem Kontinuum von vollkommener Abh\u00e4ngigkeit bis vollkommener Unabh\u00e4ngigkeit."
  },
  {
    "instruction": "Was bedeutet der Schweregrad der Erkrankung f\u00fcr die Abh\u00e4ngigkeit eines Menschen?",
    "input": "",
    "output": "Der Schweregrad der Erkrankung bedeutet gleich dem Grad der Abh\u00e4ngigkeit, unabh\u00e4ngig davon, ob die Erkrankung k\u00f6rperlich, seelisch, geistig oder sozial ist."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Ziel der Aktivierenden Pflege?",
    "input": "",
    "output": "Das Ziel der Aktivierenden Pflege ist, dass der Betroffene das gr\u00f6\u00dftm\u00f6gliche Ma\u00df an Selbstst\u00e4ndigkeit wiedererlangt."
  },
  {
    "instruction": "Wie wird die Aktivierende Pflege bei Schlaganfallpatienten umgesetzt?",
    "input": "",
    "output": "Die Aktivierende Pflege bei Schlaganfallpatienten wird umgesetzt, indem der Patient verst\u00e4rkt dazu angehalten wird, sich aktiv am Geschehen zu beteiligen und die Pflegekraft im gleichen Ma\u00dfe passiver wird."
  },
  {
    "instruction": "Welche Rolle spielt die Pflegefachkraft bei der Aktivierenden Pflege?",
    "input": "",
    "output": "Die Pflegefachkraft unterst\u00fctzt die medizinische Behandlung und k\u00fcmmert sich um die pers\u00f6nlichen Bed\u00fcrfnisse des Patienten, sowie f\u00fchrt anleitende und beratende T\u00e4tigkeiten durch."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Bobath-Konzept und wie wird es in der Aktivierenden Pflege eingesetzt?",
    "input": "",
    "output": "Das Bobath-Konzept ist ein einheitliches Konzept, das auf Aktivierender Pflege beruht und darauf abzielt, den Patienten zur Selbst\u00e4ndigkeit und Eigenverantwortlichkeit zur\u00fcckzuf\u00fchren."
  },
  {
    "instruction": "Warum ist es wichtig, dass der Patient ein Experte seiner eigenen Erkrankung wird?",
    "input": "",
    "output": "Es ist wichtig, dass der Patient ein Experte seiner eigenen Erkrankung wird, um die Unabh\u00e4ngigkeit der Pflege und die eigene Selbstst\u00e4ndigkeit wiederzuerlangen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Ziel der Aktivierenden Pflege in Bezug auf die Lebensqualit\u00e4t des Patienten?",
    "input": "",
    "output": "Das Ziel der Aktivierenden Pflege ist es, dem Patienten trotz m\u00f6glicher k\u00f6rperlich und/oder geistig dauerhafter Einschr\u00e4nkung ein m\u00f6glichst selbst\u00e4ndiges Leben zu erm\u00f6glichen und somit eine zufriedenstellende Lebensqualit\u00e4t wiederzuerlangen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist notwendig, um die Unabh\u00e4ngigkeit der Pflege nach einem Schicksalsschlag wieder zu erlangen?",
    "input": "",
    "output": "Es ist notwendig, dass ein Patient im Rahmen seiner M\u00f6glichkeiten ein Experte seiner eigenen Erkrankung wird."
  },
  {
    "instruction": "Wie kann der Grad der Kompetenz im Selbstmanagement bei Personen mit chronischer Erkrankung vergr\u00f6\u00dfert werden?",
    "input": "",
    "output": "Der Grad der Kompetenz kann durch professionelle Unterst\u00fctzung, z.B. durch das Pflegekonzept nach Bobath, die Aktivierende Pflege, Anleiten von T\u00e4tigkeiten oder auch durch psychosozial-pflegerische Beratung in der Praxis noch vergr\u00f6\u00dfert werden."
  },
  {
    "instruction": "Was umfasst das Selbstmanagement bei chronischer Erkrankung?",
    "input": "",
    "output": "Das Selbstmanagement umfasst nicht nur die k\u00f6rperlichen Symptome und den Umgang mit der Behandlung bzw. Behinderung, sondern auch die daraus resultierenden psychosozialen Folgen der Lebensbew\u00e4ltigung."
  },
  {
    "instruction": "Wie kann eine Pflegefachkraft mit systemischer Beratungskompetenz einem Schlaganfall-Patienten helfen?",
    "input": "",
    "output": "Eine Pflegefachkraft mit systemischer Beratungskompetenz kann einem Schlaganfall-Patienten helfen, seine vorhandenen Ressourcen im h\u00e4uslichen Umfeld zu erkennen und gezielt einzusetzen, um die gr\u00f6\u00dftm\u00f6gliche Selbstst\u00e4ndigkeit zu erlangen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die Zielsetzung der Pflegeberatung nach \u00a7 7a SGB XI?",
    "input": "",
    "output": "Die Zielsetzung der Pflegeberatung nach \u00a7 7a SGB XI ist es, eine zukunftsf\u00e4hige Struktur der pflegerischen Langzeitversorgung aufzubauen und chronisch Kranken und pflegebed\u00fcrftigen Menschen den Prozess der Selbstregulation wieder zu erm\u00f6glichen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist Voraussetzung f\u00fcr die Pflegeberater und Pflegeberaterinnen, um die Pflegeberatung nach \u00a7 7a SGB XI durchzuf\u00fchren?",
    "input": "",
    "output": "Voraussetzung ist, dass die Pflegeberater und Pflegeberaterinnen die entsprechende Weiterbildung erfahren haben und in den Grundz\u00fcgen das systemische Beratungskonzept bzw. systemische Interventionen und die systemische Sichtweise verinnerlichen bzw. anwenden k\u00f6nnen."
  },
  {
    "instruction": "Was regelt das Pflege-Weiterentwicklungsgesetz bez\u00fcglich der Pflegeberatung?",
    "input": "",
    "output": "Das Pflege-Weiterentwicklungsgesetz regelt die Rahmenbedingungen des neuen pflegerischen Handlungsfeldes 'Pflegeberatung' im \u00a7 7a des Elften Sozialgesetzbuch."
  },
  {
    "instruction": "Welche Punkte werden im Gesetzestext zur Pflegeberatung festgelegt?",
    "input": "",
    "output": "Im Gesetzestext werden unter anderem die Definition der Pflegeberatung, die Aufgaben der Pflegeberatung, der m\u00f6gliche Einbezug des sozialen Umfeldes, die qualifizierten Berufsgruppen und die Qualifikationsanforderungen festgelegt."
  },
  {
    "instruction": "Wer erstellte die Empfehlung zur Anzahl und Qualifikation von Pflegeberatern?",
    "input": "",
    "output": "Die Empfehlung zur Anzahl und Qualifikation von Pflegeberatern wurde von dem Spitzenverband Bund der Pflegekassen (GKV) erstellt, an der auch der Deutsche Berufsverband f\u00fcr Soziale Arbeit e.V. (DBSH) und die Deutsche Vereinigung f\u00fcr Sozialarbeit im Gesundheitswesen e.V. (DVSG) beteiligt waren."
  },
  {
    "instruction": "Welche Module umfasst die Weiterbildung f\u00fcr Pflegeberater?",
    "input": "",
    "output": "Die Weiterbildung f\u00fcr Pflegeberater umfasst die Module Pflegefachwissen, Case Management und Recht."
  },
  {
    "instruction": "Wie viele Stunden umfasst das Modul 'Pflegefachwissen'?",
    "input": "",
    "output": "Das Modul 'Pflegefachwissen' umfasst mindestens 100 Stunden."
  },
  {
    "instruction": "Wie viele Stunden umfasst das Modul 'Case Management'?",
    "input": "",
    "output": "Das Modul 'Case Management' umfasst mindestens 180 Stunden."
  },
  {
    "instruction": "Wie viele Stunden umfasst das Modul 'Recht'?",
    "input": "",
    "output": "Das Modul 'Recht' umfasst mindestens 120 Stunden."
  },
  {
    "instruction": "Welche Punkte werden im Elften Sozialgesetzbuch f\u00fcr die Weiterbildung des Pflegeberaters behandelt?",
    "input": "",
    "output": "Anzahl der Pflegeberaterinnen und Berater, Berufliche Grundqualifikation, Qualifikationsanforderung, Weiterbildung, Anerkennung bereits erworbener Qualifikationen, Qualifikationsnachweise und Einsatz von Pflegeberaterinnen und Beratern."
  },
  {
    "instruction": "Wie gliedert sich die Weiterbildung f\u00fcr Pflegeberaterinnen und Pflegeberater?",
    "input": "",
    "output": "Die Weiterbildung gliedert sich in die Module Pflegefachwissen, Case Management und Recht."
  },
  {
    "instruction": "Wie viele Stunden umfasst das Modul Pflegefachwissen?",
    "input": "",
    "output": "Mindestumfang: 100 Stunden."
  },
  {
    "instruction": "Was wird im \u00a7 5 'Pflegepraktikum' verlangt?",
    "input": "",
    "output": "Ein sieben Tage dauerndes Praktikum in einem ambulanten Pflegedienst, sowie einer teilstation\u00e4ren Pflegeeinrichtung."
  },
  {
    "instruction": "Warum gibt es keine Richtlinien zur Qualifizierung des Pflegeberaters?",
    "input": "",
    "output": "Der Gesetzgeber hat mit dem \u00a7 7a festgelegt, dass der GKV-Spitzenverband keine Richtlinien zur Qualifizierung des Pflegeberaters erstellen soll, sondern lediglich Empfehlungen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Ziel der Empfehlungen zur Qualifikation des Pflegeberaters?",
    "input": "",
    "output": "Das Ziel ist, eine zukunftsf\u00e4hige Struktur der pflegerischen Langzeitversorgung zu errichten und den Praxisbezug herzustellen, um auf Erfahrungen gest\u00fctzt die \u00fcber 2 Millionen Pflegebed\u00fcrftigen zu unterst\u00fctzen."
  },
  {
    "instruction": "Was sind die Aufgaben des Pflegeberaters?",
    "input": "",
    "output": "Die Aufgaben des Pflegeberaters sind vielschichtig und umfassen Informationsvermittlung, pflegerische Handlungsanleitung, Rechtsberatung, Case Management und individuelle Beratung."
  },
  {
    "instruction": "Warum ist es wichtig, dass Pflegeberater Beratungsqualifikationen haben?",
    "input": "",
    "output": "Es ist wichtig, dass Pflegeberater Beratungsqualifikationen haben, um den Leistungsempf\u00e4ngern die ihnen rechtlich zustehende individuelle Beratung zukommen zu lassen und um bei dem Ratsuchenden in Problemlagen und Krisensituationen Ressourcen zu aktivieren."
  },
  {
    "instruction": "Gibt es weitere Beratungsstellen, die in die Vernetzung der Pflegeberatung einbezogen werden k\u00f6nnen?",
    "input": "",
    "output": "Ja, es gibt weitere Beratungsstellen, wie zum Beispiel die Unabh\u00e4ngige Patientenberatung in Deutschland, die in die Vernetzung der Pflegeberatung einbezogen werden k\u00f6nnen."
  },
  {
    "instruction": "Warum ist die Unabh\u00e4ngigkeit in der Patientenberatung so wichtig?",
    "input": "",
    "output": "Die Unabh\u00e4ngigkeit ist wichtig, um aufmerksam zu machen, dass Beratung in der Pflegeszene abh\u00e4ngig sein kann, und um Menschen in Not, Krankheit und mit hoher Unterst\u00fctzungsbed\u00fcrftigkeit vor weiteren freiheitsentziehenden Handlungen zu sch\u00fctzen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Ziel der Patientenorientierung in der Gesundheitspolitik?",
    "input": "",
    "output": "Das Ziel der Patientenorientierung ist es, die prinzipielle Selbstbestimmtheit und M\u00fcndigkeit der Patienten zu respektieren und den Behandlungserfolg in Abh\u00e4ngigkeit von ihrer aktiven Einbeziehung zu definieren."
  },
  {
    "instruction": "Was war das Ziel des Modellprojekts 'Entlastungsprogramm bei Demenz \u2013 Ede'?",
    "input": "",
    "output": "Das Ziel des Modellprojekts war es, zugehende Beratung als zentrale Hilfe f\u00fcr pflegende Angeh\u00f6rige demenzerkrankter Menschen zu entwickeln und umzusetzen."
  },
  {
    "instruction": "Wie lange lief die Studie 'Entlastungsprogramm bei Demenz'?",
    "input": "",
    "output": "Die Studie lief von Mai 2006 bis April 2009, also drei Jahre."
  },
  {
    "instruction": "Was war das Hauptziel des Modellvorhabens 'Entlastungsprogramm bei Demenz \u2013 Ede'?",
    "input": "",
    "output": "Das Hauptziel war, zu einer sp\u00fcrbaren und nachhaltigen Entlastung der Pflegepersonen zu kommen und dabei die h\u00e4usliche Lebens- und Pflegesituation zu stabilisieren."
  },
  {
    "instruction": "Wer f\u00fchrte die wissenschaftliche Begleitung des Projekts durch?",
    "input": "",
    "output": "Das Deutsche Institut f\u00fcr angewandte Pflegeforschung e. V. in K\u00f6ln (dip) \u00fcbernahm die wissenschaftliche Begleitung des Projekts."
  },
  {
    "instruction": "Wie viele Familien konnten f\u00fcr die Teilnahme am Projekt gewonnen werden?",
    "input": "",
    "output": "Innerhalb kurzer Zeit konnten 320 Familien f\u00fcr die Teilnahme am Projekt gewonnen werden."
  },
  {
    "instruction": "Wie viele Hausbesuche wurden von den Gesundheitsberaterinnen und -beratern durchgef\u00fchrt?",
    "input": "",
    "output": "Insgesamt haben die Gesundheitsberaterinnen und -berater 1431 Hausbesuche durchgef\u00fchrt."
  },
  {
    "instruction": "Welches Instrument wurde verwendet, um die Belastungen der Angeh\u00f6rigen und den Beratungsbedarf zu erfassen?",
    "input": "",
    "output": "Das Berliner Inventar zur Angeh\u00f6rigenbelastung bei Demenz, Minden \u2013 BIZA-D-M (Zank 2006) wurde verwendet, um die Belastungen der Angeh\u00f6rigen und den Beratungsbedarf zu erfassen."
  },
  {
    "instruction": "Wer f\u00f6rderte das Projekt?",
    "input": "",
    "output": "Das Projekt wurde durch den GKV-Spitzenverband zur Weiterentwicklung der Pflegeversicherung gef\u00f6rdert."
  },
  {
    "instruction": "Wie wurde die Belastung der Angeh\u00f6rigen und der Beratungsbedarf im Projekt erfasst?",
    "input": "",
    "output": "Mit einem umfassenden strukturierten EDV-gest\u00fctzten Assessmentinstrument, dem Berliner Inventar zur Angeh\u00f6rigenbelastung bei Demenz, Minden \u2013 BIZA-D-M (Zank 2006)."
  },
  {
    "instruction": "Was beinhalteten die individuellen Unterst\u00fctzungsprogramme f\u00fcr die Familien?",
    "input": "",
    "output": "Informationen \u00fcber die Erkrankung, Leistungen der Pflegeversicherung und Hilfsangebote in der Region, Beratungen in problematischen Situationen, Einzel- und Gruppenschulungen, Anleitungen zu praktischen T\u00e4tigkeiten und Beratungen zur Inanspruchnahme von zeitlichen Freir\u00e4umen."
  },
  {
    "instruction": "Welche Ergebnisse konnte das Projekt nachweisen?",
    "input": "",
    "output": "Die angestrebte Entlastung der teilnehmenden Familien, verbesserte h\u00e4usliche Versorgung der Menschen mit Demenz, reduzierte \u00dcberlastung der pflegenden Angeh\u00f6rigen und verbesserte F\u00e4higkeit der Angeh\u00f6rigen, mit demenzbedingten Verhaltens\u00e4nderungen umzugehen."
  },
  {
    "instruction": "Wie sahen sich die pflegenden Angeh\u00f6rigen nach der Teilnahme am Projekt?",
    "input": "",
    "output": "Sie sahen sich besser imstande, mit demenzbedingten Verhaltens\u00e4nderungen umzugehen, hatten einen besseren Zugang zu Unterst\u00fctzungsangeboten, einen Wissenszuwachs \u00fcber ihre leistungsrechtlichen Anspr\u00fcche und empfanden zeitliche Freir\u00e4ume als gewinnbringend und entlastend."
  },
  {
    "instruction": "Welche Empfehlung zur Weiterentwicklung der Pflegeversicherung ergibt sich aus den Projektergebnissen?",
    "input": "",
    "output": "Die B\u00fcndelung von Leistungen der Pflegeversicherung zu einer 'Programmleistung Demenz', die im Pflegeversicherungsgesetz neben die Sach-, Geld- und Kombileistungen gestellt werden sollte."
  },
  {
    "instruction": "Was waren die Hauptanforderungen an die Gesundheitsberaterinnen und -berater im Projekt?",
    "input": "",
    "output": "Ein breites und umfassendes Aufgabenfeld, eine hohe Komplexit\u00e4t der h\u00e4uslichen Pflegesituation sowie eine Unvorhersehbarkeit der einzelnen Beratungsverl\u00e4ufe."
  },
  {
    "instruction": "Welche Kompetenzen waren f\u00fcr die Gesundheitsberaterinnen und -berater besonders wichtig?",
    "input": "",
    "output": "Bedarfseinsch\u00e4tzung und Hilfeplanung, Beratungsintervention in h\u00e4uslicher Umgebung, Schulung und Anleitung sowie emotionale Verbundenheit in der Beratungsbeziehung."
  },
  {
    "instruction": "Welches Assessment-Instrument wurde im Projekt eingesetzt?",
    "input": "",
    "output": "Das Assessment-Instrument BIZA-D-M, das 172 Items umfasste."
  },
  {
    "instruction": "Wie wurden die Assessmentgespr\u00e4che von den pflegenden Angeh\u00f6rigen wahrgenommen?",
    "input": "",
    "output": "Als gro\u00dfe Wertsch\u00e4tzung ihrer t\u00e4glichen Arbeit."
  },
  {
    "instruction": "Was war die Herausforderung f\u00fcr die Gesundheitsberaterinnen bei der Deutung und Ordnung der Informationen?",
    "input": "",
    "output": "Die F\u00fclle an Informationen zu deuten und zu ordnen, insbesondere in der komplexen h\u00e4uslichen Umgebung der Familien."
  },
  {
    "instruction": "Wie beschrieb eine Beraterin den Beratungsprozess?",
    "input": "",
    "output": "Als st\u00e4ndigen Fluss der Ver\u00e4nderung, bei dem jede Ver\u00e4nderung zu einer neuen Bestandsaufnahme der Situation f\u00fchrt und Ver\u00e4nderungen der Ressourcen ein erneutes Umdenken notwendig machen."
  },
  {
    "instruction": "Was lernten die Beraterinnen und Berater im Laufe ihrer Arbeit?",
    "input": "",
    "output": "Sie lernten, der Diagnostik einen angemessenen Raum zu geben und Hilfeplanungen schrittweise zu entwickeln."
  },
  {
    "instruction": "Welchen Beratungsansatz wurde f\u00fcr die Arbeit in den Familien mit demenzerkrankten Menschen umgesetzt?",
    "input": "",
    "output": "Ein systemisch-l\u00f6sungsorientierter Beratungsansatz, der der gesamtfamili\u00e4ren Betrachtung der Demenz Rechnung tr\u00e4gt."
  },
  {
    "instruction": "Was beinhalteten die Beratungsinterventionen?",
    "input": "",
    "output": "Sie beinhalteten das Ansto\u00dfen und Begleiten von Ver\u00e4nderungsprozessen in den Familien und das St\u00e4rken des Bewusstseins f\u00fcr die Notwendigkeit von Ver\u00e4nderungen."
  },
  {
    "instruction": "Welche Herausforderung stellte die Arbeit mit Beratungsauftrag und Zielvereinbarung dar?",
    "input": "",
    "output": "Die Arbeit mit Beratungsauftrag und Zielvereinbarung stellte eine gro\u00dfe Herausforderung dar, da die Gesundheitsberaterinnen und -berater das Beratungsangebot an die Familien umwandeln und die hoch belasteten Familien aktiv in den Beratungsprozess einbeziehen mussten."
  },
  {
    "instruction": "Was war eine Herausforderung f\u00fcr die Gesundheitsberaterinnen und -berater in der h\u00e4uslichen Umgebung?",
    "input": "",
    "output": "Eine Herausforderung war das Verst\u00e4ndnis, dass eine l\u00f6sungsorientierte Beratung zwar im Hinblick auf eine L\u00f6sung stattfindet, aber nicht grunds\u00e4tzlich die Beseitigung des Problems zum Ziel hat."
  },
  {
    "instruction": "Wie entwickelten sich die Gesundheitsberaterinnen und -berater im Laufe des Projektes?",
    "input": "",
    "output": "Sie entwickelten eine ressourcenorientierte Grundhaltung und es wurde zum selbstverst\u00e4ndlichen Ansatz in den Beratungsgespr\u00e4chen, den Blick der pflegenden Angeh\u00f6rigen immer wieder abzuwenden von der Fixierung auf das Problem hin zu ihren St\u00e4rken und M\u00f6glichkeiten."
  },
  {
    "instruction": "Was war ein wichtiger Entwicklungsschritt f\u00fcr die Berater?",
    "input": "",
    "output": "Ein wichtiger Entwicklungsschritt war die Einsicht, dass die einzelnen Beratungsschritte Zeit brauchen, wenn sich die Situation in den Familien ver\u00e4ndern und stabilisieren soll."
  },
  {
    "instruction": "Wie gehen die Berater mit Ablehnung von Unterst\u00fctzung durch die Familien um?",
    "input": "",
    "output": "Sie akzeptieren und halten auch den Stillstand bei den Beratungen und die Resistenz gegen\u00fcber Ver\u00e4nderungen aus."
  },
  {
    "instruction": "Was war das Ziel der Berater bei der Arbeit mit den Familien?",
    "input": "",
    "output": "Das Ziel der Berater war es, den Familien eine L\u00f6sung und Entlastung zu bieten und Ver\u00e4nderungen in den K\u00f6pfen aller Beteiligten zu f\u00f6rdern."
  },
  {
    "instruction": "Wie reagierten manche Familien auf die angebotene Unterst\u00fctzung?",
    "input": "",
    "output": "Manche Familien lehnten trotz offensichtlichem Hilfebedarf alle Unterst\u00fctzung ab und zeigten Resistenz gegen\u00fcber Ver\u00e4nderungen."
  },
  {
    "instruction": "Was waren die Inhalte der Schulungen und Anleitungen f\u00fcr die Familien?",
    "input": "",
    "output": "Die Schulungen und Anleitungen bezogen sich auf den Umgang mit der Erkrankung, pflegefachliche Fragen wie Inkontinenz, Sturzprophylaxe oder Ern\u00e4hrung und die Inanspruchnahme von Unterst\u00fctzungsangeboten."
  },
  {
    "instruction": "Wer f\u00fchrte die individuellen h\u00e4uslichen Schulungen durch?",
    "input": "",
    "output": "Die Gesundheitsberaterinnen und -berater f\u00fchrten die individuellen h\u00e4uslichen Schulungen durch und waren auch als Moderatorinnen und Moderatoren in den Gruppenschulungen t\u00e4tig."
  },
  {
    "instruction": "Was war die Bedeutung der emotionalen Verbundenheit in der Beratung?",
    "input": "",
    "output": "Die emotionale Verbundenheit war wichtig, um den pflegenden Angeh\u00f6rigen eine Plattform zu bieten, um ihre Probleme zu teilen und sich verstanden zu f\u00fchlen, und um aufrichtige Wertsch\u00e4tzung f\u00fcr ihre t\u00e4gliche Leistung zu zeigen."
  },
  {
    "instruction": "Wie wichtig war es, dass die Gesundheitsberaterinnen und -berater zu den Familien nach Hause kamen?",
    "input": "",
    "output": "Es war wichtig, dass die Gesundheitsberaterinnen und -berater zu den Familien nach Hause kamen, da dies von den Angeh\u00f6rigen bereits als Wertsch\u00e4tzung empfunden wurde und ihnen die Gelegenheit bot, ausf\u00fchrlich \u00fcber ihre Situation zu sprechen."
  },
  {
    "instruction": "Was war ein wichtiger Bestandteil der Gespr\u00e4che zwischen den Gesundheitsberatern und den Angeh\u00f6rigen?",
    "input": "",
    "output": "Ein wichtiger Bestandteil der Gespr\u00e4che war die aufrichtige Wertsch\u00e4tzung f\u00fcr die t\u00e4gliche Leistung der Angeh\u00f6rigen."
  },
  {
    "instruction": "Wie empfanden die Angeh\u00f6rigen die Tatsache, dass die Gesundheitsberaterin oder der Gesundheitsberater zu ihnen nach Hause kam?",
    "input": "",
    "output": "Die Angeh\u00f6rigen empfanden es bereits als Wertsch\u00e4tzung, dass die Gesundheitsberaterin oder der Gesundheitsberater zu ihnen nach Hause kam und sie die Gelegenheit hatten, ausf\u00fchrlich \u00fcber ihre Situation zu sprechen."
  },
  {
    "instruction": "Was boten die Entlastungsgespr\u00e4che den Angeh\u00f6rigen?",
    "input": "",
    "output": "Die Entlastungsgespr\u00e4che boten den Angeh\u00f6rigen Raum f\u00fcr Affekte wie Traurigkeit, Zorn oder Scham und erm\u00f6glichten es ihnen, ihre Gef\u00fchle auszudr\u00fccken."
  },
  {
    "instruction": "Was war f\u00fcr die pflegenden Angeh\u00f6rigen das Wichtigste im Projekt?",
    "input": "",
    "output": "Die pflegenden Angeh\u00f6rigen nannten verschiedene Aspekte, wie z.B. die Offenheit in den Gespr\u00e4chen, das pers\u00f6nliche Gespr\u00e4ch, das Vertrauen zu den Gesundheitsberatern, die Best\u00e4tigung und das gute Gef\u00fchl, das sie durch die Gespr\u00e4che hatten."
  },
  {
    "instruction": "Welche Herausforderung mussten die Gesundheitsberaterinnen und -berater im Projektverlauf bew\u00e4ltigen?",
    "input": "",
    "output": "Die Gesundheitsberaterinnen und -berater mussten lernen, die Probleme der Familien nicht zu ihren eigenen Problemen zu machen und ihre Rolle als Beraterinnen und Berater zu reflektieren, um eine professionelle Abgrenzung zu wahren."
  },
  {
    "instruction": "Welche Vorkenntnisse hatten die Gesundheitsberaterinnen und -berater zu Beginn des Projekts?",
    "input": "",
    "output": "Die Gesundheitsberaterinnen und -berater hatten zu Beginn des Projekts keine oder nur geringe Beratungserfahrungen, da sie vorher haupts\u00e4chlich als Pflegefachkr\u00e4fte in ambulanten Pflegediensten t\u00e4tig waren."
  },
  {
    "instruction": "Was war das Ziel des Qualifizierungskonzepts im Projekt?",
    "input": "",
    "output": "Das Ziel des Qualifizierungskonzepts war es, die Pflegefachkr\u00e4fte f\u00fcr ihre Aufgabe als Gesundheits- und Pflegeberater in Familien mit demenzerkrankten Menschen zu qualifizieren und ihnen umfassende Handlungskompetenzen zu vermitteln."
  },
  {
    "instruction": "Welche Bereiche mussten im Konzept enthalten sein?",
    "input": "",
    "output": "Die Bereiche Bedarfseinsch\u00e4tzung und Hilfeplanung, Beratungsintervention und Schulung sowie Vermittlung und Koordination von Hilfen."
  },
  {
    "instruction": "Welcher didaktischer Ansatz wurde bei der Entwicklung des Konzepts zugrunde gelegt?",
    "input": "",
    "output": "Der Kompetenzorientierung (Handreichungen 2007)."
  },
  {
    "instruction": "Welche Richtlinien wurden bei der Entwicklung des Qualifizierungskonzepts einbezogen?",
    "input": "",
    "output": "Die Richtlinien der Deutschen Gesellschaft f\u00fcr Care- und Case Management (DGCC) f\u00fcr die Weiterbildung von Case Managern im Sozial- und Gesundheitswesen."
  },
  {
    "instruction": "Welcher Beratungsansatz wurde im Projekt gew\u00e4hlt?",
    "input": "",
    "output": "Der systemisch-l\u00f6sungsorientierte Beratungsansatz."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das zentrale Thema der Beratung im Projekt EDe?",
    "input": "",
    "output": "Das subjektive Erleben des Beratungsklienten, insbesondere die subjektiv erlebte Belastung pflegender Angeh\u00f6riger."
  },
  {
    "instruction": "Warum ist professionelle Beratung f\u00fcr pflegende Angeh\u00f6rige notwendig?",
    "input": "",
    "output": "Weil die subjektiv erlebte Betroffenheit der pflegenden Angeh\u00f6rigen h\u00e4ufig dazu f\u00fchrt, dass sie nicht selbst in der Lage sind, sich objektiv mit den pflegebezogenen Problemen auseinanderzusetzen und sie zu l\u00f6sen."
  },
  {
    "instruction": "Welche Bedeutung hat die subjektive Betroffenheit der Beratenden in Beratungssituationen?",
    "input": "",
    "output": "Die st\u00e4ndige Konfrontation mit Belastungen und Leiden erfordert Bew\u00e4ltigungskompetenzen auch auf Seiten der Beratenden, die begleitend entwickelt und erhalten werden m\u00fcssen."
  },
  {
    "instruction": "Was ben\u00f6tigen Beratende als Handlungsgrundlage?",
    "input": "",
    "output": "Wissenschaftlich fundierte Kenntnisse in den handlungsrelevanten Bereichen Bedarfseinsch\u00e4tzung, Beratungsintervention, Vermittlung von Unterst\u00fctzungsangeboten und Evaluation/Reflexion."
  },
  {
    "instruction": "Warum ist die Anwendbarkeit reinen Regelwissens in der ambulanten Pflege eingeschr\u00e4nkt?",
    "input": "",
    "output": "Die Komplexit\u00e4t der h\u00e4uslichen Lebens- und Pflegesituation schr\u00e4nkt die Anwendbarkeit reinen Regelwissens erheblich ein."
  },
  {
    "instruction": "Was m\u00fcssen Beratende entwickeln, um die individuelle Pflegesituation zu verstehen?",
    "input": "",
    "output": "Ein Fallverstehen, das es erm\u00f6glicht, die individuelle Pflegesituation vor dem Hintergrund des Lebenszusammenhangs der Betroffenen zu deuten und zu erkl\u00e4ren."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Ziel der Beratenden bei der Entwicklung eines Fallverstehens?",
    "input": "",
    "output": "Auf fachlich fundierter Basis, mit dem pflegenden Angeh\u00f6rigen gemeinsam, den f\u00fcr ihn und den Pflegebed\u00fcrftigen am besten passenden Weg zu einer Entlastung zu finden."
  },
  {
    "instruction": "Warum ist analytische Distanz in der Beratungsbeziehung notwendig?",
    "input": "",
    "output": "Um einer subjektiven Betroffenheit der Beratenden zu begegnen und die Gesamtsituation, Pflege im System Familie, objektiv betrachten zu k\u00f6nnen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die Anforderung an die Beratenden, um effektiv zu beraten?",
    "input": "",
    "output": "Sie m\u00fcssen eine Distanz herstellen, aus der Situation zur\u00fccktreten und sie aus einer Au\u00dfenperspektive betrachten, um nicht selbst zu Hauptakteuren zu werden."
  },
  {
    "instruction": "Warum ist es wichtig, die Autonomie der Lebenspraxis der zu Beratenden zu respektieren?",
    "input": "",
    "output": "Um die Selbstbestimmung und Handlungsf\u00e4higkeit der pflegenden Angeh\u00f6rigen und der Pflegebed\u00fcrftigen zu erhalten und zu f\u00f6rdern."
  },
  {
    "instruction": "Was ist ein wesentliches Kriterium f\u00fcr eine erfolgreiche Beratung?",
    "input": "",
    "output": "Dass der zu Beratende die Beratung tats\u00e4chlich will und sich freiwillig entscheidet, das Beratungsangebot anzunehmen."
  },
  {
    "instruction": "Wer entscheidet letztendlich \u00fcber die Inanspruchnahme von Unterst\u00fctzungsleistungen?",
    "input": "",
    "output": "Der Angeh\u00f6rige selbst entscheidet, ob und welche Unterst\u00fctzungsleistung er in Anspruch nimmt und auch, ob er die Beratung weiter in Anspruch nehmen m\u00f6chte."
  },
  {
    "instruction": "Wer entscheidet \u00fcber die Inanspruchnahme von Unterst\u00fctzungsleistungen?",
    "input": "",
    "output": "Der Angeh\u00f6rige selbst entscheidet \u00fcber die Inanspruchnahme von Unterst\u00fctzungsleistungen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Ziel der Beratung?",
    "input": "",
    "output": "Das Ziel der Beratung ist die Entlastung des pflegenden Angeh\u00f6rigen und die St\u00e4rkung der Autonomie des Pflegegef\u00fcges."
  },
  {
    "instruction": "Warum ist eine vollst\u00e4ndige Standardisierbarkeit von Beratung und Interventionszuordnung nicht m\u00f6glich?",
    "input": "",
    "output": "Eine vollst\u00e4ndige Standardisierbarkeit von Beratung und Interventionszuordnung ist nicht m\u00f6glich, da die Beratung immer subjekt- und kontextbezogen ist und auf individuellen Problemen oder antizipierten Problemen basiert."
  },
  {
    "instruction": "Was m\u00fcssen die Beratenden in jedem einzelnen Fall tun?",
    "input": "",
    "output": "Die Beratenden m\u00fcssen sich in jedem einzelnen Fall neu mit der Frage einer passenden Beratungsstrategie sowie der Zuordnung von Interventionen auseinandersetzen."
  },
  {
    "instruction": "Gibt es Leitprinzipien f\u00fcr die Beratung?",
    "input": "",
    "output": "Ja, es gibt Leitprinzipien f\u00fcr die Beratung, wie z.B. die Standardisierung von Dienstleistungen im Sinne von Transparenz und Qualit\u00e4tssicherung."
  },
  {
    "instruction": "Wer hat einen Standard f\u00fcr Psychosoziale Beratung von alten Menschen und Angeh\u00f6rigen ver\u00f6ffentlicht?",
    "input": "",
    "output": "Die Bundesarbeitsgemeinschaft Alten- und Angeh\u00f6rigenberatung (BAGA e.V.) hat einen Standard f\u00fcr Psychosoziale Beratung von alten Menschen und Angeh\u00f6rigen ver\u00f6ffentlicht."
  },
  {
    "instruction": "Warum ist eine vollst\u00e4ndige Standardisierbarkeit des Beratungsgeschehens nicht m\u00f6glich?",
    "input": "",
    "output": "Eine vollst\u00e4ndige Standardisierbarkeit des Beratungsgeschehens ist nicht m\u00f6glich, weil die Beratenden sich in jedem einzelnen Fall neu mit der Frage einer passenden Beratungsstrategie sowie der Zuordnung von Interventionen auseinandersetzen m\u00fcssen."
  },
  {
    "instruction": "Welche Herausforderungen k\u00f6nnen Beratende bei der Beratung von Pflegesituationen erleben?",
    "input": "",
    "output": "Beratende k\u00f6nnen bei der Beratung von Pflegesituationen mit komplexen Problemlagen konfrontiert werden, die famili\u00e4re Konflikte beinhalten, und die ihre eigenen beraterischen Kompetenzen \u00fcbersteigen k\u00f6nnen."
  },
  {
    "instruction": "Warum ist es wichtig, dass Beratende ihre eigenen Grenzen kennen und anerkennen?",
    "input": "",
    "output": "Es ist wichtig, dass Beratende ihre eigenen Grenzen kennen und anerkennen, um entscheiden zu k\u00f6nnen, wann es notwendig ist, die Familien an andere Stellen oder Berufsgruppen weiterzuleiten und um ein Zusammenwirken mit anderen Berufsgruppen zu initiieren."
  },
  {
    "instruction": "Welches Modell der Beratung wurde im Projekt EDe verwendet?",
    "input": "",
    "output": "Im Projekt EDe wurde das Modell der l\u00f6sungsorientierten Beratung von B\u00dcRGI (2006) verwendet."
  },
  {
    "instruction": "Wie erfolgt das Erfassen und Definieren des Problems in der Beratung?",
    "input": "",
    "output": "Das Erfassen und Definieren des Problems erfolgt durch ein Assessmentgespr\u00e4ch mit Hilfe eines strukturierten Fragenkatalogs, bei dem die Gesundheitsberaterin oder der Gesundheitsberater Hypothesen aufstellt, um die Schilderungen des Angeh\u00f6rigen auf das tats\u00e4chliche Problem zu reduzieren und es genau zu erfassen."
  },
  {
    "instruction": "Wie findet das Assessmentgespr\u00e4ch statt?",
    "input": "",
    "output": "Das Assessmentgespr\u00e4ch findet mit Hilfe eines strukturierten Fragenkatalogs statt und kann in der Erstberatung und auch in sp\u00e4teren Beratungen weitergef\u00fchrt werden."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Ziel der Gesundheitsberaterin oder des Gesundheitsberaters bei der Formulierung von Hypothesen?",
    "input": "",
    "output": "Das Ziel ist, die umfassenden Schilderungen der/des Angeh\u00f6rigen auf das tats\u00e4chliche Problem zu reduzieren und es damit genau zu erfassen."
  },
  {
    "instruction": "Wie unterst\u00fctzt die Gesundheitsberaterin oder der Gesundheitsberater die/der pflegende/n Angeh\u00f6rige/n bei der Zielentwicklung?",
    "input": "",
    "output": "Die Gesundheitsberaterin oder der Gesundheitsberater kann unterst\u00fctzend daran mitwirken, indem sie/er aus dem, was sie/er bisher \u00fcber die Situation wei\u00df, selbst Hypothesen zu m\u00f6glichen Zielen des Angeh\u00f6rigen formuliert und in die Beratung einbringt."
  },
  {
    "instruction": "Wie wird der Weg zum Ziel geplant?",
    "input": "",
    "output": "Die Gesundheitsberaterin oder der Gesundheitsberater \u00fcberlegt zusammen mit der/dem pflegenden Angeh\u00f6rigen, welche Schritte unternommen werden k\u00f6nnen, um dem Ziel ein St\u00fcck n\u00e4herzukommen."
  },
  {
    "instruction": "Was geschieht im n\u00e4chsten Beratungsgespr\u00e4ch?",
    "input": "",
    "output": "Im n\u00e4chsten Beratungsgespr\u00e4ch wird an den Zielen und getroffenen Vereinbarungen angekn\u00fcpft und gemeinsam mit der/dem Angeh\u00f6rigen (oder auch mit weiteren Familienmitgliedern) eingesch\u00e4tzt, ob der geplante Weg zum Ziel f\u00fchrt."
  },
  {
    "instruction": "Welche Methoden bedient sich die Gesundheitsberaterin oder der Gesundheitsberater innerhalb der beschriebenen Schritte im Beratungsprozess?",
    "input": "",
    "output": "Die Gesundheitsberaterin oder der Gesundheitsberater bedient sich der Methoden systemisch-l\u00f6sungsorientierter Fragetechniken."
  },
  {
    "instruction": "Warum ist es wichtig, das berufliche Handeln zu reflektieren und weiterzuentwickeln?",
    "input": "",
    "output": "Das berufliche Handeln ist immer Handeln unter Komplexit\u00e4t, Uneindeutigkeit, Nichtvorhersehbarkeit und Unsicherheit, daher ist es wichtig, das berufliche Handeln vor dem Hintergrund der Komplexit\u00e4t und Ungewissheit zu reflektieren und weiterzuentwickeln."
  },
  {
    "instruction": "Wie wurde die kontinuierliche Begleitung der Gesundheitsberaterinnen und -berater im Projekt umgesetzt?",
    "input": "",
    "output": "Die Begleitung beinhaltete \u00fcber den gesamten Projektverlauf drei Fallkonferenzen und eine Gruppensupervision im Monat."
  },
  {
    "instruction": "Welche Rolle spielte die kontinuierliche Begleitung der Gesundheitsberaterinnen und -berater im Projekt?",
    "input": "",
    "output": "Die kontinuierliche Begleitung der Gesundheitsberaterinnen und -berater spielte eine bedeutende Rolle im Projekt, um Sicherheit und Professionalit\u00e4t im Beratungshandeln zu entwickeln."
  },
  {
    "instruction": "Wie oft fanden Fallkonferenzen und Gruppensupervisionen im Projekt statt?",
    "input": "",
    "output": "Im Projekt fanden drei Fallkonferenzen und eine Gruppensupervision im Monat statt."
  },
  {
    "instruction": "Was war das Ziel der Fallkonferenzen?",
    "input": "",
    "output": "Das Ziel der Fallkonferenzen war es, den Gesundheitsberaterinnen und -beratern Unterst\u00fctzung in konkreten Beratungsprozessen zu bieten, ihre Handlungskompetenz zu erh\u00f6hen und ihre Motivation zu erhalten."
  },
  {
    "instruction": "Welchen Ansatz lehnten sich die Fallbesprechungen im Projekt an?",
    "input": "",
    "output": "Die Fallbesprechungen im Projekt lehnten sich an den systemisch-l\u00f6sungsorientierten Beratungsansatz an."
  },
  {
    "instruction": "Was zeigte sich in der Evaluation?",
    "input": "",
    "output": "In der Evaluation zeigte sich, dass der Beratungsansatz durch die regelm\u00e4\u00dfig stattfindenden Fallkonferenzen effektiv unterst\u00fctzt wurde."
  },
  {
    "instruction": "Warum wurden Supervisionen im Projekt eingef\u00fchrt?",
    "input": "",
    "output": "Supervisionen wurden im Projekt eingef\u00fchrt, weil die Gesundheitsberaterinnen und -berater nach den ersten zwei Monaten der Feldphase unter gro\u00dfer psychischer Belastung litten."
  },
  {
    "instruction": "Wie beschreiben die Protokolle der Fallkonferenzen die Belastungssituation der Gesundheitsberaterinnen und -berater?",
    "input": "",
    "output": "Die Belastung der Gesundheitsberaterinnen und -berater ist sehr hoch, da sie in den Gespr\u00e4chen mit den Angeh\u00f6rigen sehr viel \u00fcber deren Situation erfahren und sich teilweise daf\u00fcr verantwortlich f\u00fchlen, diese zu verbessern."
  },
  {
    "instruction": "Woher kam der Wunsch nach Supervisionen f\u00fcr die Gesundheitsberaterinnen und -berater?",
    "input": "",
    "output": "Der Wunsch nach Supervisionen entstand in der Gruppe der Gesundheitsberaterinnen und -berater selbst."
  },
  {
    "instruction": "Was waren die wesentlichen Ziele und Inhalte der Supervisionen?",
    "input": "",
    "output": "Die wesentlichen Ziele und Inhalte der Supervisionen waren die emotionale Entlastung der Gesundheitsberaterinnen und -berater bei \u00dcberlastungs- und \u00dcberforderungsgef\u00fchlen sowie die Qualifizierungsbegleitung."
  },
  {
    "instruction": "Wie bewerteten die Gesundheitsberaterinnen und -berater die Bedeutung der Supervisionen f\u00fcr ihre Arbeit?",
    "input": "",
    "output": "Die Gesundheitsberaterinnen und -berater waren der Meinung, mit Hilfe der Supervisionen ein gr\u00f6\u00dferes Einf\u00fchlungsverm\u00f6gen in die Probleme der Familien erreicht zu haben und konnten Erfahrungen aus den Supervisionen in die Beratungen einbinden."
  },
  {
    "instruction": "Welche drei Bereiche hatten den Hilfebedarf der Familien im Projekt 'Entlastungsprogramm bei Demenz \u2013 EDe'?",
    "input": "",
    "output": "Der Hilfebedarf der Familien bestand in drei Bereichen: Beratungsbedarf im Hinblick auf eine Probleml\u00f6sung und im Hinblick auf eine emotionale Entlastung, Bedarf an Schulung und Anleitung zu demenzspezifischen Pflegeproblemen und Bedarf an Information \u00fcber die Leistungen der Pflegeversicherung und die regionalen Angebote sowie Vermittlung und Koordination von Hilfen."
  },
  {
    "instruction": "Was war das Ziel des proaktiven zugehenden Beratungsansatzes im Projekt 'Entlastungsprogramm bei Demenz \u2013 EDe'?",
    "input": "",
    "output": "Das Ziel des proaktiven zugehenden Beratungsansatzes war es, pflegende Angeh\u00f6rige und Familien demenzerkrankter Menschen wirkungsvoll zu unterst\u00fctzen."
  },
  {
    "instruction": "Was war das Ziel des Projekts 'Entlastungsprogramm bei Demenz \u2013 EDe'?",
    "input": "",
    "output": "Das Ziel des Projekts war es, pflegende Angeh\u00f6rige und Familien demenzerkrankter Menschen wirkungsvoll zu unterst\u00fctzen."
  },
  {
    "instruction": "Welche drei Bereiche hatten den gr\u00f6\u00dften Hilfebedarf bei den Familien?",
    "input": "",
    "output": "Die drei Bereiche waren: Beratungsbedarf im Hinblick auf eine Probleml\u00f6sung und emotionale Entlastung, Bedarf an Schulung und Anleitung zu demenzspezifischen Pflegeproblemen und Bedarf an Information \u00fcber die Leistungen der Pflegeversicherung und regionalen Angebote."
  },
  {
    "instruction": "Warum ist eine vertrauensvolle Beziehung zwischen den Gesundheitsberaterinnen und -beratern und den Familien wichtig?",
    "input": "",
    "output": "Eine vertrauensvolle Beziehung erm\u00f6glicht einen ausreichenden Einblick in die Komplexit\u00e4t der h\u00e4uslichen Lebens- und Pflegesituation, so dass individuell passende Hilfen gefunden und individuelle Barrieren der Inanspruchnahme bearbeitet werden k\u00f6nnen."
  },
  {
    "instruction": "Welche Empfehlung ergibt sich aus den Erkenntnissen des Projekts f\u00fcr die Weiterentwicklung der Pflegeversicherung?",
    "input": "",
    "output": "Die Empfehlung ist die 'F\u00f6rderung der Professionalit\u00e4t von zielgruppenorientiert eingesetzten Beraterinnen und Beratern'."
  },
  {
    "instruction": "Warum ist die Qualifizierung und Begleitung der Beraterinnen und Berater wichtig?",
    "input": "",
    "output": "Die hohe Individualit\u00e4t der Fallzusammenh\u00e4nge in den Familien erfordert es, der Qualifizierung und Begleitung der Beraterinnen und Berater eine zentrale Bedeutung beizumessen."
  },
  {
    "instruction": "Warum ist die Qualifizierung und Begleitung der Beraterinnen und Berater wichtig?",
    "input": "",
    "output": "Die hohe Individualit\u00e4t der Fallzusammenh\u00e4nge in den Familien erfordert es, der Qualifizierung und Begleitung der Beraterinnen und Berater eine zentrale Bedeutung beizumessen."
  },
  {
    "instruction": "Was besagt der \u00a7 92c SGB XI?",
    "input": "",
    "output": "Der \u00a7 92c SGB XI besagt, dass f\u00fcr jeden Versicherten eine wohnortnahe Beratung, Versorgung und Betreuung eingerichtet werden soll."
  },
  {
    "instruction": "Warum wird der ambulanten Pflege der station\u00e4ren Pflege vorgezogen?",
    "input": "",
    "output": "Der ambulanten Pflege wird der station\u00e4ren Pflege vorgezogen, weil die \u00fcberwiegende Zahl der pflegebed\u00fcrftigen Menschen so lange wie es erm\u00f6glicht werden kann in der gewohnten Umgebung, der eigenen Wohnung, verbleiben m\u00f6chte."
  },
  {
    "instruction": "Wie hoch lag die Zahl der zu Hause versorgten pflegebed\u00fcrftigen Personen im Jahr 2005?",
    "input": "",
    "output": "Die Zahl der zu Hause versorgten pflegebed\u00fcrftigen Personen lag im Jahr 2005 bei 68%."
  },
  {
    "instruction": "Warum ist die Zahl der ambulanten versorgten Personen r\u00fcckl\u00e4ufig?",
    "input": "",
    "output": "Die Zahl der ambulanten versorgten Personen ist r\u00fcckl\u00e4ufig, weil die M\u00f6glichkeiten der famili\u00e4ren Versorgungen r\u00fcckl\u00e4ufig sind und weil viele Angeh\u00f6rige sich mit der Versorgung und notwendigen Pflege ihrer Eltern oder Schwiegereltern \u00fcberfordert f\u00fchlen."
  },
  {
    "instruction": "Was kann der Pflegeberater in Situationen der \u00dcberforderung der pflegenden Angeh\u00f6rigen tun?",
    "input": "",
    "output": "Der Pflegeberater kann in solchen Situationen hinzugezogen werden, um die Versorgung und Pflege der bed\u00fcrftigen Person zu unterst\u00fctzen."
  },
  {
    "instruction": "Was geschah, wenn der Medizinische Dienst M\u00e4ngel an der Versorgung oder Pflege der bed\u00fcrftigen Person feststellte?",
    "input": "",
    "output": "Der Medizinische Dienst hatte die M\u00f6glichkeit, mit Einwilligung der pflegebed\u00fcrftigen Person, den ambulanten Pflegedienst einzuschalten oder auf eine Heimunterbringung hinzuwirken."
  },
  {
    "instruction": "Was \u00e4nderte sich durch \u00a77a?",
    "input": "",
    "output": "Es wurde eine weitere M\u00f6glichkeit geschaffen, den Pflegeberater in solchen Situationen hinzuzuziehen."
  },
  {
    "instruction": "Wo soll der Pflegeberater nach \u00a792c angesiedelt werden?",
    "input": "",
    "output": "Der Pflegeberater soll im Pflegest\u00fctzpunkt angesiedelt werden."
  },
  {
    "instruction": "Was bedeutet Prozessmitsteuerung f\u00fcr den Pflegeberater?",
    "input": "",
    "output": "Prozessmitsteuerung bedeutet f\u00fcr den Pflegeberater nicht, Ratschl\u00e4ge zu erteilen oder das Steuer selbst in die Hand zu nehmen, sondern vielmehr die Defizite der Pflege und Betreuung zu erkennen und diese mit Einsicht der Betroffenen auszugleichen."
  },
  {
    "instruction": "Was kann der Pflegeberater tun, wenn die Problematik der ehrenamtlich Pflegenden im fehlenden Wissen liegt?",
    "input": "",
    "output": "Der Pflegeberater kann einen Pflegekurs f\u00fcr die/den Angeh\u00f6rigen nach \u00a7 45, SGB XI veranlassen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist ein systemischer Grundgedanke?",
    "input": "",
    "output": "Ein systemischer Grundgedanke besagt, dass jedes System bereits \u00fcber alle Ressourcen verf\u00fcgt, die es zur L\u00f6sung seiner Probleme ben\u00f6tigt, es nutzt sie nur derzeit nicht."
  },
  {
    "instruction": "Was bedeutet es f\u00fcr ein Ehepaar, wenn es mit Begleitung einer systemischen Pflegeberaterin durch eine Erkenntnis gesteuert wird?",
    "input": "",
    "output": "Es kann f\u00fcr das Ehepaar bedeuten, auch auf Weiteres in der h\u00e4uslichen Umgebung zusammen zu leben und zu verbleiben."
  },
  {
    "instruction": "Was besagt ein systemischer Grundgedanke?",
    "input": "",
    "output": "Jedes System verf\u00fcgt bereits \u00fcber alle Ressourcen, die es zur L\u00f6sung seiner Probleme ben\u00f6tigt, es nutzt sie nur derzeit nicht."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Ziel des Pflege-Weiterentwicklungsgesetzes?",
    "input": "",
    "output": "Das Ziel ist es, keine Doppelstrukturen entstehen zu lassen, sondern eine Vernetzung der vorhandenen sozialen Strukturen und Unterst\u00fctzungsm\u00f6glichkeiten f\u00fcr Pflegebed\u00fcrftige zu schaffen."
  },
  {
    "instruction": "Was geh\u00f6rt zur Kernkompetenz der Pflegest\u00fctzpunkte?",
    "input": "",
    "output": "Die Vernetzungsaufgabe geh\u00f6rt zur Kernkompetenz der Pflegest\u00fctzpunkte."
  },
  {
    "instruction": "Wie viele Bundesl\u00e4nder haben beschlossen, Pflegest\u00fctzpunkte aufzubauen?",
    "input": "",
    "output": "Fast alle Bundesl\u00e4nder haben beschlossen, Pflegest\u00fctzpunkte aufzubauen."
  },
  {
    "instruction": "Was sind die Aufgaben der Pflegest\u00fctzpunkte?",
    "input": "",
    "output": "Die Aufgaben der Pflegest\u00fctzpunkte sind umfassende und unabh\u00e4ngige Auskunft und Beratung, Koordinierung aller f\u00fcr die wohnortnahe Versorgung und Betreuung in Betracht kommenden Hilfsangebote und Vernetzung aufeinander abgestimmter pflegerischer und sozialer Versorgungs- und Betreuungsangebote."
  },
  {
    "instruction": "Wie viele Standorte wurden als Pilot-Pflegest\u00fctzpunkte in das Projekt aufgenommen?",
    "input": "",
    "output": "Sechzehn Standorte wurden als Pilot-Pflegest\u00fctzpunkte in das Projekt aufgenommen."
  },
  {
    "instruction": "In welchem Zeitraum fand das Pilotprojekt statt?",
    "input": "",
    "output": "Das Pilotprojekt begann im November 2007 und sollte im Juni 2010 abgeschlossen werden."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Ziel des Betriebsmodells f\u00fcr Pflegest\u00fctzpunkte?",
    "input": "",
    "output": "Das Betriebsmodell soll individuell an die Umgebung und den Kontext angepasst und ausgearbeitet werden."
  },
  {
    "instruction": "Wie kann die Arbeit eines Pflegest\u00fctzpunktes beschrieben werden?",
    "input": "",
    "output": "Die Arbeit eines Pflegest\u00fctzpunktes kann durch Sondierungsgespr\u00e4ch, Einzelinformation, Beratung, Fallkl\u00e4rung und -steuerung sowie Care-Management beschrieben werden."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die Rolle des Sondierungsgespr\u00e4chs im Pflegest\u00fctzpunkt?",
    "input": "",
    "output": "Das Sondierungsgespr\u00e4ch ist die erste und richtungweisende Funktion im Pflegest\u00fctzpunkt und dient dazu, den Bedarf oder die Problematik des Rat- und Hilfesuchenden festzustellen."
  },
  {
    "instruction": "Wie viele Bundesl\u00e4nder nehmen am Pilotprojekt teil?",
    "input": "",
    "output": "Alle Bundesl\u00e4nder au\u00dfer Bremen nehmen am Pilotprojekt teil, Nordrhein-Westfalen hat sogar zwei Pilot-Pflegest\u00fctzpunkte."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die Schl\u00fcsselrolle des Sondierungsgespr\u00e4chs im Pflegest\u00fctzpunkt?",
    "input": "",
    "output": "Das Sondierungsgespr\u00e4ch ist die erste und richtungweisende Funktion im Pflegest\u00fctzpunkt, in der der Pflegeberater den Bedarf und die Problematik des Rat- und Hilfesuchenden feststellt."
  },
  {
    "instruction": "Welche systemischen Fragetechniken kann ein Pflegeberater anwenden?",
    "input": "",
    "output": "Ein Pflegeberater kann systemische Fragetechniken wie zirkul\u00e4re Fragen, Klassifikationsfragen, \u00dcbereinstimmungsfragen, Subsystemvergleiche und Prozentfragen anwenden."
  },
  {
    "instruction": "Wer trifft die Entscheidungen \u00fcber die Leistungen des Pflegest\u00fctzpunkts?",
    "input": "",
    "output": "Die Entscheidungen \u00fcber die Leistungen des Pflegest\u00fctzpunkts werden vom Rat- und Hilfesuchenden selbst getroffen und sind zu respektieren."
  },
  {
    "instruction": "Was bedeutet die Systemische Dienstleistungsphilosophie oder Adressaten-und Kundenorientierung?",
    "input": "",
    "output": "Die Systemische Dienstleistungsphilosophie oder Adressaten-und Kundenorientierung bedeutet, dass die resultierenden Entscheidungen des Sondierungsgespr\u00e4chs ausschlie\u00dflich in der Hand des Rat- und Hilfesuchenden selbst liegen und dass das Angebot genau auf die Nachfrage abgestimmt werden soll."
  },
  {
    "instruction": "Wie richtet sich die Entscheidung eines Pflegeberaters im systemischen Denken aus?",
    "input": "",
    "output": "Die Entscheidung richtet sich nach dem subjektiven Bedarf des Kunden und nicht nach objektiver Indikation oder Bed\u00fcrftigkeit."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Ziel der Kundenorientierung in der Pflege?",
    "input": "",
    "output": "Das Ziel ist, dass der Kunde das Gef\u00fchl hat, geholfen worden zu sein und wertgesch\u00e4tzt zu werden, und dass die Nerven und Arbeitskraft des Pflegeberaters geschont werden."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die Bedeutung von Information im Kontext der Beratung?",
    "input": "",
    "output": "Information ist ein Bestandteil von Beratung und soll den Kunden \u00fcber die Hilfs- und Unterst\u00fctzungsangebote informieren, einschlie\u00dflich Umfang und Preis der Leistungen."
  },
  {
    "instruction": "Warum ist es wichtig, zwischen allgemeinen und speziellen Informationen zu unterscheiden?",
    "input": "",
    "output": "Es ist wichtig, um die Kunden fachlich suboptimale Entscheidungen zu vermeiden und um sicherzustellen, dass die Kunden die richtige Beratung und Unterst\u00fctzung erhalten."
  },
  {
    "instruction": "Was sind die zwei Bausteine des Leistungskomplexes Beratung?",
    "input": "",
    "output": "Die zwei Bausteine sind die Basisberatung und die Spezialberatung."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die Rolle eines Pflegeberaters in einem Pflegest\u00fctzpunkt?",
    "input": "",
    "output": "Ein Pflegeberater muss erkennen k\u00f6nnen, an welchen Stellen in einem Fall Vernetzungen und Kooperationen einsetzen sollten, und muss in der Lage sein, zwischen allgemeinen und speziellen Informationen zu unterscheiden."
  },
  {
    "instruction": "Wann ist es erforderlich, einen Kunden tiefer gehende Information durch eine Spezialberatung zukommen zu lassen oder in einer anderen Art der Entscheidungsfindung zu begleiten?",
    "input": "",
    "output": "Wenn der Kunde ein komplexes Problem hat, das nicht durch allgemeine Pflege-, Gesundheits- und Rechtsfragen gel\u00f6st werden kann."
  },
  {
    "instruction": "Was sind die beiden wichtigen Bed\u00fcrfnisse, die dem Pflegeberater und dem Kunden sichtbar gemacht werden sollten?",
    "input": "",
    "output": "Die beiden wichtigen Bed\u00fcrfnisse sind die Wirklichkeitskonstruktion (\u00dcber das, was ist!) und die M\u00f6glichkeitskonstruktion (\u00dcber das, was sein k\u00f6nnte!)."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die Wirklichkeitskonstruktion und was soll sie erreichen?",
    "input": "",
    "output": "Die Wirklichkeitskonstruktion soll den aktuellen Kontext klarer beleuchten, damit dem Rat- und Hilfesuchenden die Situation bewusster wird."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die M\u00f6glichkeitskonstruktion und was soll sie erreichen?",
    "input": "",
    "output": "Die M\u00f6glichkeitskonstruktion soll neue Perspektiven und L\u00f6sungen f\u00fcr das Problem in den Blick r\u00fccken."
  },
  {
    "instruction": "Welche Fragetechniken k\u00f6nnen bei der Wirklichkeitskonstruktion verwendet werden?",
    "input": "",
    "output": "Bei der Wirklichkeitskonstruktion k\u00f6nnen Fragetechniken wie z.B. Zirkul\u00e4re Fragen, Erwartungen erfragen, Beschreibung des Problems und Kontextfragen verwendet werden."
  },
  {
    "instruction": "Welche Fragetechniken k\u00f6nnen bei der M\u00f6glichkeitskonstruktion verwendet werden?",
    "input": "",
    "output": "Bei der M\u00f6glichkeitskonstruktion k\u00f6nnen Fragetechniken wie z.B. L\u00f6sungsorientierte Fragen, Fragen nach Ressourcen, Fragen nach Ausnahmen vom Problem und die Wunderfrage verwendet werden."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Ziel der M\u00f6glichkeitskonstruktion?",
    "input": "",
    "output": "Das Ziel der M\u00f6glichkeitskonstruktion ist es, neue Perspektiven und L\u00f6sungen f\u00fcr ein Problem zu finden."
  },
  {
    "instruction": "Welche Arten von Fragen werden in der systemischen Beratung verwendet?",
    "input": "",
    "output": "In der systemischen Beratung werden l\u00f6sungsorientierte Fragen, wie z.B. Fragen nach Ressourcen, Fragen nach Ausnahmen vom Problem und die Wunderfrage, sowie problemorientierte Fragen verwendet."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die Hauptverantwortung in der Fallkl\u00e4rung und -steuerung?",
    "input": "",
    "output": "Die Hauptverantwortung in der Fallkl\u00e4rung und -steuerung liegt immer bei einer Person, auch wenn weitere Fachleute hinzugezogen werden."
  },
  {
    "instruction": "Wie werden F\u00e4lle in der Fallkl\u00e4rung und -steuerung individuell gekl\u00e4rt?",
    "input": "",
    "output": "F\u00e4lle werden in der Fallkl\u00e4rung und -steuerung individuell gekl\u00e4rt, indem unterschiedliche Instrumente wie Softwareprogramme und Frageb\u00f6gen verwendet werden."
  },
  {
    "instruction": "Wie wird die Fallsteuerung in der systemisch-beraterischen Philosophie verstanden?",
    "input": "",
    "output": "In der systemisch-beraterischen Philosophie liegt die Steuerung des gesamten Vorganges beim Adressaten, dem Kunden, und seine Anliegen leiten den Prozess."
  },
  {
    "instruction": "Warum ist es schwierig, den Hilfebedarf umfassend zu erheben?",
    "input": "",
    "output": "Es ist schwierig, den Hilfebedarf umfassend zu erheben, weil in einer Familie sowie beim Pflegebed\u00fcrftigen selbst Meinungen und Einsch\u00e4tzungen einer Sache oder Situation ganz unterschiedlich dargestellt werden k\u00f6nnen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die Herausforderung bei der Erhebung des Hilfebedarfs in einer Familie?",
    "input": "",
    "output": "Die Erhebung des Hilfebedarfs kann sich als schwierig erweisen, da in einer Familie sowie beim Pflegebed\u00fcrftigen selbst Meinungen und Einsch\u00e4tzungen einer Sache oder Situation ganz unterschiedlich dargestellt werden k\u00f6nnen."
  },
  {
    "instruction": "Was besagt die systemische Theorie des Konstruktivismus?",
    "input": "",
    "output": "Die systemische Theorie des Konstruktivismus besagt, dass dem Menschen nur subjektive Realit\u00e4ten zug\u00e4nglich sind und dass jeder Mensch ganz individuell aus der Position, in welcher er sich befindet, die Welt konstruiert."
  },
  {
    "instruction": "Wie k\u00f6nnen die individuellen Wahrnehmungen und Eindr\u00fccke von Menschen unterschiedlich sein?",
    "input": "",
    "output": "Die individuellen Wahrnehmungen und Eindr\u00fccke k\u00f6nnen unterschiedlich sein, da sie in ein lebensgeschichtlich gepr\u00e4gtes Ordnungs- und Bedeutungsraster sortiert werden und somit ganz unterschiedliche Reaktionen bewirken k\u00f6nnen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Ziel der Kommunikation in der Hilfebedarfserhebung?",
    "input": "",
    "output": "Das Ziel der Kommunikation ist es, die individuelle Welt eines Menschen zu beschreiben und in Worte zu \u00fcbersetzen, um Wahlm\u00f6glichkeiten f\u00fcr den Kunden zu schaffen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die Bedeutung des Care Managements?",
    "input": "",
    "output": "Das Care Management umfasst die Leistungen auf der Systemebene, die notwendig sind, um die Hilfeleistungen f\u00fcr die Rat- und Hilfesuchenden erbringen zu k\u00f6nnen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das vorrangige Ziel der systemisch ausgebildeten Pflegeberater?",
    "input": "",
    "output": "Das vorrangige Ziel ist es, die Daten und Informationen zu identifizieren, zu erfassen und zu aktualisieren sowie Versorgungsl\u00fccken aus einer Beratung heraus zu erarbeiten, um dann professionell damit weiter zu arbeiten."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das vorrangige Ziel bei der Arbeit mit Daten und Informationen?",
    "input": "",
    "output": "Das vorrangige Ziel ist, die Daten und Informationen zu identifizieren, zu erfassen und zu aktualisieren sowie Versorgungsl\u00fccken aus einer Beratung heraus zu erarbeiten."
  },
  {
    "instruction": "Was hat das Pilotprojekt 'Werkstatt Pflegest\u00fctzpunkt' erreicht?",
    "input": "",
    "output": "Das Pilotprojekt hat ein ausf\u00fchrliches Profil von T\u00e4tigkeiten der Pflegeberatung/Care Management erstellen k\u00f6nnen und Schwachstellen in den Strukturen benannt."
  },
  {
    "instruction": "Warum sollten Pflegeberater eine Fachweiterbildung zur systemischen Beratung erhalten?",
    "input": "",
    "output": "Die Beratungsleistungen eines Pflegeberaters sind hochkomplex, daher sollte dem Pflegeberater entsprechendes Werkzeug an die Seite gestellt werden, um die Schwachstellen im Betriebsmodell Pflegest\u00fctzpunkt zu kr\u00e4ftigen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist eine wesentliche Anforderung an die zuk\u00fcnftigen Strukturen in der pflegerischen Versorgung?",
    "input": "",
    "output": "Eine wesentliche Anforderung besteht darin, die Potenziale f\u00fcr Eigenverantwortung, Eigeninitiative und gegenseitige Hilfe zu st\u00e4rken und eine ganzheitliche und auf Dauer ausgerichtete Gesamtversorgungsstruktur zu schaffen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist ein wichtiger Aspekt bei der pflegerischen Versorgung, der bisher vernachl\u00e4ssigt wurde?",
    "input": "",
    "output": "Ein wichtiger Aspekt ist die Ber\u00fccksichtigung psychischer und sozialer Belange der Pflegebed\u00fcrftigen, die bisher oft vernachl\u00e4ssigt wurden."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die bisherige Konzentration in der pflegerischen Versorgung?",
    "input": "",
    "output": "Die bisherige Konzentration lag auf k\u00f6rperlichen Problemen oder einzelnen Episoden im Krankheitsverlauf bei Vernachl\u00e4ssigung psychischer und sozialer Belange."
  },
  {
    "instruction": "Was ist eine wesentliche Anforderung an die zuk\u00fcnftigen Strukturen in der pflegerischen Versorgung?",
    "input": "",
    "output": "Eine wesentliche Anforderung besteht darin, die Potenziale f\u00fcr Eigenverantwortung, Eigeninitiative und gegenseitige Hilfe zu st\u00e4rken."
  },
  {
    "instruction": "Wie sieht die Zukunft der PflegeberaterInnen aus?",
    "input": "",
    "output": "Die Zukunft der PflegeberaterInnen sieht eine Weiterentwicklung der Pflegest\u00fctzpunkte vor, um die Potenziale f\u00fcr Eigenverantwortung und Eigeninitiative zu st\u00e4rken."
  },
  {
    "instruction": "Was bedeutet die Einf\u00fchrung des Pflege-Weiterentwicklungsgesetzes?",
    "input": "",
    "output": "Die Einf\u00fchrung des Pflege-Weiterentwicklungsgesetzes gibt den Ansto\u00df f\u00fcr eine weiterf\u00fchrende Strukturver\u00e4nderung der Pflegest\u00fctzpunkte und bietet einen Gestaltungsfreiraum f\u00fcr eine zukunftsorientierte Weiterentwicklung."
  },
  {
    "instruction": "Was sind systemische Qualifikationen der PflegeberaterInnen?",
    "input": "",
    "output": "Die PflegeberaterInnen besitzen die Qualifizierung zur systemischen Beratung in der Pflege und k\u00f6nnen somit l\u00f6sungs- und ressourcenorientiert arbeiten."
  },
  {
    "instruction": "K\u00f6nnen PflegeberaterInnen eine Spezialberatung anbieten?",
    "input": "",
    "output": "Ja, wenn sie eine entsprechende Fachweiterbildung haben, k\u00f6nnen PflegeberaterInnen eine Spezialberatung in ihrem Fachgebiet durchf\u00fchren."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die systemische Beratung in der Pflege?",
    "input": "",
    "output": "Die systemische Beratung in der Pflege ist ein Beratungsansatz, der in der Fachweiterbildung zum Pflegeberater vermittelt wird und es PflegeberaterInnen erm\u00f6glicht, pflegende Angeh\u00f6rige und Familien demenzerkrankter Menschen zu unterst\u00fctzen."
  },
  {
    "instruction": "Welche Schwerpunkte hat das Qualifizierungskonzept f\u00fcr Pflegefachkr\u00e4fte?",
    "input": "",
    "output": "Das Qualifizierungskonzept umfasst drei Hauptschwerpunkte: Bedarfseinsch\u00e4tzung und Hilfeplanung, Beratungsinterventionen und Schulung sowie Vermittlung und Koordination von Hilfen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Ziel der Pflegest\u00fctzpunkte?",
    "input": "",
    "output": "Das Ziel der Pflegest\u00fctzpunkte ist es, eine fl\u00e4chendeckende Verwurzelung zu erreichen und pflegende Angeh\u00f6rige und Angeh\u00f6rige von demenziell erkrankten Menschen in erreichbarer N\u00e4he zu unterst\u00fctzen."
  },
  {
    "instruction": "Welche Rechte haben Versicherte in Bezug auf Krankenbehandlung?",
    "input": "",
    "output": "Versicherte haben Anspruch auf Krankenbehandlung, wenn sie notwendig ist, um eine Krankheit zu erkennen, zu heilen, ihre Verschlimmerung zu verh\u00fcten oder Krankheitsbeschwerden zu lindern."
  },
  {
    "instruction": "Was haben Versicherte nach \u00a7 27 Abs.1 Satz1, SGB V Anspruch auf?",
    "input": "",
    "output": "Krankenbehandlung, wenn sie notwendig ist, um eine Krankheit zu erkennen, zu heilen, ihre Verschlimmerung zu verh\u00fcten oder Krankheitsbeschwerden zu lindern."
  },
  {
    "instruction": "Was kann durch den Pflegest\u00fctzpunkt bzw. durch die PflegeberaterInnen weiterentwickelt werden?",
    "input": "",
    "output": "Eine Spezialisierung auf bestimmte Bereiche, wie zum Beispiel Schmerzmanagement, wenn die PflegeberaterIn eine entsprechende Qualifikation besitzt."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Ziel der Schmerztherapie im Pflegest\u00fctzpunkt?",
    "input": "",
    "output": "Nicht, eine eigene Schmerztherapie am Patienten durchzuf\u00fchren, sondern bereits begonnene medikament\u00f6se Therapien schnittstellenfrei weiter zu begleiten, Ver\u00e4nderungen bzw. Verschlechterungen in Therapiepl\u00e4nen zu erkennen und den Bedarf an Therapie festzustellen, um Chronifizierungen zu vermeiden oder fr\u00fchzeitig vorzubeugen."
  },
  {
    "instruction": "Wie kann der chronische Schmerz im Care-Management eines Pflegest\u00fctzpunktes behandelt werden?",
    "input": "",
    "output": "Indem der Klient in seiner Ganzheitlichkeit betrachtet wird und auch leichte Ver\u00e4nderungen bemerkt werden, sowie die psychischen Aspekte und das soziale Umfeld des Schmerzpatienten in die Behandlung integriert werden."
  },
  {
    "instruction": "Warum ist es wichtig, den chronischen Schmerz mit dem Hintergrund eines bio-psycho-sozialen Verst\u00e4ndnisses zu betrachten?",
    "input": "",
    "output": "Weil Faktoren zur Entstehung von chronischen Schmerzen ganz unterschiedlicher Natur sein k\u00f6nnen, wie zum Beispiel Verlust von Bezugspersonen, psychische oder physische Gewalt, drohender Arbeitsplatzverlust oder zu hoher Leistungsdruck auf der Arbeit."
  },
  {
    "instruction": "Warum ist es wichtig, chronischen Schmerz mit einem bio-psycho-sozialen Verst\u00e4ndnis zu betrachten?",
    "input": "",
    "output": "Weil die Komplexit\u00e4t der m\u00f6glichen Chronifizierungsfaktoren im Schmerzmanagement die Gespr\u00e4chsf\u00fchrung \u00fcber Schmerzen sowie Beratungskompetenzen von Seiten des Schmerzmanagers unumg\u00e4nglich macht."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die Methode der Wahl f\u00fcr die Behandlung von R\u00fcckenschmerzen?",
    "input": "",
    "output": "Eine multimodale Behandlung, in welcher verschiedene Ma\u00dfnahmen gleichzeitig zur Anwendung kommen."
  },
  {
    "instruction": "Welche Bausteine kann eine multimodale Behandlung von R\u00fcckenschmerzen bestehen?",
    "input": "",
    "output": "Edukation, R\u00fcckenschule, krankengymnastische und sportmedizinische \u00dcbungen, Entspannungs\u00fcbungen, verhaltenstherapeutische Elemente, konfliktzentrierte psychodynamische Verfahren und sozialmedizinische Interventionen."
  },
  {
    "instruction": "Warum ist es wichtig, dass R\u00fcckenschmerzpatienten \u00fcber die Zusammenh\u00e4nge zwischen k\u00f6rperlichen, psychischen und sozialen Faktoren informiert werden?",
    "input": "",
    "output": "Weil bei dieser Schmerzart h\u00e4ufig nur eine Verhaltens\u00e4nderung auch eine Linderung der Schmerzen bewirkt und Informationen bzw. Schulungen n\u00f6tig sind, um Therapieresistenzen zu \u00fcberwinden."
  },
  {
    "instruction": "Wie h\u00e4ufig klagen Tumorschmerzpatienten im fortgeschrittenen Stadium der Erkrankung \u00fcber chronische Schmerzen?",
    "input": "",
    "output": "Bis zu 90% der Patienten klagen \u00fcber chronische Schmerzen, die behandelt werden m\u00fcssen."
  },
  {
    "instruction": "Warum ist es m\u00f6glich, dass Tumorschmerzpatienten oft unn\u00f6tige Schmerzen erleiden?",
    "input": "",
    "output": "Weil Therapieempfehlungen (Stufenschema der WHO) seit vielen Jahren vorliegen, aber nicht ausreichend beachtet werden."
  },
  {
    "instruction": "Wie k\u00f6nnen Versicherte die Unterst\u00fctzung der Schmerz-PflegeberaterIn erhalten?",
    "input": "",
    "output": "Durch die fl\u00e4chendeckende Versorgung durch Pflegest\u00fctzpunkte und die punktuelle Spezialisierung einzelner auf Schmerzmanagement, wohnortnah."
  },
  {
    "instruction": "Auf welchen Wegen k\u00f6nnen Versicherte Klient der Schmerz-PflegeberaterIn werden?",
    "input": "",
    "output": "Durch \u00dcberweisung von der Algesiologischen Klinik, durch Selbstvorstellung oder durch andere Wege, um wohnortnah die Qualit\u00e4t der bereits laufenden Schmerztherapie zu beobachten und zu sichern."
  },
  {
    "instruction": "Wie k\u00f6nnen chronische Schmerzpatienten zu Klienten der Schmerz-PflegeberaterIn werden?",
    "input": "",
    "output": "Sie k\u00f6nnen von der Algesiologischen Klinik entlassen und vom Algesiologen an die Schmerz-PflegeberaterIn \u00fcberwiesen werden."
  },
  {
    "instruction": "Welche M\u00f6glichkeiten haben Fach\u00e4rzte, Haus\u00e4rzte und Therapeuten, um Schmerzpatienten an die Schmerz-PflegeberaterIn zu \u00fcberweisen?",
    "input": "",
    "output": "Sie k\u00f6nnen die Schmerzpatienten zur kontinuierlichen Betreuung und Beratung sowie zur eigenen Entlastung an die Schmerz-PflegeberaterIn senden."
  },
  {
    "instruction": "K\u00f6nnen Versicherte, die unter Schmerzen leiden, selbstst\u00e4ndig einen Beratungstermin mit der Schmerz-PflegeberaterIn ausmachen?",
    "input": "",
    "output": "Ja, sie k\u00f6nnen selbstst\u00e4ndig und ohne einen Arzt einen Beratungstermin mit der Schmerz-PflegeberaterIn ausmachen."
  },
  {
    "instruction": "Welche Leistungen kann die Schmerz-PflegeberaterIn anbieten?",
    "input": "",
    "output": "Die Schmerz-PflegeberaterIn kann Care Management von Schmerzpatienten, Schmerzkonferenzen, psycho-soziale und psycho-sozial-pflegerische Beratung, Schulungen und offene Schmerzsprechstunden anbieten."
  },
  {
    "instruction": "Warum ist es wichtig, psycho-sozial-pflegerisch mit einem Versicherten umzugehen?",
    "input": "",
    "output": "Es ist wichtig, um die eigentliche Ursache der Chronifizierung im System zu entdecken und somit auch dem Schmerz eine L\u00f6sung zu zuf\u00fchren."
  },
  {
    "instruction": "Welche Vorteile kann die Fachspezialisierung einzelner Pflegest\u00fctzpunkte haben?",
    "input": "",
    "output": "Die Fachspezialisierung kann die Struktur des Gesundheitssystems fl\u00e4chendeckend st\u00e4rken, Haus\u00e4rzte entlasten und eine l\u00fcckenlose Betreuung f\u00fcr Versicherte erm\u00f6glichen."
  }
]