[
  {
    "instruction": "Warum ist professionelle Beratung in Bildung, Beruf und Besch\u00e4ftigung notwendig?",
    "input": "",
    "output": "Aufgrund der aktuellen gesellschaftlichen Rahmenbedingungen, die eine hohe Individualisierung und Selbstverantwortung implizieren, besteht ein wachsender Bedarf an professioneller Beratung."
  },
  {
    "instruction": "Was sind die Anforderungen an Beratende in Bildung, Beruf und Besch\u00e4ftigung?",
    "input": "",
    "output": "Beratende ben\u00f6tigen spezifische und umfassende Kompetenzen, um eine qualitativ hochwertige soziale Dienstleistung zu erbringen."
  },
  {
    "instruction": "Warum ist es wichtig, die Kompetenzen von Beratenden zu erfassen und zu bewerten?",
    "input": "",
    "output": "Um Perspektiven f\u00fcr die Weiterentwicklung des pers\u00f6nlichen Kompetenzprofils zu erarbeiten und um die Qualit\u00e4t der Beratungsdienstleistung zu gew\u00e4hrleisten."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Ziel des Projekts zur Beratungsqualit\u00e4t (BeQu)?",
    "input": "",
    "output": "Das Ziel des Projekts ist die Entwicklung und Erprobung von Instrumenten zur Erfassung und Bewertung der Kompetenzen von Beratenden in Bildung, Beruf und Besch\u00e4ftigung."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Kompetenzverst\u00e4ndnis, das in diesem Beitrag vertreten wird?",
    "input": "",
    "output": "Das Kompetenzverst\u00e4ndnis orientiert sich an einem performanzorientierten Kompetenzbegriff, der den Zusammenhang von Dispositionen und Handeln fokussiert."
  },
  {
    "instruction": "Was sind die wichtigsten Ressourcen, die f\u00fcr eine kompetente Handlung notwendig sind?",
    "input": "",
    "output": "Die wichtigsten Ressourcen sind Wissen, Fertigkeiten, Emotionen und Motivation."
  },
  {
    "instruction": "Was sind Metakompetenzen und welche Rolle spielen sie bei der Kompetenzerfassung?",
    "input": "",
    "output": "Metakompetenzen sind F\u00e4higkeiten, die es Individuen erm\u00f6glichen, in einer konkreten Situation ad\u00e4quat auf F\u00e4higkeiten und Wissen zur\u00fcckzugreifen, um die Situation erfolgreich zu bew\u00e4ltigen."
  },
  {
    "instruction": "Wie wird Kompetenz und spezielle Beratungskompetenz in diesem Beitrag verstanden?",
    "input": "",
    "output": "Kompetenz und spezielle Beratungskompetenz wird als erfolgreiche, selbstorganisierte Bew\u00e4ltigung einer konkreten Problemstellung unter R\u00fcckgriff auf verschiedene aktivierbare Ressourcen verstanden."
  },
  {
    "instruction": "Was sind die Voraussetzungen f\u00fcr die Erfassung von Kompetenzen?",
    "input": "",
    "output": "Die Voraussetzungen f\u00fcr die Erfassung von Kompetenzen sind ein Kompetenzmodell im Sinne einer theoretisch begr\u00fcndeten Systematisierung der Handlungsbereiche sowie ein daraus abgeleitetes Kompetenzprofil."
  },
  {
    "instruction": "Wie wurde das Kompetenzprofil f\u00fcr Beratende entwickelt?",
    "input": "",
    "output": "Das Kompetenzprofil f\u00fcr Beratende wurde basierend auf einem systemischen Modell arbeitsweltbezogener Beratung und unter intensivem Einbezug von Fachleuten aus unterschiedlichen Beratungsfeldern entwickelt."
  },
  {
    "instruction": "Was sind die Konstruktionsprinzipien der entwickelten Instrumente zur Kompetenzerfassung?",
    "input": "",
    "output": "Die Konstruktionsprinzipien der entwickelten Instrumente zur Kompetenzerfassung basieren auf dem skizzierten Kompetenzmodell und dem daraus abgeleiteten Kompetenzprofil und beinhalten eine multimethodale Vorgehensweise zur empirischen Erfassung der Kompetenzen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Ziel der multimethodalen Vorgehensweise zur empirischen Erfassung der Kompetenzen im Projekt BeQu?",
    "input": "",
    "output": "Das Ziel ist die Erfassung der Kompetenzen von Beratenden durch die Entwicklung von Instrumenten, die sowohl die Ressourcen als auch die Performanz erfassen."
  },
  {
    "instruction": "Was sind die drei Aspekte, die bei der Erarbeitung von Instrumenten zur Erfassung von Kompetenz ber\u00fccksichtigt werden m\u00fcssen?",
    "input": "",
    "output": "Die drei Aspekte sind Ressourcen, Handeln und die Reflexion \u00fcber die situative Begr\u00fcndung des Handelns."
  },
  {
    "instruction": "Was bedeutet Reflexion im Kontext der Kompetenzerfassung?",
    "input": "",
    "output": "Reflexion meint das \u00dcberdenken von Erfahrungen, Ereignissen und Handlungen im Nachhinein (retrospektive Reflexion) sowie das Bedenken von zuk\u00fcnftigen Handlungen und ihren Folgen (prospektive Reflexion)."
  },
  {
    "instruction": "Warum hat Reflexion einen herausgehobenen Stellenwert bei der Kompetenzerfassung?",
    "input": "",
    "output": "Reflexion wird als Bewusstheit \u00fcber die eigenen Kompetenzen und das eigene Tun aufgefasst und ist ein Kernelement von Professionalit\u00e4t."
  },
  {
    "instruction": "Wie wurden die einzelnen Instrumente zur Erfassung von Kompetenz konzipiert?",
    "input": "",
    "output": "Die Instrumente wurden auf der Basis vorhandener Beispiele aus verschiedenen professionellen Handlungsfeldern konzipiert, wie z.B. der Bildung der Lehrpersonen, der Berufsp\u00e4dagogik und der Beratung."
  },
  {
    "instruction": "Was wurden bei der Entwicklung der Instrumente zur Erfassung der Kompetenzen von Beratenden ber\u00fccksichtigt?",
    "input": "",
    "output": "Die Funktionalit\u00e4t der Instrumente und die weitere Operationalisierung des Kompetenzprofils auf Basis von videografierten Beratungen und durch die Einbindung von fachkundigen Beratenden."
  },
  {
    "instruction": "Wie entstand die strukturierte und validierte Sammlung von Verhaltensmerkmalen?",
    "input": "",
    "output": "Durch Expertenworkshops und die inhaltsanalytische Auswertung von schriftlichem Beobachtungsmaterial."
  },
  {
    "instruction": "Was dient der Selbsteinsch\u00e4tzungsbogen?",
    "input": "",
    "output": "Der Selbsteinsch\u00e4tzungsbogen dient dazu, dass sich die Beratenden auf der Ebene der Selbstwahrnehmung einstufen und sich so individuell mit den eigenen Kompetenzen und kognitiven Ressourcen auseinandersetzen."
  },
  {
    "instruction": "Wie kann der Selbsteinsch\u00e4tzungsbogen genutzt werden?",
    "input": "",
    "output": "Der Bogen kann zur Selbst- und Fremdeinsch\u00e4tzung genutzt werden und die Selbsteinsch\u00e4tzungen verschiedener Berater k\u00f6nnen miteinander verglichen werden."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Ziel von Textvignetten?",
    "input": "",
    "output": "Textvignetten zielen auf die Betrachtung der Handlungsplanung und sollen die Beratenden zur Beschreibung situationsspezifischer Analyse- und Handlungsweisen anregen."
  },
  {
    "instruction": "Was erm\u00f6glichen Videovignetten in der Beratung?",
    "input": "",
    "output": "Videovignetten erm\u00f6glichen eine Beobachtung fremden Beratungshandelns und erm\u00f6glichen es den Beratenden, das wahrgenommene Beratungshandeln einer anderen Person zu bewerten und zu reflektieren."
  },
  {
    "instruction": "Wie wird die Wahrnehmungsf\u00e4higkeit der Person in Bezug auf das beraterische Handeln erfasst?",
    "input": "",
    "output": "Die Wahrnehmungsf\u00e4higkeit wird im Abgleich mit Verhaltensmerkmalen, die empirisch gewonnen wurden, bewertet."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Ziel des Instruments der leitfadengest\u00fctzten Sitzungsbogens?",
    "input": "",
    "output": "Das Ziel ist, die Beratenden zu einer reflektierten \u00dcberpr\u00fcfung ihres kompetenten Handelns anzuregen."
  },
  {
    "instruction": "Wie wird die Relexion auf der Ebene der Handlungs\u00fcberpr\u00fcfung durchgef\u00fchrt?",
    "input": "",
    "output": "Die Relexion wird durch die Transparentmachung von Begr\u00fcndungen f\u00fcr das eigene Handeln durchgef\u00fchrt."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die \u201enachtr\u00e4gliche Begr\u00fcndungsverpflichtung\u201c?",
    "input": "",
    "output": "Die \u201enachtr\u00e4gliche Begr\u00fcndungsverpflichtung\u201c ist die professionelle Praxis nach dem Handlungsvollzug, bei der die Begr\u00fcndungen f\u00fcr das eigene Handeln transparent gemacht werden."
  },
  {
    "instruction": "Wie wird die Performanz in den simulierten oder echten Beratungssituationen erfasst?",
    "input": "",
    "output": "Die Performanz wird durch die Beobachtung von vollst\u00e4ndigen simulierten oder echten Beratungssituationen anhand eines Beobachtungsbogens dokumentiert und beurteilt."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die Grundlage f\u00fcr die Auswertung der Instrumente zur Erfassung der Kompetenzen von Beratenden?",
    "input": "",
    "output": "Das Kompetenzprofil f\u00fcr Beratende, das in einem Auswertungsbogen abgebildet ist."
  },
  {
    "instruction": "Wie viele Teilkompetenzen zur Gestaltung von Beratungsprozessen umfasst das Kompetenzprofil?",
    "input": "",
    "output": "Sieben Teilkompetenzen."
  },
  {
    "instruction": "Wie sollte die Bewertung der Kompetenzen von Beratenden durchgef\u00fchrt werden?",
    "input": "",
    "output": "Von erfahrenen und geschulten Personen."
  },
  {
    "instruction": "Aus welchen Schritten besteht das Verfahren zur Auswertung der Instrumente?",
    "input": "",
    "output": "Zwei Schritten: Dokumentation der Verhaltensweisen und Gesamteinsch\u00e4tzung auf einer Skala."
  },
  {
    "instruction": "Wie wird die Gesamteinsch\u00e4tzung der Kompetenzen von Beratenden durchgef\u00fchrt?",
    "input": "",
    "output": "Auf Basis der vom Beratenden zur Beschreibung genutzten Verhaltensmerkmale und der Begr\u00fcndung der Vorgehensweise."
  },
  {
    "instruction": "Welche Variablen wurden in der Erprobungsphase mit den Kompetenzdimensionen (Wissen, Performanz, Reflexion) korreliert?",
    "input": "",
    "output": "Dauer der professionellen T\u00e4tigkeit, Ausbildungsform- und -niveau oder der Erfahrung in (unterschiedlichen) Beratungsfeldern."
  },
  {
    "instruction": "Was zeigen die ersten Befunde in Bezug auf die Zusammenh\u00e4nge zwischen den gezeigten Kompetenzen und Vorerfahrungen sowie Ausbildung der Beratenden?",
    "input": "",
    "output": "Stichhaltige Zusammenh\u00e4nge zwischen den gezeigten Kompetenzen und Vorerfahrungen sowie Ausbildung der Beratenden, wobei die Varianz der Handlungsfelder einen Einfluss auf die Kompetenz hat."
  },
  {
    "instruction": "Welche Ergebnisse zeigen die Korrelationen zwischen Ausbildungsniveau, Dauer von Berufserfahrung und Kompetenzergebnissen?",
    "input": "",
    "output": "Zusammenh\u00e4nge zwischen Ausbildungsniveau, Dauer von Berufserfahrung und Kompetenzergebnissen sowie eine relativ starke Korrelation von professioneller Selbstwirksamkeitserwartung und den Kompetenzergebnissen."
  },
  {
    "instruction": "Warum m\u00fcssen die Ergebnisse aus der Pilotierung noch mit Vorsicht interpretiert werden?",
    "input": "",
    "output": "Aufgrund der bisher geringen Stichprobe."
  },
  {
    "instruction": "Was ist ein Herausforderung bei der Erfassung und Bewertung der Kompetenzen von Beratenden?",
    "input": "",
    "output": "Die Balance zwischen der Standardisierung durch die Instrumente und die Aufrechterhaltung der notwendigen Offenheit."
  },
  {
    "instruction": "Was erscheint als ein wichtiger und vielversprechender Weg zur Erfassung der Kompetenzen von Beratenden?",
    "input": "",
    "output": "Die Einbeziehung von introspektiven Verfahren der Reflexion."
  },
  {
    "instruction": "Was ist ein Ziel der Weiterentwicklung des Verfahrens zur Kompetenzerfassung und -beurteilung?",
    "input": "",
    "output": "Die Entwicklung und Validierung von differenzierten und praxisangemessenen Verfahren f\u00fcr die Kompetenzerfassung."
  },
  {
    "instruction": "Was sind einige Aspekte, auf die sich die Weiterentwicklung des Verfahrens zur Kompetenzerfassung und -beurteilung konzentrieren sollte?",
    "input": "",
    "output": "Entwicklung von zus\u00e4tzlichen videographierten und schriftlichen Vignetten, erweiterte Erprobung des Verfahrens, inhaltliche Weiterentwicklung und Erprobung des Konzeptes zur Beurteilung der Kompetenzen, Optimierung der inhaltlichen und technischen Qualit\u00e4t der Instrumente, Entwicklung und Validierung von Niveaudifferenzierungen der Beratungskompetenz und Kl\u00e4rung der Frage nach sinnvollen Verfahren und Zust\u00e4ndigkeiten f\u00fcr die Anerkennung von Kompetenzen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Ziel der Instrumente zur Kompetenzerfassung und -auswertung im BeQu-Projekt?",
    "input": "",
    "output": "Die Instrumente sollen interessierten Beratenden, Beratungsanbietern, Anbietern von Aus- und Weiterbildung und weiteren Akteursgruppen im Beratungsfeld als Materialien zur Selbstreflexion und Selbstauswertung der Beratungskompetenz zur Verf\u00fcgung gestellt werden."
  },
  {
    "instruction": "Welche Herausforderung besteht bei der Erfassung von Kompetenzen in Berufsfeldern, in denen sozialkommunikative Kompetenzen im Mittelpunkt stehen?",
    "input": "",
    "output": "Die transparente und valide Erfassung von Kompetenzen ist \u00e4u\u00dferst anspruchsvoll, insbesondere bei der Simulation von handlungs- bzw. praxisnahen Aspekten von Kompetenz."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Ergebnis der Erprobung verschiedener Instrumente im BeQu-Projekt?",
    "input": "",
    "output": "Durch die Erprobung verschiedener Instrumente konnten die Probleme bei der Erfassung von Kompetenzen fokussiert und eingegrenzt werden, insbesondere die Differenz zwischen Wissen als Ressource und tats\u00e4chlicher Performanz sowie die Differenz zwischen Performanz und Reflexionstiefe."
  },
  {
    "instruction": "Welche Autoren haben Beitr\u00e4ge zur Diskussion um die Erfassung und Anerkennung von Kompetenzen geleistet?",
    "input": "",
    "output": "Autoren wie Combe, Kolbe, Erpenbeck, Sauter, Gillen, Joas, Oevermann und Schiersmann haben Beitr\u00e4ge zur Diskussion um die Erfassung und Anerkennung von Kompetenzen geleistet."
  },
  {
    "instruction": "Was ist Beratung und wie kommt sie in p\u00e4dagogischen T\u00e4tigkeitsfeldern vor?",
    "input": "",
    "output": "Beratung ist eine spezielle Handlungsform, die in nahezu allen p\u00e4dagogischen T\u00e4tigkeitsfeldern verlangt wird, entweder als alleinige professionelle T\u00e4tigkeit oder verwoben mit anderen p\u00e4dagogischen Prozessen."
  },
  {
    "instruction": "Welche Rolle spielt Beratung in der Sozialp\u00e4dagogik?",
    "input": "",
    "output": "In der Sozialp\u00e4dagogik spielt Beratung in ihrer prozessbezogenen Form als psychosoziale Beratung eine prominente Rolle, insbesondere unter gesellschaftlichen Bedingungen, die komplexe \u00dcber\u00e4nge und Entscheidungen erfordern."
  },
  {
    "instruction": "Was sind wesentliche Kernelemente von Beratung?",
    "input": "",
    "output": "Wesentliche Kernelemente von Beratung sind das reflexive Bilanzieren, das antizipierte oder realisierte Probehandeln sowie die Erlangung kognitiver und emotionaler Stabilit\u00e4t."
  },
  {
    "instruction": "Warum ist der Erwerb von Beratungskompetenz f\u00fcr sozialp\u00e4dagogische Fachkr\u00e4fte wichtig?",
    "input": "",
    "output": "Der Erwerb von Beratungskompetenz ist f\u00fcr sozialp\u00e4dagogische Fachkr\u00e4fte wichtig, da sie in ihrem Berufsfeld mit komplexen \u00dcber\u00e4ngen und Entscheidungen konfrontiert sind und eine spezielle Beratungskompetenz ben\u00f6tigen, um effektiv zu handeln."
  },
  {
    "instruction": "Ist es m\u00f6glich, Beratungskompetenz bereits im Studium zu erwerben?",
    "input": "",
    "output": "Ja, es ist m\u00f6glich, Beratungskompetenz bereits im Studium zu erwerben, insbesondere wenn das Studium mit Praxisphasen ausgestattet ist und die Komplexit\u00e4t von Professionalisierung als spezieller Lern- und Bildungsprozess ernst genommen wird."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die zentrale These des Beitrags?",
    "input": "",
    "output": "Die zentrale These des Beitrags ist, dass ein gelingender Kompetenzerwerb bereits im Studium, insbesondere in der Sozialp\u00e4dagogik, gelingen kann."
  },
  {
    "instruction": "Warum ist eine Modellierung der Professionalisierung im Studium notwendig?",
    "input": "",
    "output": "Eine Modellierung der Professionalisierung im Studium ist notwendig, um die Komplexit\u00e4t von Professionalisierung als speziellen Lern- und Bildungsprozess zu ber\u00fccksichtigen und um ein auf Handlungsbef\u00e4higung zielendes Studium konsequent im Rahmen Lebenslangen Lernens zu verorten."
  },
  {
    "instruction": "Welche Perspektive wird im Beitrag auf die Professionalisierungsprozesse eingenommen?",
    "input": "",
    "output": "Im Beitrag wird eine subjekto-orientierte Perspektive auf die Professionalisierungsprozesse (angehender) Beratungsfachkr\u00e4fte eingenommen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die Bedeutung der Handlungsform Beratung?",
    "input": "",
    "output": "Die Handlungsform Beratung hat sowohl eine allgemeine als auch eine spezielle Bedeutung und kann exemplarisch f\u00fcr andere p\u00e4dagogische Handlungsformen wie das Erziehen und Bilden stehen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die h\u00f6chste Expertiseform in der Beratung?",
    "input": "",
    "output": "Die h\u00f6chste Expertiseform in der Beratung ist ph\u00e4nomenologisch oft als spielerisch-leichte Interaktion erscheinend, aber tats\u00e4chlich auf einer hochkomplexen, stark verk\u00f6rperllichten und implizit gewordenen Wissensbasis basierend."
  },
  {
    "instruction": "Was sind die Merkmale von Beratung als einer professionellen T\u00e4tigkeit?",
    "input": "",
    "output": "Beratung ist eine hochkomplexe, stark verk\u00f6rperte und implizit gewordene Wissensbasis, die eine spezielle Form zweiphasiger Professionalisierung erfordert."
  },
  {
    "instruction": "Wie verl\u00e4uft die Professionalisierung von Beratungsfachkr\u00e4ften in Deutschland?",
    "input": "",
    "output": "Die Professionalisierung von Beratungsfachkr\u00e4ften in Deutschland verl\u00e4uft in zwei Phasen: Zun\u00e4chst erfolgt ein umfangreiches Diplomstudium, gefolgt von einer ersten Phase der Berufst\u00e4tigkeit, bevor die eigentliche Spezialisierung und Professionalisierung durch eine zeitaufwendige mehrj\u00e4hrige Weiterbildung beginnt."
  },
  {
    "instruction": "Was sind die Voraussetzungen f\u00fcr eine erfolgreiche Beratungsprofessionalisierung?",
    "input": "",
    "output": "F\u00fcr eine erfolgreiche Beratungsprofessionalisierung wird die Einbettung der Weiterbildung in eine Arbeitsstelle mit Beratungselementen, der Zugriff auf F\u00e4lle, die Herstellung der unterschiedlichen Sozialformen mit zugeh\u00f6rigen lehrenden BeraterInnen etc. gefordert."
  },
  {
    "instruction": "Wie unterscheidet sich die Beratungsprofessionalisierung in Deutschland von internationalen Ans\u00e4tzen?",
    "input": "",
    "output": "Im Gegensatz zum internationalen Diskurs, in dem der Beratungskompetenzerwerb an akademische, also hochschulische Wissensvermittlung gebunden ist, verl\u00e4uft die Beratungsprofessionalisierung in Deutschland sequenziell wechselnd in formalen und non-formalen Settings."
  },
  {
    "instruction": "Wie war die Professionalisierung in der psychosozialen Beratung lange Zeit gepr\u00e4gt?",
    "input": "",
    "output": "Die Professionalisierung in der psychosozialen Beratung war lange Zeit sehr eng an bestimmte Strukturen gebunden, wie generalistische Studieng\u00e4nge, erste Berufserfahrungen, die Aufnahme einer Weiterbildung und dort der Erwerb spezifischer beraterischer Handlungskompetenz."
  },
  {
    "instruction": "Welche Entwicklungen brechen den Primat der Struktur in der Beratungsprofessionalisierung auf?",
    "input": "",
    "output": "Drei Entwicklungen brechen den Primat der Struktur auf: der Heterogenisierungsprozess in der Sozialp\u00e4dagogik, die Ver\u00e4nderung der organisationalen und institutionellen Strukturen von Beratung und die Zunahme von Beratungsangeboten."
  },
  {
    "instruction": "Was bedeutet die Heterogenisierung der Beratungslandschaft f\u00fcr die Professionalisierung?",
    "input": "",
    "output": "Die Heterogenisierung der Beratungslandschaft bedeutet, dass aktuelle Professionalisierungsw\u00fcnsche hinsichtlich Beratung nicht mehr auf den \u00fcberlieferten Strukturkern einer im Wesentlichen gesetzten Beratungsinfrastruktur aufsetzen k\u00f6nnen."
  },
  {
    "instruction": "Wie \u00e4ndert sich die Professionalisierung durch die Bologna-Reform?",
    "input": "",
    "output": "Die Bologna-Reform bedeutet, dass Professionalisierungsprozesse schon fr\u00fcher zielgerichtet beginnen als im bisherigen berufsbiographischen Zweiphasenmodell."
  },
  {
    "instruction": "Was sagen Forschungsergebnisse \u00fcber den Beratungskompetenzerwerb von Lehrerinnen und Lehrern aus?",
    "input": "",
    "output": "Forschungsergebnisse zeigen, dass der Weiterbildungserfolg f\u00fcr das Beraten lernen mit steigender Berufserfahrung als LehrerIn sinkt und dass Vorwissen einem weiteren Lernen auch im Wege stehen kann."
  },
  {
    "instruction": "Wer hat in einer Studie festgestellt, dass der Weiterbildungserfolg f\u00fcr das Beraten lernen mit steigender Berufserfahrung sinkt?",
    "input": "",
    "output": "Bruder, Hertel, Klug und Schmitz (2010)."
  },
  {
    "instruction": "Was haben de Shazer und Kollegen in ihrer Studie festgestellt?",
    "input": "",
    "output": "\u00c4hnliche Befunde f\u00fcr das Beratungslernen, die in Richtung Immunisierung des Lernens aufgrund vorheriger Berufserfahrung gehen."
  },
  {
    "instruction": "Was l\u00e4sst die Frage entstehen, ob ein \u00fcberwiegend strukturbezogener Blick auf Professionalisierung nicht einer Sichtweise weichen m\u00fcsste?",
    "input": "",
    "output": "\u00c4nderungen in den Erwartungen an Hochschulbildung und Ver\u00e4nderungen auf Seiten der institutionalisierten und organisierten Beratungspraxis sowie die hier auszugsweise referierten Forschungsbefunde."
  },
  {
    "instruction": "Wer hat ein spezielles Verfahren zur Erfassung von Beratungskompetenz im Rahmen von Videostudien unter einer auf Performanz orientierten Perspektive vorgeschlagen?",
    "input": "",
    "output": "Weinhardt (2013, 2014a, 2014b)."
  },
  {
    "instruction": "Was l\u00e4sst sich durch statistische Aggregation aus den Ergebnissen von Weinhardts Studien abbilden?",
    "input": "",
    "output": "Allgemeine Entwicklungsgesetze hinsichtlich des zeitlichen Verlaufs des Kompetenzerwerbs an der Hochschule."
  },
  {
    "instruction": "Was l\u00e4sst sich durch statistische Aggregation aus den Ergebnissen der Studien ableiten?",
    "input": "",
    "output": "Allgemeine Entwicklungsgesetze hinsichtlich des zeitlichen Verlaufs des Kompetenzerwerbs an der Hochschule."
  },
  {
    "instruction": "Welche M\u00f6glichkeit besteht in einer zweiten Verwendungslinie des empirischen Materials?",
    "input": "",
    "output": "Die M\u00f6glichkeit, individuelle Lern- und Bildungsprozesse im Rahmen eines entwicklungsaufgabenorientierten Modells entlang der videographierten Gespr\u00e4che zu strukturieren und mit teilnehmerInnenspezi(cid:191)schem Material anzureichern."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das BeraLab und welche Rolle spielt es in den Untersuchungen?",
    "input": "",
    "output": "Das BeraLab ist der Mittelpunkt von Forschung und Lehre und erm\u00f6glicht Studierenden, psychosoziale Beratungserfahrungen unter stark realit\u00e4tsangen\u00e4herten Bedingungen zu machen."
  },
  {
    "instruction": "Wie werden die SimulationsklientInnen im BeraLab ausgebildet?",
    "input": "",
    "output": "Die Ausbildung der SimulationsklientInnen erfolgt entlang stark verdichteter Fallstrukturvorgaben, die aus echten F\u00e4llen gewonnen sind und im Rahmen einer theaterp\u00e4dagogischen Ausbildung von den einzelnen SimulationsklientInnen zu spezi(cid:191)schen Rollenbiographien verarbeitet werden."
  },
  {
    "instruction": "Welche Vorteile bietet der Einsatz der SimulationsklientInnen in der Lehrkomponente?",
    "input": "",
    "output": "Der Einsatz der SimulationsklientInnen erm\u00f6glicht die M\u00f6glichkeit, bestimmte Beratungsaufgaben gezielt zum Weiterlernen anbieten zu k\u00f6nnen und Kompetenzwerte von beratungsunerfahrenen Studierenden zu gewinnen."
  },
  {
    "instruction": "Welche Instrumente werden neben den videographierten Gespr\u00e4chen eingesetzt, um soziodemographische Hintergrundvariablen und Pers\u00f6nlichkeitsmerkmale zu erfassen?",
    "input": "",
    "output": "Ein Basisfragebogen, der soziodemographische Hintergrundvariablen, Vorerfahrung, Selbstwirksamkeit sowie zentrale Pers\u00f6nlichkeitsmerkmale im Rahmen eines Big-Five-Kurzinventars erfasst."
  },
  {
    "instruction": "Welchen Vorteil bietet die Verwendung von Simulationsumgebungen wie dem BeraLab f\u00fcr die Auswertung von Beratungskompetenzen?",
    "input": "",
    "output": "Die Verwendung von Simulationsumgebungen wie dem BeraLab bietet den Vorteil, dass auch beratungsunerfahrene Studierende ihre Kompetenzwerte gewinnen k\u00f6nnen, ohne mit echten Beratungsf\u00e4llen arbeiten zu m\u00fcssen."
  },
  {
    "instruction": "Welche Instrumente werden im BeraLab verwendet, um die Beratungskompetenz von Studierenden zu erfassen?",
    "input": "",
    "output": "Im BeraLab werden unter anderem ein Basisfragebogen, die T\u00fcbinger Beratungskompetenz-Skala (TBKS) und ein Think-Aloud-Interview verwendet, um die Beratungskompetenz von Studierenden zu erfassen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die T\u00fcbinger Beratungskompetenz-Skala (TBKS) und wie operationalisiert sie die Beratungskompetenz?",
    "input": "",
    "output": "Die T\u00fcbinger Beratungskompetenz-Skala (TBKS) ist ein Instrument, das die Beratungskompetenz in sechs Facetten operationalisiert: Interesse und Anerkennung zeigen, Problem explorieren, Sitzung vertiefen, Ver\u00e4nderungen initiieren, beraterisch-therapeutische Beziehung entwickeln und Sitzung strukturieren."
  },
  {
    "instruction": "Welche Ziele verfolgt die Erfassung von Beratungskompetenz im BeraLab?",
    "input": "",
    "output": "Die Erfassung von Beratungskompetenz im BeraLab soll zwei zentrale Punkte beleuchten: die Entwicklungsperspektive \u00fcber das Studium hinweg und die Heterogenit\u00e4t von Professionalisierungsprozessen entlang der TBKS-modellierten Eingangsbedingungen f\u00fcr ein Beratungsseminar."
  },
  {
    "instruction": "Wie wird die Beratungskompetenzentwicklung von angehenden Sozialp\u00e4dagogInnen im BeraLab untersucht?",
    "input": "",
    "output": "Die Beratungskompetenzentwicklung von angehenden Sozialp\u00e4dagogInnen im BeraLab wird durch eine Trendstudie \u00fcber die Semester 1 bis 12 untersucht, wobei die TBKS-Daten faktorenanalytisch zu einer Zwei-Faktor-L\u00f6sung verdichtet werden."
  },
  {
    "instruction": "Wie wurden die TBKS-Daten f\u00fcr die Analyse verdichtet?",
    "input": "",
    "output": "Die TBKS-Daten wurden faktorenanalytisch zu einer Zwei-Faktor-L\u00f6sung verdichtet, bestehend aus den Faktoren TM (Techniken und Methoden) und IAB (Interesse, Anerkennung und Beziehung)."
  },
  {
    "instruction": "Was zeigen die Ergebnisse in Bezug auf die Beziehungsgestaltungsf\u00e4higkeit und das technisch-methodische Handeln?",
    "input": "",
    "output": "Die Ergebnisse zeigen Lerneffekte in beiden Bereichen, wobei die Beziehungsgestaltungskompetenzen linear \u00fcber die Zeit zunehmen und das technisch-methodische Handeln nichtlinear mit zunehmender Studiendauer abnimmt."
  },
  {
    "instruction": "Wie gro\u00df ist die durchschnittliche Effektst\u00e4rke der Beziehungsgestaltungskompetenzen pro Hochschuljahr?",
    "input": "",
    "output": "Die durchschnittliche Effektst\u00e4rke betr\u00e4gt 0,21 pro Hochschuljahr, was einem kleinen Effekt entspricht."
  },
  {
    "instruction": "Warum nimmt die Beziehungsgestaltungskompetenz linear zu?",
    "input": "",
    "output": "Die lineare Zunahme der Beziehungsgestaltungskompetenz wird durch die allgemeine Professionalisierungsforschung unterst\u00fctzt, die annimmt, dass sich die Beziehungsgestaltungskompetenz durch das Zusammenspiel unterschiedlicher Lern- und Entwicklungseffekte zeigt."
  },
  {
    "instruction": "Warum nimmt das technisch-methodische Handeln nichtlinear ab?",
    "input": "",
    "output": "Eine m\u00f6gliche Erkl\u00e4rung f\u00fcr den nichtlinearen Abnahme des technisch-methodischen Handelns ist, dass die Curricula generalistisch angelegter Studieng\u00e4nge nicht mehr gen\u00fcgend Lernm\u00f6glichkeiten f\u00fcr komplexe Interventionstechniken bieten."
  },
  {
    "instruction": "Was ist auff\u00e4llig bei den individuellen Kompetenzprofilen der StudentInnen?",
    "input": "",
    "output": "Die Vielfalt der individuellen Kompetenzprofile, sowohl in der quantitativen Auspr\u00e4gung als auch in der Heterogenit\u00e4t der Profilzusammensetzungen."
  },
  {
    "instruction": "Wie wurden die StudentInnen in der Vertiefungsstudie aufgefordert, ihre BeraLab-Videos zu kommentieren?",
    "input": "",
    "output": "Sie wurden aufgefordert, die Aufnahme anzuhalten, wenn aus ihrer Sicht etwas Relevantes passiert, und sodann das Geschehene laut denkend zu kommentieren."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das zentrale Ergebnis der Studie?",
    "input": "",
    "output": "Beratungslernende k\u00f6nnen schon in fr\u00fchen Kompetenzerwerbsstadien potentielle Lernmomente und Schl\u00fcsselsituationen in den Aufzeichnungen erkennen."
  },
  {
    "instruction": "Was l\u00e4sst sich als zentrales Ergebnis der Studie postulieren?",
    "input": "",
    "output": "Beratungslernende k\u00f6nnen schon in fr\u00fchen Kompetenzerwerbsstadien potentielle Lernmomente und Schl\u00fcsselsituationen in den Aufzeichnungen erkennen."
  },
  {
    "instruction": "Was zeigt sich in der detaillierten Auswertung der Think-Aloud-Transkripte?",
    "input": "",
    "output": "Studierende k\u00f6nnen im Anschluss an das Identifizieren relevanter Stellen sehr differenzierte Reflexionen \u00fcber ihr Handeln abgeben."
  },
  {
    "instruction": "Wie erkl\u00e4ren LernerInnen die Differenzen in ihren Kompetenzprofilen?",
    "input": "",
    "output": "Die Differenzen werden von den LernerInnen ganz unterschiedlich erkl\u00e4rt, beispielsweise durch fehlendes Selbstwirksamkeitserleben, fehlende Technik oder die Schilderung der versuchten Anwendung von bereits geh\u00f6rtem Wissen."
  },
  {
    "instruction": "Was birgt das Erfassen und Bilanzieren individueller Unterschiede in der Beratungskompetenz?",
    "input": "",
    "output": "Die Chance, in subjektorientierte Professionalisierungsprozesse einzutreten, in denen StudentInnen sich das Thema Beratung intensiv und direkt auf ihre Person bezogen erschlie\u00dfen."
  },
  {
    "instruction": "Was soll in der weiteren Forschungs- und Theoriearbeit gekl\u00e4rt werden?",
    "input": "",
    "output": "Ob eine berufsbiographisch fr\u00fch einsetzende, bewusst gestaltete und konsequent subjektorientiert ausgerichtete Professionalisierung kompetente, akademisierte Beratungsfachkr\u00e4fte hervorzubringen vermag."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Ziel einer subjektorientierten Professionalisierung in den Handlungswissenschaften?",
    "input": "",
    "output": "Das Ziel ist, kompetente, akademisierte Beratungsfachkr\u00e4fte hervorzubringen, indem eine berufsbiographisch fr\u00fch einsetzende, bewusst gestaltete und konsequent subjektorientierte Professionalisierung erfolgt."
  },
  {
    "instruction": "Welche Rolle spielen Hochschulen und Studieng\u00e4nge bei der Erm\u00f6glichung neuer Professionalisierungspraktiken?",
    "input": "",
    "output": "Hochschulen und Studieng\u00e4nge bieten Chancen, neue und subjektive Professionalisierungspraktiken f\u00fcr das Thema Beratung zu erm\u00f6glichen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Kernmodell einer subjektorientierten Professionalisierung?",
    "input": "",
    "output": "Das Kernmodell besteht darin, dass individuelle fachliche Entwicklungsaufgaben im Spannungsfeld zwischen personengebundenen Eingangsvoraussetzungen und strukturellen Setzungen eines Bildungsgangs auf der Basis eines konkreten Anforderungsmodells gelingenden Handelns von den LernerInnen selbst (re-)konstruiert und gel\u00f6st werden."
  },
  {
    "instruction": "Welche Auswirkungen hat eine subjektorientierte Professionalisierung auf die Praxisformationen, in denen Beratung gelernt wird?",
    "input": "",
    "output": "Praxisformationen, in denen bisher Beratung gelernt wurde, werden durch stark reflexive und bewusst gestaltete individuelle Kombinationen von Zugangswegen zum Wissenserwerb ersetzt."
  },
  {
    "instruction": "Wer sind die Autoren des Artikels 'Cognitive apprenticeship' aus dem Jahr 1987?",
    "input": "",
    "output": "Collins, Allan; Brown, John Seely; Newman, Susan E."
  },
  {
    "instruction": "In welchem Jahr und in welcher Zeitschrift wurde der Artikel 'A measure of counselor competency' von Eriksen und McAuliffe ver\u00f6ffentlicht?",
    "input": "",
    "output": "2003 in Counselor Education and Supervision 43 (2)"
  },
  {
    "instruction": "Wer ist der Autor des Buches 'P\u00e4dagogik als Beruf' aus dem Jahr 2015?",
    "input": "",
    "output": "Giesecke, Hermann"
  },
  {
    "instruction": "Wer sind die Herausgeber des Handbuchs 'P\u00e4dagogische Beratung \u00fcber die Lebensspanne' aus dem Jahr 2016?",
    "input": "",
    "output": "Gieseke, Wiltrud; Nittel, Dieter"
  },
  {
    "instruction": "Wer ist der Autor des Artikels 'Erfahrung und Wissen in der Beratung' aus dem Jahr 2006?",
    "input": "",
    "output": "Strasser, Josef"
  },
  {
    "instruction": "Wer sind die Autoren des Artikels 'Learning processes in the professional development of mental health counselors' aus dem Jahr 2015?",
    "input": "",
    "output": "Strasser, Josef; Gruber, Hans"
  },
  {
    "instruction": "Wer ist der Herausgeber des Buches 'Psychosoziale Beratungskompetenz' aus dem Jahr 2015?",
    "input": "",
    "output": "Weinhardt, Marc"
  },
  {
    "instruction": "Wer sind die Herausgeber des Handbuchs 'Das Handbuch der Beratung' aus dem Jahr 2014?",
    "input": "",
    "output": "Nestmann, Frank; Engel, Frank; Sickendiek, Ursel"
  },
  {
    "instruction": "Wer ist der Autor des Essays 'Akademisiert \u2013 aber nicht professionalisiert' aus dem Jahr 2014?",
    "input": "",
    "output": "Otto, Hans-Uwe"
  },
  {
    "instruction": "Wer sind die Herausgeber des Buches 'Professionalit\u00e4t: Wissen \u2013 Kontext' aus dem Jahr 2014?",
    "input": "",
    "output": "Schwarz, Martin P.; Ferchhofer, Wilfried; Vollbrecht, Ralf"
  },
  {
    "instruction": "Welche Perspektive auf das Thema Beratung wird aus erziehungswissenschaftlicher Sicht eingenommen?",
    "input": "",
    "output": "Das Thema Beratung kann aus erziehungswissenschaftlicher Perspektive unter vielf\u00e4ltigen Gesichtspunkten erforscht werden, wie z.B. die gesellschaftlichen und organisationalen Kontexte von Beratung oder diverse Handlungsfelder."
  },
  {
    "instruction": "Was wird im vorliegenden Beitrag \u00fcber die Relevanzsetzungen von Beratenen im Rahmen der p\u00e4dagogischen Kernaktivit\u00e4t Beraten erforscht?",
    "input": "",
    "output": "Der Beitrag nimmt die Sicht auf die Relevanzsetzungen von Beratenen im Rahmen der p\u00e4dagogischen Kernaktivit\u00e4t Beraten ein, indem die beruflichen Selbstbeschreibungen von Beratenden aus der PAELL-Studie herangezogen werden, in denen auch Beratungsanl\u00e4sse der Ratsuchenden thematisiert werden."
  },
  {
    "instruction": "Um welche Art von Personen handelt es sich bei den untersuchten Personen?",
    "input": "",
    "output": "Bei den untersuchten Personen handelt es sich nicht um p\u00e4dagogisch T\u00e4tige, die ausschlie\u00dflich beraten."
  },
  {
    "instruction": "Welche Chance ergibt sich durch den empirischen Zugang des Beitrags?",
    "input": "",
    "output": "Durch den empirischen Zugang ergibt sich die Chance, die Verwobenheit der Beratung mit anderen p\u00e4dagogischen Kernaktivit\u00e4ten zu erforschen."
  },
  {
    "instruction": "Welchen Analysefokus ergibt sich durch die Untersuchung der Beratungsanliegen im Hinblick auf die Bez\u00fcge zur biographischen Situation der Ratsuchenden?",
    "input": "",
    "output": "Durch die Untersuchung der Beratungsanliegen im Hinblick auf die Bez\u00fcge zur biographischen Situation der Ratsuchenden ergibt sich ein Analysefokus auf die Zeitdimension von Beratung."
  },
  {
    "instruction": "Wie werden die beruflichen Selbstbeschreibungen von Beratenden in der PAELL-Studie genutzt?",
    "input": "",
    "output": "Die beruflichen Selbstbeschreibungen von Beratenden in der PAELL-Studie werden genutzt, um die Verwobenheit der Beratung mit anderen p\u00e4dagogischen Kernaktivit\u00e4ten zu erforschen."
  },
  {
    "instruction": "Welche zwei Fragestellungen werden im Beitrag diskutiert?",
    "input": "",
    "output": "Die beiden Fragestellungen sind: 1. Wie wird die Kernaktivit\u00e4t des Beratens in den beruflichen Selbstbeschreibungen von p\u00e4dagogisch T\u00e4tigen mit anderen p\u00e4dagogischen Kernaktivit\u00e4ten relationiert? 2. Welche Beratungsanl\u00e4sse und Zeitbez\u00fcge lassen sich in den beruflichen Selbstbeschreibungen von p\u00e4dagogisch T\u00e4tigen erfassen?"
  },
  {
    "instruction": "Warum ist Zeit ein wichtiger Faktor in transformatorischen Bildungsprozessen?",
    "input": "",
    "output": "Zeit ist ein wichtiger Faktor in transformatorischen Bildungsprozessen, weil mit dem Verstreichen von Zeit und der Auseinandersetzung mit Bildungsstoffen Ver\u00e4nderungen des Selbst einhergehen."
  },
  {
    "instruction": "Wie wichtig ist die Verf\u00fcgbarkeit von Zeit f\u00fcr lernf\u00f6rderliche Umgebungen?",
    "input": "",
    "output": "Die Verf\u00fcgbarkeit von Zeit ist ein wesentliches Merkmal lernf\u00f6rderlicher Umgebungen."
  },
  {
    "instruction": "Was bedeutet die zeitliche Entgrenzung des Lernens im Kontext lebenslangen Lernens?",
    "input": "",
    "output": "Die zeitliche Entgrenzung des Lernens im Kontext lebenslangen Lernens bedeutet, dass das Zeitfenster f\u00fcr Lernen auf die gesamte Lebenszeit ausgedehnt wird."
  },
  {
    "instruction": "Warum ist die Investition eigener zeitlicher Ressourcen wichtig f\u00fcr informelles Lernen?",
    "input": "",
    "output": "Die Investition eigener zeitlicher Ressourcen ist wichtig f\u00fcr informelles Lernen, weil sie zu deutlichen Lernertr\u00e4gen f\u00fchren kann."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die Bedeutung von Eigenzeiten von Lernimpulsen im Erwachsenenalter?",
    "input": "",
    "output": "Eigenzeiten von Lernimpulsen im Erwachsenenalter verweisen auf die subjektiven Interessen und Relevanzsetzungen bei der Deklaration von Zeitr\u00e4umen als Lernzeiten."
  },
  {
    "instruction": "Wie wird das Thema Zeit in der Beratung herangezogen?",
    "input": "",
    "output": "Das Thema Zeit wird in der Beratung herangezogen, um die Konfiguration von Beratung im Sinn einer Prozesschronologie zu charakterisieren und die (Un-)Gleichzeitigkeit verschiedener Dimensionen von Beratung erkennbar zu machen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die Bedeutung von Zeitph\u00e4nomenen in Beratungsinteraktionen?",
    "input": "",
    "output": "Zeitph\u00e4nomene in Beratungsinteraktionen k\u00f6nnen \u00fcber die Rekonstruktion von biographischen Mustern sozialer Zeit rekonstruiert werden und spielen eine wichtige Rolle in der Beratung."
  },
  {
    "instruction": "Wie kann die Verf\u00fcgbarkeit von Zeit als Qualit\u00e4tskriterium von Beratung konzipiert werden?",
    "input": "",
    "output": "Die Verf\u00fcgbarkeit von Zeit kann als Qualit\u00e4tskriterium von Beratung konzipiert werden, indem sie mit der Passung von Zeit f\u00fcr die Beratenen einhergeht."
  },
  {
    "instruction": "Welche Methode kann verwendet werden, um biographische Muster sozialer Zeit in Beratungsinteraktionen zu rekonstruieren?",
    "input": "",
    "output": "Die Methode der biographischen Exploration kann verwendet werden, um biographische Muster sozialer Zeit in Beratungsinteraktionen zu rekonstruieren."
  },
  {
    "instruction": "Wie kann die Analyse von beruflichen Selbstbeschreibungen verwendet werden, um das Beratungshandeln von p\u00e4dagogisch T\u00e4tigen zu erforschen?",
    "input": "",
    "output": "Die Analyse von beruflichen Selbstbeschreibungen kann verwendet werden, um das Beratungshandeln von p\u00e4dagogisch T\u00e4tigen zu erforschen und die damit verbundenen Wissensbest\u00e4nde der Berufsrollentr\u00e4ger zu erforschen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die Bedeutung des Vergleichs von p\u00e4dagogisch T\u00e4tigen aus verschiedenen Arbeitsfeldern?",
    "input": "",
    "output": "Der Vergleich von p\u00e4dagogisch T\u00e4tigen aus verschiedenen Arbeitsfeldern kann verwendet werden, um arbeitsfeldspezifische und -\u00fcbergreifende Kontextualisierungen von Beratung zu rekonstruieren."
  },
  {
    "instruction": "Welche Studie diente als Datengrundlage f\u00fcr die Sekund\u00e4ranalyse?",
    "input": "",
    "output": "Die Studie \u201eP\u00e4dagogische Erwerbsarbeit im System des lebenslangen Lernens\u201c (PAELL)."
  },
  {
    "instruction": "In welchen Jahren fand die Prim\u00e4rstudie statt?",
    "input": "",
    "output": "Zwischen 2009 und 2011."
  },
  {
    "instruction": "Wie viele verschiedene p\u00e4dagogische Arbeitsfelder wurden in der Prim\u00e4rstudie untersucht?",
    "input": "",
    "output": "Acht verschiedene p\u00e4dagogische Arbeitsfelder in Bayern und Hessen."
  },
  {
    "instruction": "Was war der analytische Fokus der Prim\u00e4rstudie?",
    "input": "",
    "output": "Die individuellen Einstellungen und kollektiven Orientierungen der Studienteilnehmenden hinsichtlich Themen wie den Kooperationsaktivit\u00e4ten und der arbeitsfeldspezifischen Verankerung des lebenslangen Lernens."
  },
  {
    "instruction": "Welche Bedeutung hat das Beratungshandeln bei der Prozessierung des lebenslangen Lernens?",
    "input": "",
    "output": "Eine entscheidende Bedeutung, insbesondere in biographisch wichtigen Entscheidungssituationen hinsichtlich der Auswahl weiterf\u00fchrender Lernkontexte."
  },
  {
    "instruction": "Welche Arbeitsfelder wurden in der Sekund\u00e4ranalyse untersucht?",
    "input": "",
    "output": "Die Arbeitsfelder des Elementarbereichs, der beruflichen Bildung und der Erwachsenenbildung."
  },
  {
    "instruction": "Was wurde in der Sekund\u00e4ranalyse untersucht?",
    "input": "",
    "output": "Die Wissensbest\u00e4nde und die damit verbundenen geschlossenen Sinnbereiche von p\u00e4dagogisch T\u00e4tigen aus dem Elementarbereich, der beruflichen Bildung und der Erwachsenenbildung."
  },
  {
    "instruction": "Welche Dimensionen werden zur Analyse der Zeitbez\u00fcge von Beratungsanl\u00e4ssen herangezogen?",
    "input": "",
    "output": "Die formale Referenzebene des Lernens und die Zeitebene des Lernens."
  },
  {
    "instruction": "Wie wird das lebenslange Lernen in den drei p\u00e4dagogischen Arbeitsfeldern kontextualisiert?",
    "input": "",
    "output": "Im Elementarbereich mit der Aufgabe, die eigenen p\u00e4dagogisch Anderen auf den anstehenden \u00dcbergang in den Primarbereich vorzubereiten, in der beruflichen Bildung mit der Vorbereitung auf die \u00dcbernahme einer Berufsrolle und in der Erwachsenenbildung mit der F\u00f6rderung von Lernmotivation bei den p\u00e4dagogisch Anderen."
  },
  {
    "instruction": "Wie unterscheiden sich die beruflichen Selbstbeschreibungen aus den drei untersuchten p\u00e4dagogischen Arbeitsfeldern hinsichtlich der Zeitebene des Lernens?",
    "input": "",
    "output": "Die beruflichen Selbstbeschreibungen unterscheiden sich dahingehend, inwiefern das lebenslange Lernen mit Lernanl\u00e4ssen und ihrem chronologischen Kontext im Horizont der Lebensspanne verbunden wird."
  },
  {
    "instruction": "Welche Arten von Lernanl\u00e4ssen konnten in diesem Kontext rekonstruiert werden?",
    "input": "",
    "output": "Prospektiv-teleologisch ausgerichtete und retrospektiv-kompensatorisch ausgerichtete Lernanl\u00e4sse."
  },
  {
    "instruction": "Wie unterscheiden sich die beruflichen Selbstbeschreibungen in den drei untersuchten p\u00e4dagogischen Arbeitsfeldern?",
    "input": "",
    "output": "Die beruflichen Selbstbeschreibungen unterscheiden sich dahingehend, inwiefern das lebenslange Lernen mit Lernanl\u00e4ssen und ihrem chronologischen Kontext im Horizont der Lebensspanne verbunden wird."
  },
  {
    "instruction": "Welche Arten von Lernanl\u00e4ssen konnten in diesem Kontext rekonstruiert werden?",
    "input": "",
    "output": "Es konnten sowohl prospektiv-teleologisch ausgerichtete als auch retrospektiv-kompensatorisch ausgerichtete Lernanl\u00e4sse rekonstruiert werden."
  },
  {
    "instruction": "Wie sind die beruflichen Selbstbeschreibungen der Studienteilnehmenden ausgerichtet, wenn es um das lebenslange Lernen geht?",
    "input": "",
    "output": "Die beruflichen Selbstbeschreibungen sind prim\u00e4r prospektiv-teleologisch ausgerichtet, es werden also \u00fcberwiegend Lernanl\u00e4sse thematisiert, die in der biographischen Zukunft der p\u00e4dagogisch Anderen liegen."
  },
  {
    "instruction": "Wie ist die Beratung im Elementarbereich ausgerichtet?",
    "input": "",
    "output": "Die Beratung im Elementarbereich ist nicht auf die p\u00e4dagogisch Anderen, sondern auf deren Erziehungsberechtigte ausgerichtet."
  },
  {
    "instruction": "Welche Art von Beratungsleistungen erbringen die elementarp\u00e4dagogischen Fachkr\u00e4fte?",
    "input": "",
    "output": "Die elementarp\u00e4dagogischen Fachkr\u00e4fte erbringen Beratungsleistungen, die im Kontext von Erziehungsberatung und Schuleingangsberatung angesiedelt sind."
  },
  {
    "instruction": "Was sind die Kernaktivit\u00e4ten der p\u00e4dagogisch T\u00e4tigen in der beruflichen Bildung?",
    "input": "",
    "output": "Die Kernaktivit\u00e4ten der p\u00e4dagogisch T\u00e4tigen in der beruflichen Bildung umfassen Beratung und Unterricht, insbesondere im Bereich der Berufsorientierung an den \u00dcberg\u00e4ngen zwischen Schule und Beruf bzw. zwischen Schule und Hochschule."
  },
  {
    "instruction": "Wie zeigt sich die Verwobenheit von individueller und kollektiver Fallarbeit in der beruflichen Bildung?",
    "input": "",
    "output": "Die Verwobenheit von individueller und kollektiver Fallarbeit zeigt sich in der beruflichen Bildung durch die Kombination von Beratung und Unterricht, wobei die p\u00e4dagogisch T\u00e4tigen die p\u00e4dagogisch Anderen in ihrer Bildungs- und Berufskarriere beraten und unterst\u00fctzen."
  },
  {
    "instruction": "Was sind die Unterschiede zwischen der Beratung in der Erwachsenenbildung und anderen p\u00e4dagogischen Arbeitsfeldern?",
    "input": "",
    "output": "In der Erwachsenenbildung zeigt sich ein differenzierteres Bild der Beratung, wobei die p\u00e4dagogisch T\u00e4tigen zus\u00e4tzlich zu anderen Kernaktivit\u00e4ten wie Unterricht auch beratend t\u00e4tig werden und institutionaliserte Beratungssettings wie Schuldnerberatung oder Suchtberatung existieren."
  },
  {
    "instruction": "Wie kann die Kernaktivit\u00e4t des Beratens in p\u00e4dagogischen Handlungsfeldern eingesetzt werden?",
    "input": "",
    "output": "Die Kernaktivit\u00e4t des Beratens kann in p\u00e4dagogischen Handlungsfeldern in unterschiedlichsten Konstellationen eingesetzt werden, wie z.B. die direkte Ansprache der p\u00e4dagogisch Anderen in der beruflichen Bildung und der Erwachsenenbildung oder die Beratung der Angeh\u00f6rigen im Elementarbereich."
  },
  {
    "instruction": "Welche zwei Arten von Beratungsanl\u00e4ssen k\u00f6nnen in den p\u00e4dagogischen Arbeitsfeldern identifiziert werden?",
    "input": "",
    "output": "Retrospektiv-kompensatorische und prospektiv-teleologische Beratungsanl\u00e4sse."
  },
  {
    "instruction": "Was sind retrospektiv-kompensatorische Beratungsanl\u00e4sse?",
    "input": "",
    "output": "Anliegen, in denen der Umgang mit negativen (Lern-)Erfahrungen im Mittelpunkt steht und die sich auf die biographische Vergangenheit beziehen."
  },
  {
    "instruction": "Was sind prospektiv-teleologische Beratungsanl\u00e4sse?",
    "input": "",
    "output": "Anliegen, in denen die Gestaltungsoptionen f\u00fcr die weitere Berufs- und/oder Bildungsbiographie als Anliegen dargestellt werden und die sich auf die biographische Zukunft beziehen."
  },
  {
    "instruction": "In welchen p\u00e4dagogischen Arbeitsfeldern werden ausschlie\u00dflich Beratungsanliegen der Erziehungsberechtigten thematisiert?",
    "input": "",
    "output": "Im Elementarbereich."
  },
  {
    "instruction": "Wie werden die p\u00e4dagogisch Anderen in der beruflichen Bildung adressiert?",
    "input": "",
    "output": "Durch die Kernaktivit\u00e4t des Beratens direkt."
  },
  {
    "instruction": "Wo vollziehen sich beratende Aktivit\u00e4ten in der beruflichen Bildung?",
    "input": "",
    "output": "Am Ausbildungsplatz und am Lernort Berufsschule."
  },
  {
    "instruction": "Was wird in der Erwachsenenbildung in den institutionalisierten Beratungssettings diskutiert?",
    "input": "",
    "output": "Retrospektiv-kompensatorische Beratungsanl\u00e4sse."
  },
  {
    "instruction": "Was wird in der Erwachsenenbildung in den Konstellationen diskutiert, in denen die p\u00e4dagogisch Anderen nicht ausschlie\u00dflich beraten werden?",
    "input": "",
    "output": "Gestaltungsoptionen f\u00fcr den weiteren Verlauf der Berufs- und/oder Bildungsbiographie."
  },
  {
    "instruction": "Was sind retrospektiv-kompensatorische Anliegen?",
    "input": "",
    "output": "Retrospektiv-kompensatorische Anliegen sind solche, die den Umgang mit negativen (Lern-)Erfahrungen umfassen und einen Zeitbezug zur biographischen Vergangenheit aufweisen."
  },
  {
    "instruction": "Was sind prospektiv-teleologische Beratungsanl\u00e4sse?",
    "input": "",
    "output": "Prospektiv-teleologische Beratungsanl\u00e4sse sind solche, die die biographische Zukunft betreffen und m\u00f6gliche Gestaltungsoptionen f\u00fcr die weitere Berufs- und/oder Bildungsbiographie darstellen."
  },
  {
    "instruction": "Wie werden Beratungsanl\u00e4sse in p\u00e4dagogischen Kontexten wahrgenommen?",
    "input": "",
    "output": "Beratungsanl\u00e4sse werden in p\u00e4dagogischen Kontexten sowohl als retrospektiv-kompensatorische als auch als prospektiv-teleologische Anliegen wahrgenommen."
  },
  {
    "instruction": "Welche Anforderungen ergeben sich f\u00fcr p\u00e4dagogisch T\u00e4tige durch die Vielfalt der m\u00f6glichen Negativerfahrungen?",
    "input": "",
    "output": "Die Vielfalt der m\u00f6glichen Negativerfahrungen und die potentiell zunehmende Vielfalt der berufs- und bildungsbio-graphischen Gestaltungsoptionen f\u00fchren zu steigenden Anforderungen an die p\u00e4dagogisch T\u00e4tigen, die ihren Wissensstand entsprechend anpassen m\u00fcssen."
  },
  {
    "instruction": "Wer sind die Autoren des Buches 'Lernen. Ein p\u00e4dagogischer Grundbegriff'?",
    "input": "",
    "output": "G\u00f6hlich, Michael und Zirfas, J\u00f6rg."
  },
  {
    "instruction": "In welchem Jahr wurde das Buch 'P\u00e4dagogische Beratung. Konzepte und Positionen' von Katharina Gr\u00f6ning ver\u00f6ffentlicht?",
    "input": "",
    "output": "2011."
  },
  {
    "instruction": "Wer ist der Autor des Artikels 'Die p\u00e4dagogische Binnenstruktur der Beratung'?",
    "input": "",
    "output": "Kossack, Peter."
  },
  {
    "instruction": "In welchem Buch wurde der Artikel 'Schuleingangsberatung' von Diemut Kucharz ver\u00f6ffentlicht?",
    "input": "",
    "output": "Handbuch P\u00e4dagogische Beratung \u00fcber die Lebensspanne."
  },
  {
    "instruction": "Wer sind die Herausgeber des Handbuchs 'P\u00e4dagogische Beratung \u00fcber die Lebensspanne'?",
    "input": "",
    "output": "Gieseke, W. und Nittel, D."
  },
  {
    "instruction": "In welchem Jahr wurde das Buch 'Lebenslanges Lernen. Eine Einf\u00fchrung' von Christiane Hof ver\u00f6ffentlicht?",
    "input": "",
    "output": "2009."
  },
  {
    "instruction": "Wer ist der Autor des Artikels 'Lernberatung'?",
    "input": "",
    "output": "Ludwig, Joachim."
  },
  {
    "instruction": "Wer sind die Autoren des Artikels 'Erziehungsberatung'?",
    "input": "",
    "output": "Lux, Ulrike und Walper, Sabine."
  },
  {
    "instruction": "In welchem Jahr wurde das Buch 'Zwischen Beratung und Begutachtung' von Cornelia Maier-Gutheil ver\u00f6ffentlicht?",
    "input": "",
    "output": "2009."
  },
  {
    "instruction": "Wer sind die Autoren des Artikels 'Online-Drogenberatung'?",
    "input": "",
    "output": "Morgenstern, Cornelia, T\u00f6gel-Lins, Karsten und Werse, Bernd."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Ziel von Beratung?",
    "input": "",
    "output": "Beratung zielt auf die Unterst\u00fctzung der selbst\u00e4ndigen Entscheidungsf\u00e4higkeit und die Erweiterung von Autonomiespielr\u00e4umen ab."
  },
  {
    "instruction": "Was sind die Herausforderungen bei der Umsetzung von Beratung?",
    "input": "",
    "output": "Die Umsetzung von Beratung kann durch strukturelle Hindernisse wie fehlende Weiterbildungsangebote oder rechtliche Einschr\u00e4nkungen eingeschr\u00e4nkt oder verhindert werden."
  },
  {
    "instruction": "Welche Gruppen sind besonders von den Einschr\u00e4nkungen bei der Umsetzung von Beratung betroffen?",
    "input": "",
    "output": "Ge\u00e7l\u00fcchtete Menschen im Asylverfahren und Menschen, die sich weiterbilden oder beruflich ver\u00e4ndern m\u00f6chten, sind besonders von den Einschr\u00e4nkungen bei der Umsetzung von Beratung betroffen."
  },
  {
    "instruction": "Wie wirken sich die sozialstrukturellen Rahmenbedingungen auf die Rolle der BeraterInnen aus?",
    "input": "",
    "output": "Die sozialstrukturellen Rahmenbedingungen k\u00f6nnen die Rolle der BeraterInnen auf das \u201e\u00dcberbringen schlechter Nachrichten\u201c reduzieren und ein Gef\u00fchl der \u201eOhnmacht\u201c hervorrufen."
  },
  {
    "instruction": "Gibt es Beratungsans\u00e4tze, die sich mit gesellschaftlichen Rahmenbedingungen auseinandersetzen?",
    "input": "",
    "output": "Ja, es gibt Beratungsans\u00e4tze, die sich mit gesellschaftlichen Rahmenbedingungen auseinandersetzen und deren Ver\u00e4nderung anstreben, wie zum Beispiel die feministische Beratung."
  },
  {
    "instruction": "Wie hat die Frauenbewegung die Praxis und Theoriebildung p\u00e4dagogischer Beratung beeinflusst?",
    "input": "",
    "output": "Die Frauenbewegung hat die Praxis und Theoriebildung p\u00e4dagogischer Beratung durch ihren aufkl\u00e4renden und emanzipativen Anspruch beeinflusst und die Gr\u00fcndung der ersten Berufsberatungsstellen in Deutschland und \u00d6sterreich unterst\u00fctzt."
  },
  {
    "instruction": "Wie stand die Gr\u00fcndung der ersten Berufsberatungsstellen in Deutschland und \u00d6sterreich in Verbindung zur Frauenbewegung?",
    "input": "",
    "output": "Die Gr\u00fcndung der ersten Berufsberatungsstellen in Deutschland und \u00d6sterreich stand in Verbindung zur Frauenbewegung, die sich gesellschaftlich und politisch f\u00fcr Bildungs- und Berufsrechte f\u00fcr Frauen einsetzte."
  },
  {
    "instruction": "Welche ethischen Grundlagen betont Gr\u00f6ning bei den ersten Beratungsstellen f\u00fcr Frauen?",
    "input": "",
    "output": "Gr\u00f6ning betont die ethischen Grundlagen von Parteilichkeit und Solidarit\u00e4t jenseits des Therapiemodells bei den ersten Beratungsstellen f\u00fcr Frauen."
  },
  {
    "instruction": "Wie wird das Prinzip der Einmischung in der lebensweltorientierten sozialen Arbeit verstanden?",
    "input": "",
    "output": "Das Prinzip der Einmischung wird als parteiliche Vertretung lebensweltlicher Erfahrungen und Probleme in z. B. Arbeitsmarkt-, Familien-, Sozial- und Wohnungsbaupolitik auf den unterschiedlichen politischen Ebenen verstanden."
  },
  {
    "instruction": "Welche Prinzipien stehen im Mittelpunkt der Beratung aus erwachsenenp\u00e4dagogischer Perspektive?",
    "input": "",
    "output": "Die Prinzipien der \u201eHilfe zur Selbsthilfe\u201c und der Respekt vor der individuellen Entscheidungsf\u00e4higkeit der KlientInnen im Sinne eines nicht-direktiven Vorgehens stehen im Mittelpunkt der Beratung aus erwachsenenp\u00e4dagogischer Perspektive."
  },
  {
    "instruction": "Warum bleiben die gesellschaftlichen Strukturen in der Beratungsforschung ein randst\u00e4ndiges Forschungsfeld?",
    "input": "",
    "output": "Die gesellschaftlichen Strukturen bleiben in der Beratungsforschung ein randst\u00e4ndiges Forschungsfeld, weil sich die Beratungsforschung prim\u00e4r mit dem Beratungskontext auf individueller Ebene besch\u00e4ftigt."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Hauptziel des Pilotprojekts Bildungsberatungs-Radar?",
    "input": "",
    "output": "Das Hauptziel des Pilotprojekts Bildungsberatungs-Radar ist es, ein Beratungssystem zu entwickeln, das aktuelle Entwicklungen, Bedarfe und strukturelle (Weiter-)bildungshindernisse erkennt und an das System der Erwachsenenbildung zur\u00fcckmeldet."
  },
  {
    "instruction": "Wann wurde die Idee f\u00fcr den Bildungsberatungs-Radar entwickelt?",
    "input": "",
    "output": "Die Idee f\u00fcr den Bildungsberatungs-Radar wurde 2014 im Netzwerk Bildungsberatung Ober\u00f6sterreich entwickelt."
  },
  {
    "instruction": "Wie wird das Projekt Bildungsberatungs-Radar methodisch durchgef\u00fchrt?",
    "input": "",
    "output": "Das Projekt wird methodisch mit einem partizipativen Forschungsdesign durchgef\u00fchrt, mit einer zyklischen Abfolge von Aktion und Reflexion, orientiert an der Aktionsforschung."
  },
  {
    "instruction": "Wer sind die Partner des Projekts Bildungsberatungs-Radar?",
    "input": "",
    "output": "Die Partner des Projekts sind die Arbeiterkammer Ober\u00f6sterreich, die Beratungseinrichtungen des Netzwerks Bildungsberatung Ober\u00f6sterreich und die wissenschaftliche Begleitung durch LISA und das \u00d6sterreichische Institut f\u00fcr Berufsbildungsforschung."
  },
  {
    "instruction": "Wie werden die Ergebnisse des Projekts dokumentiert?",
    "input": "",
    "output": "Die Ergebnisse des Projekts werden durch schriftliche Fallanalysen dokumentiert, die als Intervention in Form von Handlungsempfehlungen an relevante Adressaten \u00fcbermittelt werden."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Ziel des Bildungsberatungs-Radars?",
    "input": "",
    "output": "Das Ziel des Bildungsberatungs-Radars ist der Aufbau einer kollektiven Wissensbasis, um systemrelevante F\u00e4lle zu identifizieren und zu analysieren."
  },
  {
    "instruction": "Wie werden die Beratungsf\u00e4lle im Bildungsberatungs-Radar dokumentiert?",
    "input": "",
    "output": "Die Beratungsf\u00e4lle werden in einem vorstrukturierten webbasierten Tool dokumentiert, mit Fokus auf F\u00e4lle mit m\u00f6glicher Systemrelevanz."
  },
  {
    "instruction": "Was sind systemrelevante F\u00e4lle?",
    "input": "",
    "output": "Systemrelevante F\u00e4lle sind Beratungsf\u00e4lle, die auf strukturelle Defizite oder Hindernisse hinweisen und die auf individueller Ebene bzw. durch ein Beratungsgespr\u00e4ch nicht gel\u00f6st oder beeinflusst werden k\u00f6nnen."
  },
  {
    "instruction": "Wie werden die systemrelevanten F\u00e4lle analysiert?",
    "input": "",
    "output": "Die systemrelevanten F\u00e4lle werden gemeinsam im Kontext einer Team- oder Fallbesprechung analysiert, unter Verwendung eines gemeinsam vereinbarten Kriterienrasters."
  },
  {
    "instruction": "Was sind die Kriterien f\u00fcr die Auswahl der F\u00e4lle?",
    "input": "",
    "output": "Die Kriterien f\u00fcr die Auswahl der F\u00e4lle sind quantitative Einsch\u00e4tzung betroffener Personen, r\u00e4umliche Reichweite, mit dem Fall verbundene Motivation bzw. Herausforderung und Ideen f\u00fcr konkrete Handlungsempfehlungen."
  },
  {
    "instruction": "Wie werden die F\u00e4lle in der Pilotphase zugeordnet?",
    "input": "",
    "output": "In der Pilotphase werden die F\u00e4lle in Bezug auf die thematisierten Rahmenbedingungen den Ebenen 'institutionelle Praxis', 'Angebotsstruktur' und 'gesetzlicher Rahmen' zugeordnet."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die Annahme hinter der Zuordnung der F\u00e4lle?",
    "input": "",
    "output": "Die Annahme ist, dass mit den unterschiedlichen Strukturebenen auch die Entwicklung spezifischer Formen von R\u00fcckmeldungen notwendig ist."
  },
  {
    "instruction": "Was war das Ziel der Pilotphase im Projekt?",
    "input": "",
    "output": "Die gemeinsame Analyse exemplarisch f\u00fcr einen Fall auf jeder Strukturebene."
  },
  {
    "instruction": "Welche F\u00e4lle wurden in der Pilotphase ausgew\u00e4hlt?",
    "input": "",
    "output": "Die fehlende Transparenz bei speziellen Pr\u00fcfungsanforderungen im zweiten Bildungsweg, bundeslandspezifische Unterschiede in den Voraussetzungen f\u00fcr die au\u00dferordentliche Lehrabschlusspr\u00fcfung und der fehlende Zugang bestimmter Berufsgruppen zur Berufsreifepr\u00fcfung."
  },
  {
    "instruction": "Was stellt eine besondere Herausforderung im Projekt dar?",
    "input": "",
    "output": "Die Identifizierung von AdressatInnen der Handlungsempfehlungen und von Kommunikationswegen."
  },
  {
    "instruction": "Wie wurden die R\u00fcckmeldeverfahren im Pilotprojekt entwickelt?",
    "input": "",
    "output": "Durch Diskussion und Entwicklung von unterschiedlichen R\u00fcckmeldeverfahren von schriftlicher bis pers\u00f6nlicher Kontaktaufnahme in Abh\u00e4ngigkeit von den AdressatInnen und vom eigenen institutionellen Hintergrund."
  },
  {
    "instruction": "Was ist wichtig bei der Darstellung der Ergebnisse?",
    "input": "",
    "output": "Die Darstellung \u00fcber einzelfallorientierte 'Stories', die anschlie\u00dfend hinsichtlich der strukturellen Faktoren analysiert werden."
  },
  {
    "instruction": "Was ist f\u00fcr die k\u00fcnftige Weiterentwicklung des Projekts anzudenken?",
    "input": "",
    "output": "Eine fr\u00fchzeitige Einbindung relevanter AkteurInnen aus dem System des Lebenslangen Lernens."
  },
  {
    "instruction": "Was zeigt sich an den unterschiedlichen Erfahrungen des Pilotprojekts?",
    "input": "",
    "output": "Dass neben der \u00dcbermittlung an AdressatInnen zus\u00e4tzliche \u00d6ffentlichkeitsarbeit wie beispielsweise ein Jahresbericht oder eine quartalsweise Darstellung ausgew\u00e4hlter F\u00e4lle in Fachzeitschriften sinnvoll w\u00e4re."
  },
  {
    "instruction": "Was war das Ziel des Pilotprojekts hinsichtlich der Entwicklung eines gemeinsamen Beratungsverst\u00e4ndnisses?",
    "input": "",
    "output": "Das Ziel war die Entwicklung eines gemeinsamen Beratungsverst\u00e4ndnisses und die Sensibilisierung f\u00fcr die gesellschaftliche Rolle von Beratung."
  },
  {
    "instruction": "Welche Themen besch\u00e4ftigen die BeraterInnen in ihrer allt\u00e4glichen Beratungsarbeit?",
    "input": "",
    "output": "Die Regelungen und Grenzen im Bildungs- und F\u00f6rdersystem und die einrichtungs\u00fcbergreifende Reflexion der gesellschaftlichen Rolle und Position von Bildungsberatung."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Ziel der BeraterInnen, um der \u201eOhnmacht\u201c individueller Beratung entgegenzuwirken?",
    "input": "",
    "output": "Das Ziel ist, das in der Beratung generierte Wissen wirksam auf struktureller Ebene weiterzugeben und damit die eigene Handlungsf\u00e4higkeit und die der KlientInnen zu erweitern."
  },
  {
    "instruction": "Wie unterst\u00fctzt der Bildungsberatungs-Radar die \u00fcberinstitutionelle Zusammenarbeit zwischen den Einrichtungen?",
    "input": "",
    "output": "Der Bildungsberatungs-Radar unterst\u00fctzt die \u00fcberinstitutionelle Zusammenarbeit zwischen den Einrichtungen, indem er ein gemeinsames Beratungsverst\u00e4ndnis und \u00fcbereinstimmende Zielsetzungen voraussetzt."
  },
  {
    "instruction": "Was ist ein wichtiger Aspekt f\u00fcr einen emanzipatorischen Ansatz in der Karriereberatung?",
    "input": "",
    "output": "Ein wichtiger Aspekt ist die Identifikation von F\u00e4llen mit Systemrelevanz, die Analyse und die Entwicklung von Handlungsempfehlungen, wie von Sultana (2017) beschrieben."
  },
  {
    "instruction": "Was unterst\u00fctzt der Bildungsberatungs-Radar?",
    "input": "",
    "output": "Der Bildungsberatungs-Radar unterst\u00fctzt die \u00fcberinstitutionelle Zusammenarbeit zwischen den Einrichtungen in \u00d6sterreich."
  },
  {
    "instruction": "Was ist Voraussetzung f\u00fcr die Formulierung von gemeinsamen Zielsetzungen?",
    "input": "",
    "output": "Eine systematische Einbindung von Reflexion als ein mehrstufiges Verfahren ist Voraussetzung f\u00fcr die Formulierung von gemeinsamen Zielsetzungen."
  },
  {
    "instruction": "Was bietet der Bildungsberatungs-Radar durch den zyklischen Forschungsprozess?",
    "input": "",
    "output": "Der Bildungsberatungs-Radar bietet durch den zyklischen Forschungsprozess von Reflexion und Aktion eine Struktur f\u00fcr die Entwicklung eines \u00fcberinstitutionellen Selbstverst\u00e4ndnisses und von Zielsetzungen im Feld der Bildungs- und Berufsberatung."
  },
  {
    "instruction": "Was beschreibt Sultana (2017) f\u00fcr einen emanzipatorischen Ansatz in der Karriereberatung?",
    "input": "",
    "output": "Sultana (2017) beschreibt f\u00fcr einen emanzipatorischen Ansatz in der Karriereberatung die Verpflichtung f\u00fcr Mitglieder einer Profession, einen Standpunkt zu beziehen, der sich grundlegend der sozialen Gerechtigkeit verpflichtet sieht."
  },
  {
    "instruction": "Was bietet der Bildungsberatungs-Radar f\u00fcr die Entwickung eines \u00fcberinstitutionellen Selbstverst\u00e4ndnisses?",
    "input": "",
    "output": "Der Bildungsberatungs-Radar bietet durch den zyklischen Forschungsprozess von Reflexion und Aktion eine Struktur f\u00fcr die Entwicklung eines \u00fcberinstitutionellen Selbstverst\u00e4ndnisses und von Zielsetzungen im Feld der Bildungs- und Berufsberatung."
  },
  {
    "instruction": "Welche Rolle spielt die wissenschaftliche Begleitung im Pilotprojekt?",
    "input": "",
    "output": "Die wissenschaftliche Begleitung \u00fcbernimmt eine wichtige Funktion durch die Aufbereitung und Kommunikation der Ergebnisse, um die BeraterInnen zu entlasten."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die Zielsetzung der Aktionsforschung?",
    "input": "",
    "output": "Die Zielsetzung der Aktionsforschung ist, konkrete Ver\u00e4nderungen in der Praxis zu bewirken."
  },
  {
    "instruction": "Wie definiert Seel die Notwendigkeit einer Beratungswissenschaft?",
    "input": "",
    "output": "Seel definiert die Notwendigkeit einer Beratungswissenschaft, die sich nicht darauf beschr\u00e4nkt, Beratung zu optimieren, sondern dar\u00fcber hinaus aus Beratungserfahrungen gesellschaftliche Problemlagen systematisch herausarbeitet."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die Funktion der Begleitforschung im Pilotprojekt?",
    "input": "",
    "output": "Die Begleitforschung wird zu einer kritischen Beratungsforschung, indem Beratungsrealit\u00e4t durch die gemeinsame Analyse in strukturelle Zusammenh\u00e4nge eingeordnet und Bildungs- und Berufsberatung in ihrer gesellschaftlichen Funktion als 'Aufkl\u00e4rungsinstanz' unterst\u00fctzt wird."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Ziel des Pilotprojekts Bildungsberatungs-Radar?",
    "input": "",
    "output": "Das Ziel des Pilotprojekts Bildungsberatungs-Radar ist es, durch die \u00dcbernahme gesellschaftlicher Aufgaben das durch die Beratung generierte Wissen und die Expertise der BeraterInnen f\u00fcr das System der Erwachsenenbildung nutzbar zu machen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die Funktion der Begleitforschung im Pilotprojekt?",
    "input": "",
    "output": "Die Begleitforschung wird hier zu einer kritischen Beratungsforschung, indem Beratungsrealit\u00e4t durch die gemeinsame Analyse in strukturelle Zusammenh\u00e4nge eingeordnet und Bildungs- und Berufsberatung in ihrer gesellschaftlichen Funktion als \u201eAufkl\u00e4rungsinstanz\u201c unterst\u00fctzt wird."
  },
  {
    "instruction": "Wer sind die AdressatInnen des Bildungsberatungs-Radars?",
    "input": "",
    "output": "Die AdressatInnen des Bildungsberatungs-Radars sind nicht nur Politik, Verwaltung, Bildung und Betriebe, sondern auch das Beratungssystem selbst, welches kritisch hinterfragt und weiterentwickelt wird."
  },
  {
    "instruction": "Was bietet der Bildungsberatungs-Radar f\u00fcr Weiterbildungseinrichtungen?",
    "input": "",
    "output": "Der Bildungsberatungs-Radar kann n\u00fctzliche Informationen \u00fcber die Nachfrage von Weiterbildungen oder Hindernisse f\u00fcr die Inanspruchnahme von Angeboten zur Verf\u00fcgung stellen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die Bedeutung des Bildungsberatungs-Radars f\u00fcr die Beratungsforschung?",
    "input": "",
    "output": "Der Bildungsberatungs-Radar k\u00f6nnte eine systematische und kontinuierliche Verbindung von Forschungsergebnissen und der Aus- und Fortbildung von BeraterInnen erm\u00f6glichen."
  },
  {
    "instruction": "Was k\u00f6nnte der Bildungsberatungs-Radar erm\u00f6glichen?",
    "input": "",
    "output": "Der Bildungsberatungs-Radar k\u00f6nnte eine systematische und kontinuierliche Verbindung von Forschungsergebnissen und der Aus- und Fortbildung von BeraterInnen erm\u00f6glichen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist eine Voraussetzung f\u00fcr innovative Entwicklungen im Bildungsberatungs-Radar?",
    "input": "",
    "output": "F\u00f6rderkontexte, die den Freiraum f\u00fcr innovative Entwicklungen aus der Beratungspraxis heraus erm\u00f6glichen, sind eine Voraussetzung."
  },
  {
    "instruction": "Wer sind die Autoren des Buches 'Forschungsmethoden und Evaluation f\u00fcr Human- und Sozialwissenschaftler'?",
    "input": "",
    "output": "Die Autoren des Buches 'Forschungsmethoden und Evaluation f\u00fcr Human- und Sozialwissenschaftler' sind J\u00fcrgen Bortz und Nicola D\u00f6ring."
  },
  {
    "instruction": "In welchem Jahr wurde das Pilotprojekt 'Bildungsberatungs-Radar' ver\u00f6ffentlicht?",
    "input": "",
    "output": "Das Pilotprojekt 'Bildungsberatungs-Radar' wurde 2016 ver\u00f6ffentlicht."
  }
]