[
  {
    "instruction": "Wer sind die Autoren des Artikels '(Selbst-)Reflexionen von BildungsberaterInnen'?",
    "input": "",
    "output": "Anita Pachner und Tim Stanik."
  },
  {
    "instruction": "In welchem Magazin wurde der Artikel '(Selbst-)Reflexionen von BildungsberaterInnen' ver\u00f6ffentlicht?",
    "input": "",
    "output": "Magazin erwachsenenbildung.at, Ausgabe 29, 2016."
  },
  {
    "instruction": "Unter welcher Lizenz ist der Artikel '(Selbst-)Reflexionen von BildungsberaterInnen' ver\u00f6ffentlicht?",
    "input": "",
    "output": "Creative Commons Lizenz CC BY 4.0."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Thema des Artikels '(Selbst-)Reflexionen von BildungsberaterInnen'?",
    "input": "",
    "output": "Selbstreflexionen von BildungsberaterInnen und ihre Bedeutung f\u00fcr die professionelle Praxis."
  },
  {
    "instruction": "Wie viele schriftliche Falldokumentationen und Fallreflexionen von BildungsberaterInnen wurden f\u00fcr den Artikel ausgewertet?",
    "input": "",
    "output": "Zw\u00f6lf."
  },
  {
    "instruction": "Wie sch\u00e4tzen die BildungsberaterInnen ihre Beratungen ein?",
    "input": "",
    "output": "Insgesamt als erfolgreich, wobei der Beratungserfolg dem subjektiven Empfinden unterliegt."
  },
  {
    "instruction": "Wie werden misslingende Interventionen von den BildungsberaterInnen wahrgenommen?",
    "input": "",
    "output": "Als reflexive Lernanl\u00e4sse."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Ziel der Bildungsberatung?",
    "input": "",
    "output": "Das Ziel der Bildungsberatung ist es, sowohl die Ungerechtigkeiten im quart\u00e4ren Bildungssektor zu kompensieren als auch das Lebenslange Lernen zu f\u00f6rdern."
  },
  {
    "instruction": "Was sollen Bildungsberatungen erreichen?",
    "input": "",
    "output": "Bildungsberatungen sollen Zielgruppen erreichen, deren Teilnahme an Weiterbildungsma\u00dfnahmen unterrepr\u00e4sentiert ist, und Hilfestellungen bei Berufs- und Bildungsentscheidungen geben."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die selbstreflexive Kompetenz der Berater/-innen?",
    "input": "",
    "output": "Die selbstreflexive Kompetenz der Berater/-innen ist die F\u00e4higkeit, ihr professionelles Handeln kontinuierlich zu reflektieren, blinde Flecke zu bearbeiten, die eigene Leistungsf\u00e4higkeit und die eigenen Grenzen wahrzunehmen."
  },
  {
    "instruction": "Warum sind professionelle Beratungsverst\u00e4ndnisse und -kompetenzen der BeraterInnen entscheidend?",
    "input": "",
    "output": "Professionelle Beratungsverst\u00e4ndnisse und -kompetenzen der BeraterInnen sind entscheidend, weil Bildungsberatungen nicht standardisierbar sind und die Qualit\u00e4t der Beratungsprozesse von ihnen abh\u00e4ngt."
  },
  {
    "instruction": "Was ist der quart\u00e4re Bildungssektor?",
    "input": "",
    "output": "Der quart\u00e4re Bildungssektor umfasst die allgemeine, berufliche und wissenschaftliche Weiterbildung."
  },
  {
    "instruction": "Was soll der vorliegende Beitrag erreichen?",
    "input": "",
    "output": "Der vorliegende Beitrag soll mithilfe schriftlicher Falldokumentationen/Fallreflexionen die handlungsstrukturierenden Leitbilder von BildungsberaterInnen rekonstruieren."
  },
  {
    "instruction": "Was soll mithilfe schriftlicher Falldokumentationen/Fallreflexionen erreicht werden?",
    "input": "",
    "output": "Es soll explorativ versucht werden, die handlungsstrukturierenden Leitbilder von BildungsberaterInnen zu rekonstruieren."
  },
  {
    "instruction": "Wie viele Bildungssektoren werden im deutschen Bildungssystem unterschieden?",
    "input": "",
    "output": "Vier Bildungssektoren: prim\u00e4r, sekund\u00e4r, terti\u00e4r und quart\u00e4r."
  },
  {
    "instruction": "Was umfasst der terti\u00e4re Bildungssektor?",
    "input": "",
    "output": "Der terti\u00e4re Bildungssektor umfasst die universit\u00e4ren Ausbildungen."
  },
  {
    "instruction": "Was umfasst der quart\u00e4re Bildungssektor?",
    "input": "",
    "output": "Der quart\u00e4re Bildungssektor umfasst die allgemeine, berufliche und wissenschaftliche Weiterbildung."
  },
  {
    "instruction": "Wer entwickelte ein Kompetenzprofil f\u00fcr BeraterInnen?",
    "input": "",
    "output": "Das Nationale Forum f\u00fcr Beratung in Bildung, Beruf und Besch\u00e4ftigung e.V. entwickelte ein Kompetenzprofil f\u00fcr BeraterInnen im Rahmen eines \u00f6ffentlich gef\u00f6rderten Verbundprojektes."
  },
  {
    "instruction": "Wie viele Kompetenzbereiche werden im Kompetenzprofil f\u00fcr BeraterInnen unterschieden?",
    "input": "",
    "output": "Sechs Kompetenzbereiche, darunter die Kompetenz zur professionellen (Selbst-)Reflexion."
  },
  {
    "instruction": "Was umfasst die Kompetenz zur professionellen (Selbst-)Reflexion?",
    "input": "",
    "output": "Die Kompetenz zur professionellen (Selbst-)Reflexion umfasst das Entwickeln einer professionellen Haltung im Beratungskontext und das permanente Wechselspiel von Selbstreflexion und Weiterentwicklung des professionellen Handelns."
  },
  {
    "instruction": "Was ist ergebnisorientierte Selbstreflexion?",
    "input": "",
    "output": "Ergnisorientierte Selbstreflexion ist ein bewusster Prozess, bei dem eine Person ihre Vorstellungen oder Handlungen durchdenkt und expliziert, um Folgerungen f\u00fcr k\u00fcnftige Handlungen oder Selbstreflexionen zu entwickeln."
  },
  {
    "instruction": "Was sind Ausl\u00f6ser f\u00fcr selbstreflexive Prozesse?",
    "input": "",
    "output": "Ausl\u00f6ser f\u00fcr selbstreflexive Prozesse sind z.B. schwierige neue Aufgaben, Feedbackgespr\u00e4che mit Vorgesetzten oder KollegInnen, Konflikte sowie Misserfolge im Beruf."
  },
  {
    "instruction": "Was fordert Horst Siebert f\u00fcr p\u00e4dagogische Kontexte?",
    "input": "",
    "output": "Eine Selbstreflexivit\u00e4t, die eine Ver\u00e4nderungsbereitschaft nicht erschwert, sondern erleichtert."
  },
  {
    "instruction": "Was ist Selbstreflexion als Beobachtung II. Ordnung?",
    "input": "",
    "output": "Eine Form der Beobachtung des eigenen Selbst, die als selbsteinschlie\u00dfende Reflexion bezeichnet werden kann."
  },
  {
    "instruction": "Was sind die zwei Aspekte, die f\u00fcr professionelles Beratungshandeln festzuhalten sind?",
    "input": "",
    "output": "Zum einen die kontinuierliche Beobachtung des eigenen professionellen Denkens und Tuns, zum anderen die fortw\u00e4hrende Weiterentwicklung des eigenen professionellen Beratungshandelns."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die Chance, die Selbstreflexion birgt?",
    "input": "",
    "output": "Die Chance, jenes Denken und Handeln zu ver\u00e4ndern, um Diskrepanzen zwischen realem und idealem Selbstkonzept zu \u00fcberwinden."
  },
  {
    "instruction": "Was zeigten die Analysen der Interaktionsprotokolle auf?",
    "input": "",
    "output": "Dass neben der Wissensvermittlung Wissen f\u00fcr BeraterInnen auch als Ressource dient, um Beratungsprozesse zu steuern."
  },
  {
    "instruction": "Was dient Wissen f\u00fcr BeraterInnen neben der Wissensvermittlung?",
    "input": "",
    "output": "Wissen dient BeraterInnen auch als Ressource, um Beratungsprozesse zu steuern."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das wichtigste Ziel der Beratungst\u00e4tigkeit von BildungsberaterInnen?",
    "input": "",
    "output": "Die Mehrheit der befragten BildungsberaterInnen erachtet Unterst\u00fctzung bei Orientierungs- und Entscheidungsprozessen in Weiterbildungsfragen als das wichtigste Ziel ihrer Beratungst\u00e4tigkeit."
  },
  {
    "instruction": "Wie viele der befragten BeraterInnen halten Kenntnisse \u00fcber Beratungsmethoden und -konzepte f\u00fcr besonders relevant?",
    "input": "",
    "output": "Nur 61% der Befragten halten Kenntnisse \u00fcber Beratungsmethoden und -konzepte f\u00fcr besonders relevant."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die Rolle der BeraterInnen im Beratungsprozess nach Aussage der Befragten?",
    "input": "",
    "output": "Die BeraterInnen sehen es als ihre Aufgabe an, die Prozesse zu steuern und Ratsuchende ggf. auch an andere Beratungsstellen zu verweisen."
  },
  {
    "instruction": "Wie viele schriftliche Falldokumentationen/Fallreflexionen von BildungsberaterInnen wurden analysiert?",
    "input": "",
    "output": "Zw\u00f6lf schriftliche Falldokumentationen/Fallreflexionen von BildungsberaterInnen wurden analysiert."
  },
  {
    "instruction": "In welchem Rahmen wurden die Falldokumentationen/Fallreflexionen angefertigt?",
    "input": "",
    "output": "Die Falldokumentationen/Fallreflexionen wurden im Rahmen der Fortbildung 'Bildungsberatung und Kompetenzentwicklung' angefertigt."
  },
  {
    "instruction": "Wie viele Unterrichtseinheiten umfasst die Qualifizierung 'Bildungsberatung und Kompetenzentwicklung'?",
    "input": "",
    "output": "Die Qualifizierung umfasst insgesamt 120 Unterrichtseinheiten."
  },
  {
    "instruction": "In welchem Jahr wurde die Fortbildung 'Bildungsberatung und Kompetenzentwicklung' angeboten?",
    "input": "",
    "output": "Seit dem Jahr 2008."
  },
  {
    "instruction": "Wie viele Unterrichtseinheiten umfasst die Qualifizierung 'Bildungsberatung und Kompetenzentwicklung'?",
    "input": "",
    "output": "Insgesamt 120 Unterrichtseinheiten."
  },
  {
    "instruction": "Welche Art von Daten wurden f\u00fcr die Analyse verwendet?",
    "input": "",
    "output": "Schriftliche Falldokumentationen/Fallreflexionen von BildungsberaterInnen."
  },
  {
    "instruction": "Wie viele Falldokumentationen/Fallreflexionen wurden analysiert?",
    "input": "",
    "output": "Zw\u00f6lf schriftliche Falldokumentationen/Fallreflexionen."
  },
  {
    "instruction": "In welchem Zeitraum wurden die Beratungen durchgef\u00fchrt, die den Fallreflexionen zugrunde liegen?",
    "input": "",
    "output": "Zwischen den Jahren 2013 und 2015."
  },
  {
    "instruction": "Welche Methode wurde f\u00fcr die Auswertung der Falldokumentationen/Fallreflexionen verwendet?",
    "input": "",
    "output": "Eine qualitative Inhaltsanalyse."
  },
  {
    "instruction": "Was war das Ziel der explorativen Analyse?",
    "input": "",
    "output": "Zu explorieren, welche Aspekte von Beratung in die Falldokumentationen/Fallreflexionen einflie\u00dfen und sich rekonstruieren lassen."
  },
  {
    "instruction": "Was war das Ziel der explorativen Analyse?",
    "input": "",
    "output": "Das Ziel war es, zu explorieren, welche relevanten Aspekte von Beratung in die Falldokumentationen/Fallreflexionen einflie\u00dfen und sich rekonstruieren lassen."
  },
  {
    "instruction": "Wie definieren die BeraterInnen den Kern ihrer Beratungsverst\u00e4ndnisse?",
    "input": "",
    "output": "Der Kern der beschriebenen Beratungsverst\u00e4ndnisse sind l\u00f6sungsorientierte Gespr\u00e4che unter Einsatz angemessener Beratungsans\u00e4tze."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Ziel der Beratungen?",
    "input": "",
    "output": "Das Ziel ist, dass die KlientInnen in den Beratungen selbst L\u00f6sungen entwickeln sollten und dass Bildungsberatung mehr sei als die Weitergabe von Informationen."
  },
  {
    "instruction": "Wie messen die BeraterInnen den Erfolg ihrer Beratungen?",
    "input": "",
    "output": "Der Erfolg der Beratungen bemisst sich am subjektiven Empfinden der BeraterInnen, den Ratsuchenden weitergeholfen zu haben."
  },
  {
    "instruction": "Was sind die zentralen Selbstverst\u00e4ndnisse, die in den Reflexionen explizit benannt werden?",
    "input": "",
    "output": "Empathie und Akzeptanz, Impulse geben sowie eine symmetrische und transparente Gespr\u00e4chsf\u00fchrung sind weitere zentrale Selbstverst\u00e4ndnisse."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die Rolle der BeraterInnen in der Beratung?",
    "input": "",
    "output": "Die BeraterInnen sind bestrebt, keine ExpertInnen-, sondern Prozessberatungen durchzuf\u00fchren, wobei sie die Verantwortung f\u00fcr die erfolgreiche Bearbeitung als Kern ihrer professionellen Aufgabe betrachten."
  },
  {
    "instruction": "Wie werden die Ergebnisse der Beratungsgespr\u00e4che in den Reflexionen dargestellt?",
    "input": "",
    "output": "Die Beratungsergebnisse werden in den Reflexionen insgesamt positiv dargestellt."
  },
  {
    "instruction": "Was wird als reflexive Lernanl\u00e4sse in den Reflexionen genannt?",
    "input": "",
    "output": "Misslingende Interventionen und weniger gelungene Aspekte der Gespr\u00e4che werden als reflexive Lernanl\u00e4sse genannt."
  },
  {
    "instruction": "Warum f\u00fchrt der Zeitmangel in den Beratungsprozessen zu Problemen?",
    "input": "",
    "output": "Der Zeitmangel f\u00fchrt dazu, dass man den KlientInnen nicht gen\u00fcgend Zeit zugestehen kann, insbesondere in der Kl\u00e4rungsphase, und dass man aufwendigere Beratungsmethoden nicht einsetzen kann."
  },
  {
    "instruction": "Wie reagieren die BeraterInnen auf die professionellen Grenzen, die sie sto\u00dfen?",
    "input": "",
    "output": "Die BeraterInnen ziehen die Konsequenz, weitere Fortbildungen zu besuchen, um besser mit psychisch belasteten KlientInnen umgehen zu k\u00f6nnen oder sich notwendige Informationen anzueignen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Ziel der Selbstreflexion in den Fallreflexionen?",
    "input": "",
    "output": "Das Ziel der Selbstreflexion ist es, Aspekte des eigenen Handelns zu ver\u00e4ndern, die sich nicht (mehr) als zielf\u00fchrend und situationsad\u00e4quat erweisen."
  },
  {
    "instruction": "Wie wirken sich die organisationale Rahmenbedingungen auf die Beratungsprozesse aus?",
    "input": "",
    "output": "Die organisationale Rahmenbedingungen schr\u00e4nken die Beratungsprozesse ein, insbesondere durch den Zeitmangel."
  },
  {
    "instruction": "Welche Auswirkung hat das Verfassen von Fallreflexionen auf das Lernen und die Professionalit\u00e4t von BildungsberaterInnen?",
    "input": "",
    "output": "Das Verfassen von Fallreflexionen scheint geeignet zu sein, Lernen anzuregen und die Professionalit\u00e4t von BildungsberaterInnen weiterzuentwickeln."
  },
  {
    "instruction": "Wie werden organisationale Rahmenbedingungen in den Fallreflexionen thematisiert?",
    "input": "",
    "output": "Organisationale Rahmenbedingungen werden vor allem dort reflektiert, wo sie als einschr\u00e4nkend empfunden werden, wie z.B. bei Zeitmangel oder fehlender organisationaler Unterst\u00fctzung."
  },
  {
    "instruction": "Wie reagieren BeraterInnen auf zeitliche Beschr\u00e4nkungen in der Beratung?",
    "input": "",
    "output": "BeraterInnen reagieren auf zeitliche Beschr\u00e4nkungen mit Hilfe der Auswahl von l\u00f6sungsorientierten Beratungsans\u00e4tzen, wie z.B. dem kurzzeitberaterischen Ansatz der L\u00f6sungs- und Ressourcenorientierung."
  },
  {
    "instruction": "Welche Bedeutung haben Fallreflexionen f\u00fcr die selbstreflexive Auseinandersetzung und das Lernen von BeraterInnen?",
    "input": "",
    "output": "Fallreflexionen werden als Beobachtungen II. Ordnung f\u00fcr eine selbstreflexive Auseinandersetzung genutzt und enthalten Lernanl\u00e4sse, k\u00f6nnen jedoch aufgrund der pers\u00f6nlichen Involviertheit der BeraterInnen nur relativ schwer \u201eblinde Flecken\u201c identifizieren."
  },
  {
    "instruction": "Wie k\u00f6nnen Beratungen aufgezeichnet und in Fortbildungen als Lerngegenst\u00e4nde verwendet werden?",
    "input": "",
    "output": "Beratungen k\u00f6nnen z.B. auf Tonband aufgezeichnet und in Fortbildungen als Lerngegenst\u00e4nde verwendet werden, um kommunikative, organisationsbezogene und selbstreflexive Kompetenzen zu f\u00f6rdern."
  },
  {
    "instruction": "Wie k\u00f6nnen andere FortbildungsteilnehmerInnen in die Beratungsreflexion eingebunden werden?",
    "input": "",
    "output": "\u00c4hnlich wie in Interpretationswerkst\u00e4tten, um die BeraterInnen mit abweichenden Sichtweisen zu konfrontieren."
  },
  {
    "instruction": "Was kann durch den Vergleich von schriftlichen Beratungsreflexionen von BeraterInnen aus unterschiedlichen Feldern erreicht werden?",
    "input": "",
    "output": "Die zentrale beraterische Kompetenz zur Selbstreflexion kann weiter ausdifferenziert und modelliert werden."
  },
  {
    "instruction": "Welche Literaturquellen werden f\u00fcr die Diskursanalytische Fortbildungskonzepte genannt?",
    "input": "",
    "output": "Becker-Mrotzek und Br\u00fcnner (2002), Enoch (2011), Goeze (2010) und weitere."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Ziel der Analyse von Beratungsreflexionen von erfahrenen BeraterInnen und NovizInnen?",
    "input": "",
    "output": "Die zentrale beraterische Kompetenz zur Selbstreflexion kann weiter ausdifferenziert und modelliert werden."
  },
  {
    "instruction": "Wer hat das Konzept der Interpretationswerkst\u00e4tten entwickelt?",
    "input": "",
    "output": "Nittel (1998)"
  },
  {
    "instruction": "Wer ist Anita Pachner und was sind ihre Arbeits- und Forschungsgebiete?",
    "input": "",
    "output": "Anita Pachner ist eine Wissenschaftlerin, die in Eichst\u00e4tt und K\u00f6ln Diplom-P\u00e4dagogik studierte und an der Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen promovierte. Ihre Arbeits- und Forschungsgebiete sind lebenslanges und selbstgesteuertes Lernen, Blended Learning, empirische Bildungsforschung, interkulturelle Erwachsenenp\u00e4dagogik und Kompetenzentwicklung im Kontext der Professionalisierung von erwachsenenp\u00e4dagogisch T\u00e4tigen."
  },
  {
    "instruction": "Wer ist Tim Stanik und was sind seine Forschungsschwerpunkte?",
    "input": "",
    "output": "Tim Stanik ist ein wissenschaftlicher Assistent am Institut f\u00fcr Erziehungswissenschaften in der Abteilung Erwachsenenbildung/Weiterbildung an der Universit\u00e4t T\u00fcbingen. Seine Forschungsschwerpunkte liegen im Bereich der Professionalisierung von ErwachsenenbildnerInnen und in der Bildungsberatung."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Thema von Tim Staniks Dissertation?",
    "input": "",
    "output": "Tim Stanik untersuchte in seiner Dissertation gespr\u00e4chsanalytisch Beratungen in der Weiterbildung als institutionelles Interaktionsformat."
  },
  {
    "instruction": "Wo ist Anita Pachner derzeit t\u00e4tig?",
    "input": "",
    "output": "Anita Pachner ist derzeit als Nachwuchsgruppenleiterin an der Universit\u00e4t T\u00fcbingen t\u00e4tig."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Thema von Anita Pachners Forschung?",
    "input": "",
    "output": "Anita Pachner forscht zur Modellierung der Schl\u00fcsselkompetenz 'Selbstreflexion' bei PraktikerInnen der Erwachsenenbildung."
  },
  {
    "instruction": "Was war das Thema von Tim Staniks Dissertation?",
    "input": "",
    "output": "Die gespr\u00e4chsanalytische Untersuchung von Beratungen in der Weiterbildung als institutionelles Interaktionsformat."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das aktuelle Forschungsthema von Tim Stanik?",
    "input": "",
    "output": "Das mikrodidaktische Planungshandeln von Lehrenden in der Weiterbildung."
  },
  {
    "instruction": "Warum sind Selbstreflexionskompetenzen f\u00fcr lebenslange Beratungsberater wichtig?",
    "input": "",
    "output": "Damit sie ihre eigene professionelle Praxis st\u00e4ndig beobachten und weiterentwickeln k\u00f6nnen."
  },
  {
    "instruction": "Wie viele F\u00e4lle von Dokumentation und Reflexion von lebenslangen Beratungsberatern wurden ausgewertet?",
    "input": "",
    "output": "Zw\u00f6lf F\u00e4lle, die im Rahmen eines Weiterbildungsprogramms in Deutschland geschrieben wurden."
  },
  {
    "instruction": "Wie oft erscheint das Magazin erwachsenenbildung.at?",
    "input": "",
    "output": "Drei Mal j\u00e4hrlich online, mit paralleler Ausgabe im Druck."
  },
  {
    "instruction": "Wer ist der Medieninhaber des Magazins erwachsenenbildung.at?",
    "input": "",
    "output": "Das Bundesministerium f\u00fcr Bildung."
  },
  {
    "instruction": "Wer sind die Herausgeber des Magazins erwachsenenbildung.at?",
    "input": "",
    "output": "Der Verband \u00d6sterreichischer Volkshochschulen und der Verein CONEDU."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Ziel des Magazins erwachsenenbildung.at?",
    "input": "",
    "output": "Das Ziel des Magazins ist die Widerspiegelung und F\u00f6rderung der Auseinandersetzung \u00fcber Erwachsenenbildung seitens Wissenschaft, Praxis und Bildungspolitik sowie der Wissenstransfer aus Forschung und innovativer Projektlandschaft."
  },
  {
    "instruction": "In welchem Format ist das Magazin erwachsenenbildung.at verf\u00fcgbar?",
    "input": "",
    "output": "Das Magazin ist im PDF-Format, in Druck (Print-on-Demand) und als eBook verf\u00fcgbar."
  },
  {
    "instruction": "Unter welcher Lizenz erscheint die Online-Version des Magazins?",
    "input": "",
    "output": "Die Online-Version des Magazins erscheint unter der Creative Commons Lizenz CC BY 4.0."
  },
  {
    "instruction": "Was sind die Bedingungen f\u00fcr die Verbreitung und Verwendung von Inhalten des Magazins?",
    "input": "",
    "output": "BenutzerInnen d\u00fcrfen den Inhalt verbreiten, verteilen, wiederver\u00f6ffentlichen, bearbeiten, weiterentwickeln, mixen, kompilieren und auch monetisieren, m\u00fcssen jedoch den Namen des/der AutorIn nennen, die Quell-URL angeben, \u00c4nderungen angeben und die Lizenzbedingungen inklusive Angabe des Links zur Lizenz nennen."
  },
  {
    "instruction": "Wie kann man die Redaktion des Magazins kontaktieren?",
    "input": "",
    "output": "Die Redaktion kann per E-Mail an redaktion@erwachsenenbildung.at oder postalisch an die angegebene Kontaktadresse kontaktiert werden."
  }
]