[
  {
    "instruction": "Wer sind die Autoren des Artikels 'Einbindung von Workshops zur St\u00e4rkung der beruflichen Handlungskompetenzen und Pers\u00f6nlichkeitsentwicklung im Rahmen von Projektarbeiten'?",
    "input": "",
    "output": "Henny H\u00f6fer und Elke Kottmann."
  },
  {
    "instruction": "In welchem Buch ist der Artikel 'Einbindung von Workshops zur St\u00e4rkung der beruflichen Handlungskompetenzen und Pers\u00f6nlichkeitsentwicklung im Rahmen von Projektarbeiten' ver\u00f6ffentlicht?",
    "input": "",
    "output": "Situiertes Lernen im Studium. Didaktische Konzepte und Fallbeispiele einer erfahrungsbasierten Hochschullehre."
  },
  {
    "instruction": "Wer ist der Herausgeber des Buches 'Situiertes Lernen im Studium. Didaktische Konzepte und Fallbeispiele einer erfahrungsbasierten Hochschullehre'?",
    "input": "",
    "output": "Tobias Schmohl."
  },
  {
    "instruction": "Unter welcher Lizenz ist das Dokument 'Einbindung von Workshops zur St\u00e4rkung der beruflichen Handlungskompetenzen und Pers\u00f6nlichkeitsentwicklung im Rahmen von Projektarbeiten' ver\u00f6ffentlicht?",
    "input": "",
    "output": "Creative Commons-Lizenz (http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.de)."
  },
  {
    "instruction": "Wie kann das Dokument 'Einbindung von Workshops zur St\u00e4rkung der beruflichen Handlungskompetenzen und Pers\u00f6nlichkeitsentwicklung im Rahmen von Projektarbeiten' verwendet werden?",
    "input": "",
    "output": "Das Dokument kann vervielf\u00e4ltigt, verbreitet und \u00f6ffentlich zug\u00e4nglich gemacht werden, sowie Abwandlungen und Bearbeitungen angefertigt werden, solange der Name des Autors genannt wird und die neuen Werke unter gleichen oder kompatiblen Lizenzbedingungen weitergegeben werden."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Ziel des Moduls 'Praxisseminar zur angewandten BWL'?",
    "input": "",
    "output": "Das Ziel des Moduls ist die St\u00e4rkung der beruflichen Handlungskompetenz und die Pers\u00f6nlichkeitsentwicklung der Studierenden."
  },
  {
    "instruction": "In welchem Semester des Masterstudiengangs Management mittelst\u00e4ndischer Unternehmen ist das Modul 'Praxisseminar zur angewandten BWL' angesiedelt?",
    "input": "",
    "output": "Das Modul ist im dritten Semester des Masterstudiengangs Management mittelst\u00e4ndischer Unternehmen angesiedelt."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die Aufgabe der Studierenden im Modul 'Praxisseminar zur angewandten BWL'?",
    "input": "",
    "output": "Die Studierenden erarbeiten w\u00e4hrend einer Projektarbeit eine Entscheidungsvorlage, die die Weiterentwicklung des Gesch\u00e4ftsmodells eines fiktiven Unternehmens aufzeigen soll."
  },
  {
    "instruction": "Welche Anforderungen sollen die Vorschl\u00e4ge f\u00fcr die Neuausrichtung des Unternehmens ber\u00fccksichtigen?",
    "input": "",
    "output": "Die Vorschl\u00e4ge sollen Anforderungen an nachhaltiges Wirtschaften ber\u00fccksichtigen."
  },
  {
    "instruction": "Wie viele Credits umfasst das Modul 'Praxisseminar zur angewandten BWL'?",
    "input": "",
    "output": "Das Modul umfasst 12 Credits."
  },
  {
    "instruction": "Welche Lizenzbedingungen m\u00fcssen bei der Verwendung des Dokuments beachtet werden?",
    "input": "",
    "output": "Die Lizenzbedingungen m\u00fcssen mit denen des Creative Commons-Lizenzvertrags identisch, vergleichbar oder kompatibel sein."
  },
  {
    "instruction": "Was soll im Hinblick auf das Unternehmen analysiert und weiterentwickelt werden?",
    "input": "",
    "output": "Das Unternehmen soll im Hinblick auf seine St\u00e4rken und Schw\u00e4chen analysiert und aufgrund der Marktgegebenheiten weiterentwickelt werden."
  },
  {
    "instruction": "Was ist ein besonderer Fokus des Moduls?",
    "input": "",
    "output": "Ein besonderer Fokus des Moduls liegt auf der St\u00e4rkung der beruflichen Handlungskompetenz im Sinne der Pers\u00f6nlichkeitsentwicklung der Studierenden."
  },
  {
    "instruction": "Was umfassen berufliche Handlungskompetenzen?",
    "input": "",
    "output": "Berufliche Handlungskompetenzen umfassen neben methodischen, sozial-kommunikativen und pers\u00f6nlichen auch die fachlichen Kompetenzen."
  },
  {
    "instruction": "Wie werden die Teams f\u00fcr die Projektarbeit gebildet?",
    "input": "",
    "output": "Die Teams f\u00fcr die Projektarbeit werden ausgelost und k\u00f6nnen nicht frei durch die Studierenden gew\u00e4hlt werden."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die Basis f\u00fcr die Veranstaltung?",
    "input": "",
    "output": "Die Basis f\u00fcr die Veranstaltung bildet die Projektarbeit, die f\u00fcr gew\u00f6hnlich komplexe Aufgabenstellungen umfasst, die nicht nur eine Zusammenf\u00fchrung der Theorie mit der Praxis beinhalten, sondern auch einen Fokus auf die Schl\u00fcsselkompetenzen legen."
  },
  {
    "instruction": "Was bedeutet Lernerzentrierung im Rahmen der Projektarbeit?",
    "input": "",
    "output": "Lernerzentrierung bedeutet, dass der aktive Part bei den Studierenden und der reaktive Part bei den Lehrenden liegt."
  },
  {
    "instruction": "Was bieten absichtlich eingearbeitete Unsch\u00e4rfen den Studierenden?",
    "input": "",
    "output": "Gen\u00fcgend Freiheiten, um das Gesch\u00e4ftsmodell des Unternehmens weiterzuentwickeln."
  },
  {
    "instruction": "Was dient die Einbindung des Aspekts 'Bildung f\u00fcr eine nachhaltige Entwicklung'?",
    "input": "",
    "output": "Dazu, das eigene Handeln zu hinterfragen und nachhaltigkeitsgerichtet verantwortlich und ethisch zu handeln."
  },
  {
    "instruction": "Wie werden die Workshops durchgef\u00fchrt?",
    "input": "",
    "output": "Im Team Teaching, d.h. die Modulverantwortlichen arbeiten mit externen Experten zusammen und bieten gemeinsam inhaltlich abgestimmte Workshops an."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Ziel des Design-Thinking-Workshops?",
    "input": "",
    "output": "Ideen f\u00fcr eine Neuausrichtung des Unternehmens zu generieren und in einem iterativen Prozess zu konkretisieren."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Ziel des Workshops?",
    "input": "",
    "output": "Das Ziel des Workshops ist es, Ideen f\u00fcr eine Neuausrichtung des Unternehmens zu generieren und in einem iterativen Prozess zu konkretisieren."
  },
  {
    "instruction": "Wie wird das Problem im Workshop betrachtet?",
    "input": "",
    "output": "Das Problem wird als sogenannte Design Challenge n\u00e4her betrachtet: \u201eWie k\u00f6nnen wir mit unseren Kompetenzen und betrieblichen Ressourcen die Bed\u00fcrfnisse von Konsumentinnen und Konsumenten befriedigen, die an nachhaltiger und gesunder Ern\u00e4hrung interessiert sind?\u201c"
  },
  {
    "instruction": "Welche Methode wird verwendet, um sich in Kundinnen bzw. Kunden und andere potenzielle Stakeholder hineinzuversetzen?",
    "input": "",
    "output": "Die Persona-Methode wird verwendet, um sich in Kundinnen bzw. Kunden und andere potenzielle Stakeholder hineinzuversetzen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die Fokusfrage am ersten Tag des Workshops?",
    "input": "",
    "output": "Die Fokusfrage lautet \u201eWie k\u00f6nnen wir es der Persona erm\u00f6glichen, das Bed\u00fcrfnis zu befriedigen ohne dieses Hindernis?\u201c"
  },
  {
    "instruction": "Was passiert am zweiten Tag des Workshops?",
    "input": "",
    "output": "Am zweiten Tag werden aufbauend auf der Fokusfrage Ideen f\u00fcr Produkte bzw. Services gebrainstormt, die sich perfekt f\u00fcr den Nutzer bzw. die Nutzerin eignen und die ebenfalls das Nachhaltigkeitsproblem l\u00f6sen."
  },
  {
    "instruction": "Wie werden die Ideen im Workshop weiterentwickelt?",
    "input": "",
    "output": "Die Ideen werden im n\u00e4chsten Schritt plastisch visualisiert (Prototyping) und einem Nachhaltigkeitscheck unterzogen."
  },
  {
    "instruction": "Welche Kompetenzen werden durch den Workshop angesprochen?",
    "input": "",
    "output": "Der Workshop spricht die Kompetenzen Innovationsf\u00e4higkeit, Probleml\u00f6sef\u00e4higkeit, Kreativit\u00e4t, Strukturierung, Empathie, Teamf\u00e4higkeit, Wertorientiertes Handeln und Kritikf\u00e4higkeit an."
  },
  {
    "instruction": "Welche F\u00e4higkeiten sind wichtig f\u00fcr die Innovationsf\u00e4higkeit?",
    "input": "",
    "output": "Probleml\u00f6sef\u00e4higkeit, Kreativit\u00e4t, Strukturierung, Empathie, Teamf\u00e4higkeit, Wertorientiertes Handeln und Kritikf\u00e4higkeit."
  },
  {
    "instruction": "Was ist Design Thinking?",
    "input": "",
    "output": "Design Thinking ist eine Methode, die den Einsatz von Techniken wie Prototyping, Erstellung des Business Model Canvas, Entwicklung der Persona und Austausch von Ideen und gemeinsame Erarbeitung einer L\u00f6sung beinhaltet."
  },
  {
    "instruction": "Wo kann ein Template f\u00fcr ein Sustainable Business Model Canvas heruntergeladen werden?",
    "input": "",
    "output": "Ein Template f\u00fcr ein Sustainable Business Model Canvas kann auf der Website http://sustainable-innovation-playbook.de/templates_pdf/LoesungTesten_4_SustainableModelCanvas.pdf heruntergeladen werden."
  },
  {
    "instruction": "Warum ist es wichtig, den eigenen Typ und die anderen Typen im Team zu kennen?",
    "input": "",
    "output": "Um St\u00f6rungen in der Kommunikation zu verringern, die durch unterschiedliche Kommunikationsstile und Probleml\u00f6sungsans\u00e4tze entstehen k\u00f6nnen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist der MBTI-Test?",
    "input": "",
    "output": "Der MBTI-Test (Myers-Briggs-Typenindikator-Test) ist ein Pers\u00f6nlichkeitstest, der 16 verschiedene Typen unterscheidet und dazu dient, einzusch\u00e4tzen, ob eine bestimmte Person anhand ihres Typs zu einer zuvor spezifizierten Aufgabe passt."
  },
  {
    "instruction": "Welche Kompetenzen werden durch den Workshop zur Bestimmung der Projektleitung angesprochen?",
    "input": "",
    "output": "Methodisch, Sozial-kommunikativ und Pers\u00f6nlich, insbesondere Projektmanagement, Empathie, Teamf\u00e4higkeit, Selbstreflexion und die Ermittlung der eigenen St\u00e4rken und Schw\u00e4chen."
  },
  {
    "instruction": "Wie werden die Studierenden bei der Strukturierung und zeitlichen Gliederung eines Projektes unterst\u00fctzt?",
    "input": "",
    "output": "Durch die Verwendung einer Projektmanagement-Software, insbesondere Mindjet MindManager."
  },
  {
    "instruction": "Welche methodischen Kompetenzen werden durch den Workshop Projektmanagement-Software entwickelt?",
    "input": "",
    "output": "IT-Kompetenz, Zeitmanagement und Projektmanagement."
  },
  {
    "instruction": "Was ist ein wichtiger Aspekt bei der F\u00fchrung von Projektteams?",
    "input": "",
    "output": "Die F\u00fchrungsperson muss die Projektmitglieder durch die eigene Pers\u00f6nlichkeit \u00fcberzeugen, da sie oft keine Weisungsbefugnisse hat."
  },
  {
    "instruction": "Wie werden die Studierenden die Erfolgsfaktoren bei der F\u00fchrung von Projektteams erarbeiten?",
    "input": "",
    "output": "In Murmelgruppen, Gruppenarbeiten und kurzen Rollenspielen."
  },
  {
    "instruction": "Welche Kompetenzen werden im Workshop F\u00fchrung von Projektteams angesprochen?",
    "input": "",
    "output": "Die im Workshop F\u00fchrung von Projektteams angesprochenen Kompetenzen sind F\u00fchrung, Kommunikationsf\u00e4higkeit, \u00dcberzeugungskraft, Motivation, Feedback, Kritikf\u00e4higkeit und Selbstreflexion."
  },
  {
    "instruction": "Welche Methoden werden im Workshop Konfliktmanagement eingesetzt, um die Studierenden f\u00fcr Konfliktsituationen zu sensibilisieren?",
    "input": "",
    "output": "Im Workshop Konfliktmanagement werden ein Wechsel zwischen theoretischem Input, Rollenspielen und Reflexion eingesetzt, um die Studierenden f\u00fcr Konfliktsituationen zu sensibilisieren."
  },
  {
    "instruction": "Welche Modelle von Schulz von Thun werden im Workshop Konfliktmanagement eingesetzt?",
    "input": "",
    "output": "Im Workshop Konfliktmanagement werden das Eisbergmodell, das Wertequadrat und das Situationsmodell von Schulz von Thun eingesetzt."
  },
  {
    "instruction": "Welche Bedeutung hat aktives Zuh\u00f6ren im Workshop Konfliktmanagement?",
    "input": "",
    "output": "Aktives Zuh\u00f6ren wird im Workshop Konfliktmanagement gro\u00dfes Gewicht beigemessen, um das gegenseitige Verst\u00e4ndnis und einen aufeinander aufbauenden Dialog zu f\u00f6rdern."
  },
  {
    "instruction": "Welche Kompetenzen werden im Workshop Konfliktmanagement angesprochen, um die sozial-kommunikativen und pers\u00f6nlichen F\u00e4higkeiten zu entwickeln?",
    "input": "",
    "output": "Im Workshop Konfliktmanagement werden die Kompetenzen Konfliktmanagement, Aktives Zuh\u00f6ren, Reflexion, Konfliktf\u00e4higkeit, Empathie und Selbstreflexion angesprochen, um die sozial-kommunikativen und pers\u00f6nlichen F\u00e4higkeiten zu entwickeln."
  },
  {
    "instruction": "Was sind die wichtigsten Aspekte des Konfliktmanagements?",
    "input": "",
    "output": "Aktives Zuh\u00f6ren, Reflexion, Konfliktf\u00e4higkeit, Empathie und Selbstreflexion."
  },
  {
    "instruction": "Welche Techniken werden verwendet, um die K\u00f6rperspannung und -wahrnehmung zu verbessern?",
    "input": "",
    "output": "Stimmtraining und \u00dcbungen zur K\u00f6rperspannung und -wahrnehmung."
  },
  {
    "instruction": "Wie werden die Studierenden bei der Pr\u00e4sentation unterst\u00fctzt?",
    "input": "",
    "output": "Durch Anleitung, Feedback von den \u00fcbrigen Teilnehmenden und Video-Analyse von Pr\u00e4sentationen fremder Redner und Rednerinnen."
  },
  {
    "instruction": "Was sind die wichtigsten Kompetenzen f\u00fcr \u00fcberzeugende Pr\u00e4sentationen?",
    "input": "",
    "output": "Methodische, sozial-kommunikative, pers\u00f6nliche Kompetenzen, wie Pr\u00e4sentationsf\u00e4higkeit, \u00dcberzeugungsf\u00e4higkeit, Begeisterungsf\u00e4higkeit, K\u00f6rpersprache, stimmliches Auftreten, Feedback und Kritikf\u00e4higkeit."
  },
  {
    "instruction": "Wie werden die Studierenden bei der Optimierung ihrer Pr\u00e4sentationen unterst\u00fctzt?",
    "input": "",
    "output": "Durch das \u00dcberarbeiten der Gestaltung und der Inhalte einer bestehenden Pr\u00e4sentation, das \u00dcben einer Pr\u00e4sentation und das Geben und Annehmen von Feedback."
  },
  {
    "instruction": "Wie wurde die Evaluation der Veranstaltung durchgef\u00fchrt?",
    "input": "",
    "output": "Durch einen spezifischen Feedbackbogen, der die Weiterentwicklung von Kompetenzen bei den Studierenden ermittelt."
  },
  {
    "instruction": "Was war die R\u00fccklaufquote der Evaluation?",
    "input": "",
    "output": "100 % (N = 9)."
  },
  {
    "instruction": "Welche Auswirkungen hatte der Auftaktworkshop und Design Thinking auf die Teilnehmenden?",
    "input": "",
    "output": "87,5 % der Teilnehmenden sahen ihre Kreativit\u00e4t und Innovationsf\u00e4higkeit gef\u00f6rdert, 75 % ihre empathischen F\u00e4higkeiten weiterentwickelt und 75 % ihre Teamf\u00e4higkeiten verbessert."
  },
  {
    "instruction": "Wie viele Studierende sahen ihre Selbstreflexion und Verantwortungsbewusstsein durch den Auftaktworkshop und Design Thinking entwickelt?",
    "input": "",
    "output": "25 % sahen ihre Selbstreflexion entwickelt und 37,5 % ihr Verantwortungsbewusstsein."
  },
  {
    "instruction": "Welche Auswirkungen hatte der Workshop Projektleitung auf die Teilnehmenden?",
    "input": "",
    "output": "100 % der Teilnehmenden sahen ihre Selbstreflexion und ihre eigenen St\u00e4rken und Schw\u00e4chen entwickelt, 55,6 % ihre Eignung als Projekt-leiter."
  },
  {
    "instruction": "Wie viele Studierende gaben an, dass sie ihre IT-Kompetenzen durch den Workshop Projektmanagement-Software erweitern konnten?",
    "input": "",
    "output": "88,9 % der Studierenden."
  },
  {
    "instruction": "Welchen Anteil der Studierenden gab an, dass sie ihre F\u00fchrungskompetenzen durch den Workshop F\u00fchrung von Projektteams ausbauen konnten?",
    "input": "",
    "output": "Zwei Drittel der Studierenden."
  },
  {
    "instruction": "Wie viele Studierende f\u00fchlten sich nach dem Workshop Konfliktmanagement in ihrer Methodenkompetenz gest\u00e4rkt?",
    "input": "",
    "output": "62,5 % der Studierenden."
  },
  {
    "instruction": "Welchen Anteil der Studierenden gab an, dass sich ihre Pr\u00e4sentationsf\u00e4higkeit durch den Workshop Rhetorik und K\u00f6rpersprache verbessert hat?",
    "input": "",
    "output": "Drei Viertel der Studierenden."
  },
  {
    "instruction": "Was wurde von den Studierenden besonders gesch\u00e4tzt?",
    "input": "",
    "output": "Die inhaltliche Abstimmung der Workshops auf die Herausforderungen und die M\u00f6glichkeit der unmittelbaren Anwendung bei der konkreten Projektarbeit."
  },
  {
    "instruction": "In welchem Semester wurde das Modul erstmals in der beschriebenen Form durchgef\u00fchrt?",
    "input": "",
    "output": "Wintersemester 2018/19."
  },
  {
    "instruction": "Wie viele Studierende nahmen am Workshop Projektleitung teil?",
    "input": "",
    "output": "9 Studierende."
  },
  {
    "instruction": "Welchen Anteil der Studierenden gab an, dass sie ihre empathischen F\u00e4higkeiten verbessern konnten?",
    "input": "",
    "output": "77,8 % der Studierenden."
  },
  {
    "instruction": "Wie viele Studierende f\u00fchlten sich nach dem Workshop F\u00fchrung von Projektteams in der Lage, ohne Weisungsbefugnisse zu f\u00fchren?",
    "input": "",
    "output": "55,6 % der Studierenden."
  },
  {
    "instruction": "Wann wurde das Modul erstmals in der beschriebenen Form durchgef\u00fchrt?",
    "input": "",
    "output": "Im Wintersemester 2018/19."
  },
  {
    "instruction": "Welche Ans\u00e4tze f\u00fcr \u00c4nderungen haben sich aus dem subjektiven Feedback der Studierenden und den Beobachtungen der Lehrenden ergeben?",
    "input": "",
    "output": "Es ergab sich, dass noch weitere Themenbereiche f\u00fcr die Workshops aufgegriffen werden k\u00f6nnten, wie z.B. Moderation oder Teambuilding, und dass die zeitliche Gliederung optimiert werden k\u00f6nnte."
  },
  {
    "instruction": "Warum wurde das Unternehmensportr\u00e4t bewusst l\u00fcckenhaft gestaltet?",
    "input": "",
    "output": "Damit die Studierenden eigene L\u00f6sungen im Umgang mit Unsicherheit finden und bei fehlenden Informationen plausible, realit\u00e4tsnahe Annahmen treffen oder selbst recherchieren k\u00f6nnen."
  },
  {
    "instruction": "Wie unterst\u00fctzen die Workshops die Pers\u00f6nlichkeitsentwicklung der Studierenden?",
    "input": "",
    "output": "Die Workshops unterst\u00fctzen in hohem Ma\u00dfe die Pers\u00f6nlichkeitsentwicklung der Studierenden und f\u00fchren dazu, dass sie den Herausforderungen, die Projektarbeiten in der beruflichen Praxis h\u00e4ufig aufweisen, gewachsen sind."
  },
  {
    "instruction": "Welche Literaturquellen werden im Text zitiert?",
    "input": "",
    "output": "Covey (2006), Deutsche UNESCO-Kommission e.V. (2011), Erpenbeck et al. (2017) und Faber (2008)."
  },
  {
    "instruction": "Wer hat das Handbuch 'Kompetenzmessung' ver\u00f6ffentlicht?",
    "input": "",
    "output": "Das Handbuch 'Kompetenzmessung' wurde von verschiedenen Autoren ver\u00f6ffentlicht, darunter Faber, Glasl, H\u00f6fer, Kottmann, Jokiel und vielen anderen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist der Titel des Buches von Faber aus dem Jahr 2008?",
    "input": "",
    "output": "Der Titel des Buches von Faber aus dem Jahr 2008 ist 'Konstruktion und empirische Erprobung eines Fragebogens zur Selbsteinsch\u00e4tzung studentischer Schl\u00fcsselkompetenzen'."
  },
  {
    "instruction": "Wer hat das Buch 'Konfliktmanagement' ver\u00f6ffentlicht?",
    "input": "",
    "output": "Das Buch 'Konfliktmanagement' wurde von Glasl im Jahr 2011 ver\u00f6ffentlicht."
  },
  {
    "instruction": "Was ist der Titel des Artikels von H\u00f6fer und Kottmann aus dem Jahr 2019?",
    "input": "",
    "output": "Der Titel des Artikels von H\u00f6fer und Kottmann aus dem Jahr 2019 ist 'Der Businessplan als betriebswirtschaftliches Repetitorium'."
  },
  {
    "instruction": "Wer hat das Buch 'Performancesteigerung im Unternehmen' ver\u00f6ffentlicht?",
    "input": "",
    "output": "Das Buch 'Performancesteigerung im Unternehmen' wurde von Hohberger und Damlachi im Jahr 2017 ver\u00f6ffentlicht."
  },
  {
    "instruction": "Was ist der Titel des Moduls von Jokiel aus dem Jahr 2013?",
    "input": "",
    "output": "Der Titel des Moduls von Jokiel aus dem Jahr 2013 ist 'Praxisprojekt Wasserwirtschaft'."
  },
  {
    "instruction": "Wer hat das Buch 'Praxishandbuch Wirtschaftsmediation' ver\u00f6ffentlicht?",
    "input": "",
    "output": "Das Buch 'Praxishandbuch Wirtschaftsmediation' wurde von Koschany-Rohbeck im Jahr 2015 ver\u00f6ffentlicht."
  },
  {
    "instruction": "Was ist der Titel des Artikels von Michelsen und Rieckmann aus dem Jahr 2014?",
    "input": "",
    "output": "Der Titel des Artikels von Michelsen und Rieckmann aus dem Jahr 2014 ist 'Kompetenzorientiertes Lehren und Lernen an Hochschulen \u2013 Ver\u00e4nderte Anforderungen und Bedingungen f\u00fcr Lehrende und Studierende'."
  }
]