[
  {
    "instruction": "Wie hei\u00dft der Titel des Sammelbandes, der Entwicklungen und Herausforderungen in Hochschullernwerkst\u00e4tten beleuchtet?",
    "input": "",
    "output": "Der Titel des Sammelbandes ist 'Hochschullernwerkst\u00e4tten im analogen und digitalen Raum. Perspektiven auf Didaktik und Forschung in innovativen Lernsettings'."
  },
  {
    "instruction": "Wer sind die Herausgeberinnen des Sammelbandes?",
    "input": "",
    "output": "Die Herausgeberinnen des Sammelbandes sind Nadine Weber, Michelle Moos und Diemut Kucharz."
  },
  {
    "instruction": "Welche Themen werden in den Beitr\u00e4gen des Sammelbandes behandelt?",
    "input": "",
    "output": "Die Beitr\u00e4ge behandeln Themen wie interaktive Lernprozesse, neue Technologien und die p\u00e4dagogische Dramaturgie in unterschiedlichen Raumsettings."
  },
  {
    "instruction": "Was ist der Titel der Reihe, in der der Sammelband erschienen ist?",
    "input": "",
    "output": "Der Titel der Reihe ist 'Lernen und Studieren in Lernwerkst\u00e4tten \u2013 Impulse f\u00fcr Theorie und Praxis'."
  },
  {
    "instruction": "Wer sind die Herausgeber der Reihe 'Lernen und Studieren in Lernwerkst\u00e4tten \u2013 Impulse f\u00fcr Theorie und Praxis'?",
    "input": "",
    "output": "Die Herausgeber der Reihe sind Hartmut Wedekind, Markus Peschel, Eva-Kristina Franz, Annika Gruhn und Lena S. Kaiser."
  },
  {
    "instruction": "Unter welcher Creative-Commons-Lizenz ist das Dokument ver\u00f6ffentlicht?",
    "input": "",
    "output": "Das Dokument ist unter der Creative-Commons-Lizenz by-sa/4.0/deed.de ver\u00f6ffentlicht."
  },
  {
    "instruction": "Was sind die Themen, die in den Beitr\u00e4gen des Bandes behandelt werden?",
    "input": "",
    "output": "Die Beitr\u00e4ge behandeln Themen wie interaktive Lernprozesse, neue Technologien und die p\u00e4dagogische Dramaturgie in unterschiedlichen Raumsettings."
  },
  {
    "instruction": "Wer sind die Herausgeber der Reihe \u201eLernen und Studieren in Lernwerkst\u00e4tten \u2013 Impulse f\u00fcr Theorie und Praxis\u201c?",
    "input": "",
    "output": "Die Reihe wird herausgegeben von Hartmut Wedekind, Markus Peschel, Eva-Kristina Franz, Annika Gruhn und Lena S. Kaiser."
  },
  {
    "instruction": "Wo arbeitet Dr. Nadine Weber?",
    "input": "",
    "output": "Dr. Nadine Weber ist wissenschaftliche Mitarbeiterin am Institut f\u00fcr P\u00e4dagogik der Elementar- und Primarstufe und der Didaktischen Werkstatt an der Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt am Main."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die Position von Prof'in i.R. Diemut Kucharz?",
    "input": "",
    "output": "Prof'in i.R. Diemut Kucharz war bis April 2024 Professorin f\u00fcr Grundschulp\u00e4dagogik mit dem Schwerpunkt Sachunterricht an der Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt am Main und der Didaktischen Werkstatt."
  },
  {
    "instruction": "Wer unterst\u00fctzte die Open-Access-Publikation des Buches?",
    "input": "",
    "output": "Die Open-Access-Publikation des Buches wurde durch den Open-Access-Publikationsfonds der Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt am Main unterst\u00fctzt."
  },
  {
    "instruction": "Unter welcher Lizenz ist die Publikation ver\u00f6ffentlicht?",
    "input": "",
    "output": "Die Publikation ist ver\u00f6ffentlicht unter der Creative Commons-Lizenz: CC BY-SA 4.0 International."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Thema des Keynote-Vortrags von Ulrike Stadler-Altmann?",
    "input": "",
    "output": "Lernen erm\u00f6glichen. Lernwerkst\u00e4tten und Innovative Lernumgebungen im Vergleich."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Thema des Beitrags von Marie Fischer und Markus Peschel?",
    "input": "",
    "output": "Dichteph\u00e4nomene in der Hochschullernwerkstatt."
  },
  {
    "instruction": "Wer besch\u00e4ftigt sich mit dem Thema 'Raum zum Lernen und Forschen'?",
    "input": "",
    "output": "Matthea Wagener, Franziska Herrmann und Katharina Hummel."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Thema des Beitrags von Clemens Griesel und seinem Team?",
    "input": "",
    "output": "Didaktik und Hochschuldidaktik zwischen informellen und formalen Bildungsprozessen denken und gestalten \u2013 Potenziale aus der Perspektive von Hochschullernwerkst\u00e4tten."
  },
  {
    "instruction": "Wer untersucht die diskursiven Konfigurationen von Wissen in analogen und digitalen Lernr\u00e4umen?",
    "input": "",
    "output": "Susanne Schumacher und Ulrike Stadler-Altmann."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Thema des Beitrags von Sebastian Rost und seinem Team?",
    "input": "",
    "output": "Reflexion des Raumnutzungsverhaltens in der Lernwerkstatt\u00b3 mit Blick auf Adressierungen und Adressat*innen."
  },
  {
    "instruction": "Wer besch\u00e4ftigt sich mit dem Thema 'Raum und Digitalit\u00e4t'?",
    "input": "",
    "output": "Alina Schulte-Buskase und Annika Gruhn."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Thema des Beitrags von Marco Wedel und seinem Team?",
    "input": "",
    "output": "Analoges Lernen digital aufbereiten \u2013 die Unterst\u00fctzung der digitalen Lehre durch Elemente analogen Lernens."
  },
  {
    "instruction": "Wer sind die Autorinnen und Autoren des Artikels \u201eWerkstatttage: Analoges digital denken\u201c?",
    "input": "",
    "output": "Melanie Wohlfahrt, Aurica E. Borszik, Olga Bazilevi\u010da, Lisa Roch, Anja Mede-Schelenz und Katharina Weinhold."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Thema des Artikels von Katja D. W\u00fcrfl und Julius Erdmann?",
    "input": "",
    "output": "Die Umsetzung praxisorientierter naturwissenschaftlich-technischer Veranstaltungen im digitalen Raum."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Thema des Artikels von Carolin Uhlmann und Michael Lenk?",
    "input": "",
    "output": "Wieviel Digitalisierung braucht eine Hochschullernwerkstatt?"
  },
  {
    "instruction": "Wer sind die Autorinnen des Artikels \u00fcber die Leuphana Lernwerkstatt L\u00fcneburg?",
    "input": "",
    "output": "Elisabeth Hofer und Simone Abels."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Thema des Artikels von Anna K\u00f6lzer?",
    "input": "",
    "output": "Die Lernwerkstatt der Hochschule D\u00fcsseldorf \u2013 Weiterentwicklung in Zeiten digitaler Lehre."
  },
  {
    "instruction": "Wer sind die Autoren des Artikels \u00fcber das Lehr-Lern-Labor f\u00fcr Inklusive Bildung an der Universit\u00e4t Innsbruck?",
    "input": "",
    "output": "Thomas Hoffmann und Miriam Sonntag."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Thema des Artikels von Franziska Herrmann und Pascal Kihm?",
    "input": "",
    "output": "Zur Begriffsbestimmung Hochschullernwerkstatt."
  },
  {
    "instruction": "Wer ist die Autorin des Essays \u00fcber die \u201erichtige\u201c \u00dcbersetzung des Fachbegriffs \u201eLernwerkstatt\u201c?",
    "input": "",
    "output": "Barbara M\u00fcller-Naendrup."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Thema des Artikels von Mareike Kelkel und Markus Peschel?",
    "input": "",
    "output": "Der Einfluss von (zu) fr\u00fcher \u00d6ffnung und einem \u00dcberangebot an Transparenz auf den individuellen Lernprozess der Studierenden."
  },
  {
    "instruction": "Wer ist die Autorin des Artikels \u00fcber die Professionalisierung von Fachkr\u00e4ften im Umgang mit Diversit\u00e4t und Inklusion?",
    "input": "",
    "output": "Prof. Dr. Sandra Mirbek."
  },
  {
    "instruction": "Was war das Ziel des Projekts 'Was willst du lernen?'?",
    "input": "",
    "output": "Das Ziel des Projekts war es, den Einfluss der Konzeption und Gestaltung eines Hochschullernwerkst\u00e4tten-Seminars auf den individuellen Lernprozess der Studierenden zu untersuchen."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Hauptthema des Artikels 'Was willst DU lernen?!' \u2013 Teil III?",
    "input": "",
    "output": "Das Hauptthema des Artikels ist der Einfluss von (zu) fr\u00fcher \u00d6ffnung und einem \u00dcberangebot an Transparenz auf den individuellen Lernprozess der Studierenden."
  },
  {
    "instruction": "Was wurde in Design 2 (D2) des Projekts 'Was willst du lernen?' festgestellt?",
    "input": "",
    "output": "In Design 2 wurde festgestellt, dass universit\u00e4re Kontexte teilweise einen gr\u00f6\u00dferen Einfluss auf die Ausrichtung des Seminars bzw. die Studierenden haben als die Inhalte."
  },
  {
    "instruction": "Was ist die zentrale Frage des Artikels?",
    "input": "",
    "output": "Die zentrale Frage des Artikels ist, wie Studierende in einer benoteten Pflichtveranstaltung offen lernen k\u00f6nnen und wie die Wechselwirkung zwischen der erfahrenen organisatorischen, methodischen und inhaltlichen Offenheit und \u00e4u\u00dferen Rahmenbedingungen ist."
  },
  {
    "instruction": "Wann fand das dritte Re-Design (D3) des Projekts 'Was willst du lernen?' statt?",
    "input": "",
    "output": "Das dritte Re-Design (D3) fand im Sommersemester 2021 statt."
  },
  {
    "instruction": "Was war das Ziel der Studie?",
    "input": "",
    "output": "Das Ziel der Studie war es, durch systematische Gestaltung, Durchf\u00fchrung, \u00dcberpr\u00fcfung und Re-Design die Komplexit\u00e4t der Fragestellung besser zu durchdringen."
  },
  {
    "instruction": "Welche Unsicherheiten zeigten die Studierenden in den Vorl\u00e4uferstudien D1 und D2?",
    "input": "",
    "output": "Die Studierenden zeigten Unsicherheiten bez\u00fcglich der Pr\u00fcfungsleistung und der Bewertung."
  },
  {
    "instruction": "Was war das Dilemma in D1?",
    "input": "",
    "output": "Das Dilemma in D1 bestand darin, dass die Studierenden die Inhalte des Seminars und die Pr\u00fcfungsleistung selbst bestimmen durften, die Bewertung jedoch weiterhin in der Hand der Dozierenden lag."
  },
  {
    "instruction": "Wie wurde die Unsicherheit der Studierenden in D2 reduziert?",
    "input": "",
    "output": "Die Unsicherheit der Studierenden in D2 wurde reduziert, indem der Bewertungsprozess und die Benotung der Pr\u00fcfungsleistung in die H\u00e4nde der Studierenden gelegt wurden."
  },
  {
    "instruction": "Was war das Ergebnis der Iterationen f\u00fcr D3?",
    "input": "",
    "output": "Das Ergebnis der Iterationen f\u00fcr D3 war es, die Unsicherheit bez\u00fcglich der Pr\u00fcfungsleistung zu reduzieren und die Glaubw\u00fcrdigkeit samt Macht- und Rollenwechsel zu fokussieren und rechtzeitig anzubahnen."
  },
  {
    "instruction": "Welche Methode wurde f\u00fcr die Studie verwendet?",
    "input": "",
    "output": "F\u00fcr die Studie wurde eine Design-Based-Research-Studie verwendet."
  },
  {
    "instruction": "Was umfasste der Datenkorpus der Studie?",
    "input": "",
    "output": "Der Datenkorpus umfasste schriftliche, individuelle Studierendenreflexionen und teilnehmende Beobachtungen der ersten beiden Sitzungen."
  },
  {
    "instruction": "Wie viele Forschungsassistent*innen unterst\u00fctzten die Forscherin?",
    "input": "",
    "output": "Vier Forschungsassistent*innen unterst\u00fctzten die Forscherin."
  },
  {
    "instruction": "Wie wurden die Diskussionen festgehalten?",
    "input": "",
    "output": "Die Diskussionen wurden mittels Audioaufzeichnung und Protokoll festgehalten."
  },
  {
    "instruction": "Wie wurden die Aufzeichnungen im Anschluss bearbeitet?",
    "input": "",
    "output": "Die Aufzeichnungen wurden im Anschluss w\u00f6rtlich transkribiert."
  },
  {
    "instruction": "Wie viele Reflexionsrunden fanden statt?",
    "input": "",
    "output": "Zwei Reflexionsrunden fanden statt."
  },
  {
    "instruction": "Was war das Ziel der qualitativen Inhaltsanalyse?",
    "input": "",
    "output": "Das Ziel der qualitativen Inhaltsanalyse war es, die Daten der Studierenden mit der Sicht der Forscherin zu vergleichen und gezogene R\u00fcckschl\u00fcsse zu validieren."
  },
  {
    "instruction": "Wie viele Beobachter*innen waren an der Validierung der Forscherperspektiven beteiligt?",
    "input": "",
    "output": "Insgesamt f\u00fcnf Beobachter*innen waren an der Validierung der Forscherperspektiven beteiligt."
  },
  {
    "instruction": "Wie wurden die Daten f\u00fcr die qualitative Inhaltsanalyse erhoben?",
    "input": "",
    "output": "Die Daten f\u00fcr die qualitative Inhaltsanalyse wurden durch Reflexionen, Chatverlauf in MS Teams und andere Datenmaterialien erhoben."
  },
  {
    "instruction": "Wie viele Kleingruppen wurden in der ersten Seminarsitzung gebildet?",
    "input": "",
    "output": "Zwei Kleingruppen."
  },
  {
    "instruction": "Wer war in den Kleingruppen anwesend?",
    "input": "",
    "output": "Studierende und Peers aus D2."
  },
  {
    "instruction": "Was wurde in den Kleingruppen ausgehandelt?",
    "input": "",
    "output": "Ob das Seminar als offenes Seminar stattfinden soll."
  },
  {
    "instruction": "Wo trafen sich die Studierenden nach der Besprechung in den Kleingruppen?",
    "input": "",
    "output": "Im H\u00f6rsaal."
  },
  {
    "instruction": "Wer kam nach zwei Stunden zu den Studierenden hinzu?",
    "input": "",
    "output": "Die Dozierenden."
  },
  {
    "instruction": "Was wurden die Studierenden am Ende der Sitzung aufgefordert zu tun?",
    "input": "",
    "output": "Die erste Seminarsitzung aus ihrer pers\u00f6nlichen Sicht schriftlich zu reflektieren und die Frage zu beantworten: 'Was willst DU lernen?!'."
  },
  {
    "instruction": "Wie schnell fiel die Entscheidung f\u00fcr die \u00d6ffnung des Seminars in den Kleingruppen?",
    "input": "",
    "output": "Bereits zu Beginn des Austauschprozesses in den ersten Minuten."
  },
  {
    "instruction": "Was beeinflusste die Studierenden bei der Entscheidung f\u00fcr die \u00d6ffnung des Seminars?",
    "input": "",
    "output": "Die vorbereiteten Texte und die Schilderungen der Peers aus D2."
  },
  {
    "instruction": "Was war ein wichtiger Aspekt, der den Teilnehmenden bei der ersten Seminarsitzung Sicherheit vermittelte?",
    "input": "",
    "output": "Die vorbereiteten Texte und die Peers vermittelten ein gewisses Ma\u00df an Sicherheit."
  },
  {
    "instruction": "Wie entschieden sich die Gruppen bei der ersten Seminarsitzung?",
    "input": "",
    "output": "Beide Gruppen entschieden sich f\u00fcr ein ge\u00f6ffnetes Seminar und eine eigenst\u00e4ndige Bewertung der Pr\u00fcfungsleistung."
  },
  {
    "instruction": "Welche drei Auff\u00e4lligkeiten wurden bei der ersten Seminarsitzung beobachtet?",
    "input": "",
    "output": "Schnelle Einigung, Produktorientierung und Gruppendynamik."
  },
  {
    "instruction": "Wer \u00fcbernahm in jeder Gruppe die Gespr\u00e4chsf\u00fchrung und beeinflusste die Gruppe direkt?",
    "input": "",
    "output": "Personen, die als Leader1 und Leader2 bezeichnet wurden."
  },
  {
    "instruction": "Wie verhielt sich Leader2 bei der ersten Diskussion?",
    "input": "",
    "output": "Leader2 startete mit einer eigenen Agenda und nutzte den gedanklichen und zeitlichen Vorsprung, um die anderen Teilnehmenden von ihrem Wunschthema zu \u00fcberzeugen."
  },
  {
    "instruction": "Wie endete die gemeinsame Besprechung im H\u00f6rsaal?",
    "input": "",
    "output": "Die Gesamtseminargruppe lie\u00df sich von Leader2 \u00fcberzeugen und ein Thema und ein Produkt wurden festgelegt."
  },
  {
    "instruction": "Wie reagierten die Kommiliton*innen auf die Entscheidung?",
    "input": "",
    "output": "Nicht jede*r war mit der Entscheidung einverstanden, was sich in K\u00f6rperhaltung, Mimik und Stimmung zeigte."
  },
  {
    "instruction": "Wie reagierten die Kommiliton*innen auf die Entscheidung der Seminarleitung?",
    "input": "",
    "output": "Die K\u00f6rperhaltung, Mimik und Stimmung der Kommiliton*innen legten nahe, dass nicht jede*r mit dieser Entscheidung einverstanden war."
  },
  {
    "instruction": "Was beobachteten die Dozierenden und Forscher*innen w\u00e4hrend der ersten Sitzung?",
    "input": "",
    "output": "Sie beobachteten, dass die Entscheidung f\u00fcr eine \u00d6ffnung zu schnell stattgefunden hatte und aufgrund der entstandenen Gruppendynamik eine individuelle Besch\u00e4ftigung der Lernenden mit der Frage nicht m\u00f6glich war."
  },
  {
    "instruction": "Wie beschrieben die Studierenden die Diskussion w\u00e4hrend der ersten Sitzung?",
    "input": "",
    "output": "Die Studierenden beschrieben die Diskussion als einseitig, negativ und ohne M\u00f6glichkeit, ihre eigenen Ideen vorzustellen."
  },
  {
    "instruction": "Was leitete die Seminarleitung aus den Ergebnissen ab?",
    "input": "",
    "output": "Die Seminarleitung leitete die Notwendigkeit einer Intervention ab, um eine individuelle Besch\u00e4ftigung der Seminarteilnehmenden mit der Frage 'Was willst DU lernen?!' zu erm\u00f6glichen."
  },
  {
    "instruction": "Wie reagierten die Studierenden auf die Intervention des Dozenten?",
    "input": "",
    "output": "Die Studierenden reagierten produktiv auf die Intervention und l\u00f6sten die Irritation, die durch die Frage des Dozenten entstanden war, indem sie \u00fcber die bestehenden Rollenverh\u00e4ltnisse nachdachten."
  },
  {
    "instruction": "Was war das Ziel der Intervention der Seminarleitung?",
    "input": "",
    "output": "Das Ziel der Intervention war es, die Seminarteilnehmenden dazu zu bringen, sich individuell mit der Frage \u201eWas willst DU lernen?!\u201c auseinanderzusetzen."
  },
  {
    "instruction": "Was waren die Hauptkritikpunkte der Seminarleitung an der Gruppenarbeit?",
    "input": "",
    "output": "Die Seminarleitung kritisierte, dass die Gruppe zu schnell auf etwas eingelassen hatte, keine Zeit genommen hatte, die Frage \u201eWas willst DU lernen?!\u201c zu beantworten, den Aufwand untersch\u00e4tzte und individuelle Produktentwicklung verboten hatte."
  },
  {
    "instruction": "Wie reagierten die Studierenden auf die Intervention der Seminarleitung?",
    "input": "",
    "output": "Die Studierenden reagierten positiv auf die Intervention und begannen, sich individuell mit der Frage \u201eWas willst DU lernen?!\u201c auseinanderzusetzen, und diskutierten auch die M\u00f6glichkeit, die Dozierenden fr\u00fchzeitig miteinzubinden."
  },
  {
    "instruction": "Was war das Ergebnis des Rollenwechsels der Studierenden und Dozierenden?",
    "input": "",
    "output": "Der Rollenwechsel f\u00fchrte zu einem Wechsel von der klassischen, konsumierenden Studierendenrolle hin zur aktiven Lernerrolle, bei der die Studierenden selbst bestimmen, wie Seminar und Pr\u00fcfungsleistung gestaltet werden sollen."
  },
  {
    "instruction": "Wer waren die Autoren des Artikels?",
    "input": "",
    "output": "Die Autoren des Artikels waren Mareike Kelkel und Markus Peschel."
  },
  {
    "instruction": "Was war das Ziel des Seminars?",
    "input": "",
    "output": "Das Ziel des Seminars war es, die Unsicherheiten bez\u00fcglich der Pr\u00fcfungsleistung mittels Transparenz zu minimieren und die Studierenden zu ermutigen, selbst zu bestimmen, was sie lernen wollen."
  },
  {
    "instruction": "Wie \u00e4nderte sich die Rolle der Dozierenden im Seminar?",
    "input": "",
    "output": "Die Dozierenden wechselten von der klassischen Dozierendenrolle in die Rolle der Lernbegleitung auf Augenh\u00f6he, die weitgehend auf Instruktionen verzichtet, aber den Lernenden jederzeit als Beraterin zur Seite steht."
  },
  {
    "instruction": "Wie wurden Entscheidungen im Seminar getroffen?",
    "input": "",
    "output": "Entscheidungen wurden per Wahl getroffen oder ausgehandelt, es wurden Kleingruppen gebildet und ein Kriterienkatalog zur Bewertung der Pr\u00fcfungsleistungen wurde entwickelt und per Abstimmung in der Gesamtgruppe genehmigt."
  },
  {
    "instruction": "Was war das Ergebnis der Inhaltsanalyse?",
    "input": "",
    "output": "Die Ergebnisse der Inhaltsanalyse lassen erkennen, dass die zu erbringende Pr\u00fcfungsleistung in den Hintergrund r\u00fcckte und (fast) keine Rolle mehr spielte, da die erh\u00f6hte Transparenz Sicherheit und Glaubw\u00fcrdigkeit erzeugt hat."
  },
  {
    "instruction": "Wie bewerteten die Studierenden den Rollenwechsel der Dozierenden?",
    "input": "",
    "output": "Die Studierenden bewerteten den Rollenwechsel der Dozierenden positiv, da er zu einer angenehmen Atmosph\u00e4re und einem Gespr\u00e4ch auf Augenh\u00f6he beitrug."
  },
  {
    "instruction": "Wie trug der Sitzplatz zu einer angenehmen Atmosph\u00e4re bei?",
    "input": "",
    "output": "Der Sitzplatz trug nach einer langsamen Umgew\u00f6hnung deutlich zu einer angenehmen Atmosph\u00e4re und zu einem Gespr\u00e4ch auf Augenh\u00f6he bei."
  },
  {
    "instruction": "Warum wurde sich f\u00fcr eine Einladung der Dozierenden zum Ende der n\u00e4chsten Pr\u00e4senzsitzung entschieden?",
    "input": "",
    "output": "Es wurde sich f\u00fcr eine Einladung der Dozierenden zum Ende der n\u00e4chsten Pr\u00e4senzsitzung entschieden, um eine inhaltliche Sitzung zum Thema \u201eVielperspektivit\u00e4t: \u00dcbergeordnete Fragestellung\u201c zu halten."
  },
  {
    "instruction": "Was war das Ziel in D3?",
    "input": "",
    "output": "Das Ziel in D3 war es, die Unsicherheiten bez\u00fcglich der Pr\u00fcfungsleistung mittels Transparenz zu minimieren."
  },
  {
    "instruction": "Wie wurde die Selbstverantwortung der Studierenden f\u00fcr ihren eigenen Lernprozess gef\u00f6rdert?",
    "input": "",
    "output": "Die Selbstverantwortung der Studierenden f\u00fcr ihren eigenen Lernprozess wurde durch die \u00dcbernahme von Selbstverantwortung und die Einbindung von Peers gef\u00f6rdert."
  },
  {
    "instruction": "Was war die Bedeutung des Dozierendeninputs?",
    "input": "",
    "output": "Der Dozierendeninput hatte eine gro\u00dfe Bedeutung hinsichtlich des gelungenen Rollenwechsels."
  },
  {
    "instruction": "Wie \u00e4nderte sich die Wahrnehmung der Selbstbewertung in D3 im Vergleich zu D2?",
    "input": "",
    "output": "Die Selbstbewertung in D3 wurde im Gegensatz zu D2 als Chance und nicht als Pflicht erachtet."
  },
  {
    "instruction": "Was war die Auswirkung der inhaltlichen Theorieeinheit der Dozierenden auf die Seminarteilnehmer?",
    "input": "",
    "output": "Die inhaltliche Theorieeinheit der Dozierenden f\u00fchrte zu einer St\u00e4rkung des Selbstvertrauens und der Verantwortung f\u00fcr den eigenen Lernprozess."
  },
  {
    "instruction": "Was war das Ergebnis des Seminars hinsichtlich des Lernprozesses der Studierenden?",
    "input": "",
    "output": "Die Studierenden haben viel f\u00fcr ihren eigenen Lernprozess gelernt, was f\u00fcr ihr eigenes Vorgehen in weiteren Seminaren viel gebracht hat."
  },
  {
    "instruction": "Wie \u00e4nderte sich die Gruppendynamik durch die Entscheidung f\u00fcr ein offenes Seminar?",
    "input": "",
    "output": "Die Entscheidung f\u00fcr ein offenes Seminar f\u00fchrte zu einer ver\u00e4nderten Gruppendynamik und fehlender Strukturierung zu Beginn, was die pers\u00f6nliche Auseinandersetzung mit der Frage \u201eWas willst DU lernen?!\u201c behinderte."
  },
  {
    "instruction": "Was war die Rolle der Dozierenden im Seminar?",
    "input": "",
    "output": "Die Dozierenden \u00fcbernahmen die Rolle einer Lernbegleitung, was einen positiven Einfluss auf den Lernprozess der Studierenden hatte."
  },
  {
    "instruction": "Wie bewerteten die Studierenden ihre Erfahrungen im Vergleich zu anderen Seminaren?",
    "input": "",
    "output": "Eine Teilnehmende berichtete, dass sie sich intensiver und praktischer mit der \u00fcbergeordneten Fragestellung besch\u00e4ftigt hatte und diese nun zum ersten Mal verstanden hatte, im Gegensatz zu ihrem vorherigen Seminar."
  },
  {
    "instruction": "Was war das Ergebnis der Studie von T\u00e4nzer (2021) zur Hochschullernwerkstatt QUALITEACH?",
    "input": "",
    "output": "Die Studie ergab, dass Studierende \u00fcber ihre \u201eDifferenzerfahrung\u201c im Rahmen der Hochschullernwerkstatt berichteten, die in erster Linie auf Abarbeiten/Abhaken ausgelegt waren und dass sie dem Wert ihres erworbenen Wissens f\u00fcr ihre zuk\u00fcnftige Berufspraxis misstrauten."
  },
  {
    "instruction": "Wie beschrieb eine Teilnehmende ihre Erfahrung im Seminar?",
    "input": "",
    "output": "Sie berichtete, dass sie sich intensiver und praktischer mit der \u00fcbergeordneten Fragestellung besch\u00e4ftigt und sie nun zum ersten Mal verstanden hat."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das \u201eDilemma der Lernwerkstatt\u201c?",
    "input": "",
    "output": "Das \u201eDilemma der Lernwerkstatt\u201c bezieht sich auf den Referenzrahmen der Universit\u00e4t, der den didaktischen Kontext der Werkstattarbeit beeinflusst und zu Unsicherheiten bei der \u00dcbertragbarkeit des Gelernten auf die Schule f\u00fchrt."
  },
  {
    "instruction": "Wie wurde das Seminar in das Curriculum des Studiengangs LP21 integriert?",
    "input": "",
    "output": "Das Seminar wurde als unbenotete Pflichtveranstaltung (Gofex_ILLI) in das Curriculum eingebaut, um den Teilnehmenden mehr Freiheit bei der Gestaltung ihrer Lernprozesse zu geben."
  },
  {
    "instruction": "Warum wurde die schriftliche Pr\u00fcfung nicht benotet?",
    "input": "",
    "output": "Die schriftliche Pr\u00fcfung wurde nicht benotet, um die Problematik der Selbstbewertung und des Aushandlungsprozesses zu vermeiden und den Teilnehmenden mehr Zeit und Energie f\u00fcr die Planung und den individuellen Lernprozess zu geben."
  },
  {
    "instruction": "Warum entf\u00e4llt die Problematik der Selbstbewertung und des Aushandlungsprozesses durch die nicht benotete schriftliche Pr\u00fcfung?",
    "input": "",
    "output": "Die nicht benotete schriftliche Pr\u00fcfung entf\u00e4llt die Problematik der Selbstbewertung und des Aushandlungsprozesses, weil dadurch die Fokussierung auf Individualit\u00e4t des Lernens und die Frage nach Lernbegleitung in den Vordergrund r\u00fcckt."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Ziel der geplanten Studien zu den Aspekten des Lernens und der Haltungs\u00e4nderung?",
    "input": "",
    "output": "Das Ziel der geplanten Studien ist es, mit Tiefeninterviews spezifischen Aspekten des Lernens und der Haltungs\u00e4nderung zu begegnen und die mangelnde Nachhaltigkeit eines ggf. nur kurzfristig erfolgreichen Rollenwechsels und der Fokussierung auf Individualit\u00e4t des Lernens zu betrachten."
  },
  {
    "instruction": "Was bedeutet die \u201eHochschullernwerkstatt\u201c und wie wird sie definiert?",
    "input": "",
    "output": "Die \u201eHochschullernwerkstatt\u201c wird durch die Arbeitsdefinition der AG Begriffsbestimmung (2022) definiert, die vom Internationalen Netzwerk der Hochschullernwerkst\u00e4tten (NeHle e.V.) ver\u00f6ffentlicht wurde."
  },
  {
    "instruction": "Wer sind die Autoren des Artikels \u201ePotenziale der p\u00e4dagogisch-didaktischen \u00d6ffnung in Hochschullernwerkst\u00e4tten\u201c?",
    "input": "",
    "output": "Die Autoren des Artikels \u201ePotenziale der p\u00e4dagogisch-didaktischen \u00d6ffnung in Hochschullernwerkst\u00e4tten\u201c sind Kelkel, M., Peschel, M. und Kihm, P."
  },
  {
    "instruction": "Was ist das Thema des Buches \u201eInteraktionen in Hochschullernwerkst\u00e4tten\u201c?",
    "input": "",
    "output": "Das Buch \u201eInteraktionen in Hochschullernwerkst\u00e4tten\u201c behandelt das Thema der Interaktionen in Hochschullernwerkst\u00e4tten und enth\u00e4lt Beitr\u00e4ge von verschiedenen Autoren, darunter Kelkel, M., Peschel, M. und Kihm, P."
  },
  {
    "instruction": "Wer sind die Autorinnen des Artikels 'Was willst DU lernen?!'",
    "input": "",
    "output": "Kelkel, Mareike, Dr. und Peschel, Markus, Prof. Dr."
  },
  {
    "instruction": "Wo ist Dr. Mareike Kelkel t\u00e4tig?",
    "input": "",
    "output": "Universit\u00e4t des Saarlandes, Didaktik des Sachunterrichts"
  },
  {
    "instruction": "Was sind die Arbeits- und Forschungsschwerpunkte von Dr. Mareike Kelkel?",
    "input": "",
    "output": "Koordination des Verbundes der Lernwerkst\u00e4tten (VdL) und wissenschaftliche Mitarbeiterin der Arbeitsgruppe Didaktik des Sachunterrichts"
  },
  {
    "instruction": "Wo ist Prof. Dr. Markus Peschel t\u00e4tig?",
    "input": "",
    "output": "Universit\u00e4t des Saarlandes, Lehrstuhl f\u00fcr Didaktik des Sachunterrichts"
  },
  {
    "instruction": "Was sind die Arbeits- und Forschungsschwerpunkte von Prof. Dr. Markus Peschel?",
    "input": "",
    "output": "Offenes Experimentieren, Digitalisierung, Hochschullernwerkst\u00e4tten"
  }
]